{"data":[{"id":10521,"title":"TESTS DE DISTRIBUTION ET RAPPORT SPECIAL DU CONSEIL D\u2019ADMINISTRATION","contentState":{"entityMap":[{"type":"image","mutability":"IMMUTABLE","data":{"src":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/storage\/media\/IMAGE\/18590\/0283a51e47777b097b7e5f55fa52a8d2baa803a7.png","alignment":"center","width":73}},{"type":"image","mutability":"IMMUTABLE","data":{"src":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/storage\/media\/IMAGE\/18591\/0b3a321d17d7235af141e4e194ceac096d3a04b8.png","width":85,"alignment":"center"}},{"type":"image","mutability":"IMMUTABLE","data":{"src":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/storage\/media\/IMAGE\/18592\/7e23b8596af84c9e0ae6a12e21cc8bb32670a8c3.png","width":79,"alignment":"center"}},{"type":"image","mutability":"IMMUTABLE","data":{"src":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/storage\/media\/IMAGE\/18593\/054d0ed0492b097a0cbd095c41786e607eaa5596.png","width":79,"alignment":"center"}}],"blocks":[{"key":"fo9he","text":"La r\u00e8glementation relative aux tests de distribution a \u00e9t\u00e9 introduite afin de garantir la protection des cr\u00e9anciers. En effet le code des soci\u00e9t\u00e9s et des associations (CSA) vise \u00e0 emp\u00eacher toute distribution qui aurait pour cons\u00e9quence d\u2019appauvrir le patrimoine de la soci\u00e9t\u00e9 au d\u00e9triment des cr\u00e9anciers.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"c0i9a","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"fhgs7","text":"Le conseil d\u2019administration voit sa responsabilit\u00e9 renforc\u00e9e dans le cas o\u00f9 une distribution aurait \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e en contravention aux tests de distribution.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"6jt22","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"eib88","text":"C\u2019est pourquoi, il est important d\u2019insister aupr\u00e8s de nos clients sur l\u2019importance de v\u00e9rifier la solvabilit\u00e9 de l\u2019entreprise avant distribution et sur le contenu du rapport sp\u00e9cial \u00e9tabli par le conseil d\u2019administration \u00e0 un moment proche de la distribution.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"ct2l6","text":"Nous reprenons ci-apr\u00e8s les questions les plus r\u00e9guli\u00e8rement pos\u00e9es.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"fs85k","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"4q220","text":"Quel est le champ d\u2019application des tests de distribution ?","type":"header-four","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"7k9gv","text":"Les tests de distribution sont applicables dans les cas suivants :","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"85col","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"7sj2e","text":" ","type":"atomic","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[{"offset":0,"length":1,"key":0}],"data":[]},{"key":"1riej","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"55ifb","text":"Quelques points d\u2019attention \u2026","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"8gjmj","text":"La cellule Accountancy estime que les pr\u00e9l\u00e8vements effectu\u00e9s au d\u00e9bit d\u2019un compte-courant d\u2019un administrateur ou d\u2019un associ\u00e9 doit faire l\u2019objet d\u2019un test de distribution. Les pr\u00e9l\u00e8vements en compte-courant constituent un abus de biens sociaux s\u2019ils sont r\u00e9alis\u00e9s au d\u00e9triment du droit des cr\u00e9anciers, et peuvent mettre en cause la responsabilit\u00e9 du conseil d\u2019administration.  Il arrive r\u00e9guli\u00e8rement que des assembl\u00e9es g\u00e9n\u00e9rales affectent une distribution afin d\u2019apurer un compte-courant d\u00e9biteur. Il est important de signaler que le test devra \u00eatre r\u00e9alis\u00e9 au moment du pr\u00e9l\u00e8vement.","type":"unordered-list-item","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"4vcq6","text":"Lorsqu\u2019une soci\u00e9t\u00e9 acquiert des actions propres, elle les comptabilise \u00e0 l\u2019actif du bilan, et constitue une r\u00e9serve indisponible. En cons\u00e9quence de la suppression du capital, la somme affect\u00e9e \u00e0 cette acquisition devra respecter les tests de distribution.","type":"unordered-list-item","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"c9mbe","text":"La distribution de r\u00e9serves de liquidation constitue une distribution de dividendes soumise aux tests de distribution au moment du paiement des dividendes.","type":"unordered-list-item","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"aps5h","text":"A qui s\u2019applique le test de distribution ?","type":"header-four","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"9o2qt","text":"Selon que la soci\u00e9t\u00e9 est une soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 capital ou sans capital, la l\u00e9gislation pr\u00e9voit deux types de test.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"bgvnn","text":"Test de l\u2019actif net : v\u00e9rifier que suite \u00e0 la distribution projet\u00e9e, l\u2019actif net ne soit n\u00e9gatif ou ne le devienne du fait de la distribution.","type":"unordered-list-item","depth":0,"inlineStyleRanges":[{"offset":0,"length":19,"style":"UNDERLINE"}],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"b8l5n","text":"Test de liquidit\u00e9 :  s\u2019assurer que la soci\u00e9t\u00e9 sera en mesure d\u2019assurer le paiement de ses cr\u00e9anciers au fur et \u00e0 mesure de leurs \u00e9ch\u00e9ances durant une p\u00e9riode de 12 mois \u00e0 partir de la date du paiement des dividendes.","type":"unordered-list-item","depth":0,"inlineStyleRanges":[{"offset":0,"length":17,"style":"UNDERLINE"}],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"cvdiu","text":" ","type":"atomic","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[{"offset":0,"length":1,"key":1}],"data":[]},{"key":"24hfl","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"1d65j","text":"Le test de l\u2019actif net","type":"header-four","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"7huuk","text":"Les articles 5:142 al. 3 , 6:115 al. 3 et 7 :212 al. 2 CSA donnent une d\u00e9finition du patrimoine pouvant \u00eatre distribu\u00e9.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[{"offset":13,"length":12,"style":"UNDERLINE"},{"offset":27,"length":27,"style":"UNDERLINE"}],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"3r716","text":"Le principe fondamental est que les distributions ne peuvent avoir pour effet de rendre l\u2019actif net de la soci\u00e9t\u00e9 n\u00e9gatif ou inf\u00e9rieur aux apports et aux r\u00e9serves indisponibles.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"3ca2","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"1ori","text":"C\u2019est ainsi que le montant maximum distribuable s\u2019obtient en diminuant l\u2019actif net des capitaux propres l\u00e9galement ou statutaires indisponibles.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"d8ihi","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"8pa8m","text":"Le montant de l\u2019actif net ne correspond pas n\u00e9cessairement aux capitaux propres, d\u00e8s lors que celui-ci doit \u00eatre diminu\u00e9, sauf dans certains cas exceptionnels \u00e0 mentionner et \u00e0 justifier dans l\u2019annexe des comptes annuels, des montants des frais d\u2019\u00e9tablissement ainsi que des frais de recherche et de d\u00e9veloppement non encore amortis.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"c7hl0","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"c20l1","text":"Le montant de l\u2019actif net sera calcul\u00e9 sur base des derniers comptes annuels approuv\u00e9s, ou d\u2019un \u00e9tat plus r\u00e9cent r\u00e9sumant la situation active et passive.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"q5bq","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"6f4en","text":" ","type":"atomic","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[{"offset":0,"length":1,"key":2}],"data":[]},{"key":"3d8jg","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"t50n","text":"Pour calculer le montant maximal distribuable, le montant de l\u2019actif net doit ensuite \u00eatre diminu\u00e9 des capitaux propres indisponibles. Pour l\u2019application de cette disposition, la partie non-amortie de la plus-value de r\u00e9\u00e9valuation est r\u00e9put\u00e9e indisponible.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"un7u","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"4aop8","text":" ","type":"atomic","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[{"offset":0,"length":1,"key":3}],"data":[]},{"key":"ev5nl","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"e6hqo","text":"Le test de liquidit\u00e9","type":"header-four","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"amj8r","text":"Le test de liquidit\u00e9 est d\u00e9fini par les articles 5 :143 et 6 :116 du CSA.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[{"offset":49,"length":23,"style":"UNDERLINE"}],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"fhtg3","text":"Ces articles mentionnent que la d\u00e9cision de distribution prise par l\u2019AG ne peut produire ses effets qu\u2019apr\u00e8s v\u00e9rification du test de liquidit\u00e9 par l\u2019organe d\u2019administration. D\u00e8s lors, il est de la responsabilit\u00e9 de l\u2019organe d\u2019administration de v\u00e9rifier si l\u2019entreprise est en mesure de s\u2019acquitter de ses dettes au fur et \u00e0 mesure de leur \u00e9ch\u00e9ance pendant au moins les douze mois suivants la distribution. La distribution projet\u00e9e ne pourra mettre en p\u00e9ril les liquidit\u00e9s de l\u2019entreprise.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"244md","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"97fo9","text":"Dans le cadre de la r\u00e9alisation du test de liquidit\u00e9, l\u2019organe d\u2019administration doit tenir compte des \u00e9v\u00e8nements dont il a d\u00e9j\u00e0 connaissance au moment de la distribution effective,  et qui sont susceptibles d\u2019avoir dans l\u2019avenir un impact important sur la position de la liquidit\u00e9 de la soci\u00e9t\u00e9 (par exemple une  diminution de chiffre d\u2019affaires, un investissement ou de gros entretiens \u00e0 r\u00e9aliser, des pertes projet\u00e9es, une restructuration de personnel, un suppl\u00e9ment d\u2019imp\u00f4t important, \u2026).","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"cfe7d","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"6um2q","text":"Le bilan figurant dans les derniers comptes annuels cl\u00f4tur\u00e9s peut \u00eatre pris comme point de d\u00e9part et la liquidit\u00e9 peut \u00eatre \u00e9valu\u00e9e sur base du \u00ab quick ratio \u00bb.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"bkb3c","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"60ks3","text":"Ce dernier indice fait appara\u00eetre le rapport entre les actifs circulants et  les dettes \u00e0 court terme.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"294ee","text":"Actifs circulants \u2013 stocks (40\/41 + 50\/53 + 54\/58)","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[{"offset":0,"length":50,"style":"BOLD"},{"offset":0,"length":50,"style":"UNDERLINE"},{"offset":0,"length":50,"style":"ITALIC"}],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"fk139","text":"Dettes \u00e0 court terme (42\/48)","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[{"offset":0,"length":28,"style":"BOLD"},{"offset":0,"length":28,"style":"ITALIC"}],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"4rg58","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"fr8u4","text":"Ce ratio sera corrig\u00e9 des postes \u00e9ventuellement moins liquides tels que stocks obsol\u00e8tes, cr\u00e9ances douteuses et\/ou irr\u00e9couvrables, comptes-courants d\u00e9biteurs, \u2026","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"7aemd","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"f49l9","text":"En qualit\u00e9 d\u2019expert-comptable, il est de notre responsabilit\u00e9 d\u2019attirer l\u2019attention du conseil d\u2019administration des \u00e9l\u00e9ments d\u2019actif \u00e0 corriger le cas \u00e9ch\u00e9ant, de demander confirmation du compte-courant par l\u2019administrateur ou l\u2019associ\u00e9 concern\u00e9.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"7qr04","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"1q2mb","text":"Ensuite, il est \u00e9galement conseill\u00e9 \u00e0 l\u2019organe d\u2019administration de se baser sur une projection des flux financiers pour la prochaine p\u00e9riode de 12 \u00e0 24 mois, compte-tenu des informations raisonnablement pr\u00e9visibles. L\u2019objectif \u00e9tant de calculer de mani\u00e8re prospective la tr\u00e9sorerie de l\u2019entreprise sur base mensuelle et de s\u2019assurer que l\u2019entreprise pourra respecter les \u00e9ch\u00e9ances de paiement vis-\u00e0-vis de ses cr\u00e9anciers.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[{"offset":84,"length":31,"style":"BOLD"},{"offset":144,"length":12,"style":"BOLD"}],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"15f1c","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"5jdca","text":"En fonction des responsabilit\u00e9s qui reposent sur l\u2019organe d\u2019administration, ce dernier veillera \u00e0 \u00e9tablir un rapport sp\u00e9cial, reprenant les \u00e9l\u00e9ments sur lesquels il s\u2019est bas\u00e9 lors de la r\u00e9alisation du test de liquidit\u00e9 ainsi que ses constatations  (baisse de marge, augmentation du cr\u00e9dit clients, \u2026)","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[{"offset":109,"length":27,"style":"BOLD"},{"offset":140,"length":35,"style":"BOLD"}],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"8afs1","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"1g283","text":"L\u2019\u00e9tablissement syst\u00e9matique d\u2019un rapport sp\u00e9cial du conseil d\u2019administration afin d\u2019\u00e9viter les sanctions ou litiges","type":"header-four","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"7vc0d","text":"Dans les soci\u00e9t\u00e9s \u00e0 capital (SA), les actionnaires et toutes autres personnes en faveur desquelles la distribution a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9e, doivent restituer toute distribution qui aurait \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e en contravention du respect du test de distribution si la soci\u00e9t\u00e9 prouve qu\u2019ils \u00e9taient inform\u00e9s de l\u2019irr\u00e9gularit\u00e9 ou ne pouvaient l\u2019ignorer compte-tenu des circonstances.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"72ihn","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"iqdo","text":"D\u00e8s lors, il est important de reprendre le calcul de l\u2019actif net dans le rapport du conseil d\u2019administration qui est pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l\u2019assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale et qui approuvera l\u2019affectation du r\u00e9sultat.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"7fdmk","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"cuv0","text":"Dans les soci\u00e9t\u00e9s sans capital (SRL, SC) toute distribution effectu\u00e9e en violation du respect de ces tests de distribution pourra faire l\u2019objet d\u2019une demande de remboursement aupr\u00e8s des actionnaires qui l\u2019ont re\u00e7ue, qu\u2019ils soient de bonne ou mauvaise foi.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"b6p15","text":"D\u00e8s lors, afin d\u2019informer les actionnaires quant \u00e0 l\u2019impact de la distribution sur la situation financi\u00e8re de l\u2019entreprise, le test de liquidit\u00e9 doit syst\u00e9matiquement figurer dans un rapport sp\u00e9cial et \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l\u2019assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale qui approuvera les comptes annuels et l\u2019affectation du r\u00e9sultat.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"7anjs","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"bvo1","text":"Le rapport sp\u00e9cial de l\u2019organe d\u2019administration n\u2019est pas rendu public, il n\u2019est pas d\u00e9pos\u00e9.  Il r\u00e9pond aux objectifs suivants :","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[{"offset":3,"length":16,"style":"BOLD"}],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"5cbl3","text":"Il permet \u00e0 l\u2019organe d\u2019administration d\u2019effectuer les diligences n\u00e9cessaires en cas de distribution, en respectant le caract\u00e8re de prudence lors de l\u2019appr\u00e9hension des d\u00e9veloppements futurs auxquels on peut raisonnablement s\u2019attendre.","type":"unordered-list-item","depth":0,"inlineStyleRanges":[{"offset":38,"length":39,"style":"BOLD"}],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"7idt5","text":"Il constitue pour l\u2019organe d\u2019administration un \u00e9l\u00e9ment de preuve dans le cas o\u00f9 la r\u00e9gularit\u00e9 d\u2019une distribution serait contest\u00e9e ult\u00e9rieurement.","type":"unordered-list-item","depth":0,"inlineStyleRanges":[{"offset":47,"length":18,"style":"BOLD"}],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"718vm","text":"Le CSA ne pr\u00e9voit pas explicitement de d\u00e9lai durant lequel le test de liquidit\u00e9 doit \u00eatre  r\u00e9alis\u00e9.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[{"offset":39,"length":5,"style":"BOLD"}],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"4792i","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"nou0","text":"Dans le cas o\u00f9 le paiement des dividendes est diff\u00e9r\u00e9 de plusieurs mois par rapport \u00e0 la date d\u2019AG ou d\u2019attribution, il est fortement conseill\u00e9 d\u2019\u00e9tablir un second test de liquidit\u00e9 et un second rapport du conseil d\u2019administration se basant sur une situation et sur un budget actualis\u00e9, soit au moment de l\u2019attribution ou de la mise en paiement des distributions.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"2sloq","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"890s5","text":"Dans les soci\u00e9t\u00e9s o\u00f9 un commissaire est nomm\u00e9, celui-ci \u00e9value le rapport. Son r\u00f4le consiste \u00e0 la v\u00e9rification des donn\u00e9es comptables et financi\u00e8res historiques et prospectives de ce rapport, qui sont \u00e0 la base de la d\u00e9cision de l\u2019organe d\u2019administration.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"5sabh","text":"S\u2019il est \u00e9tabli que le conseil d\u2019administration a proc\u00e9d\u00e9 au paiement alors qu\u2019il savait ou qu\u2019il aurait d\u00fb savoir qu\u2019\u00e0 la suite de cette distribution, la soci\u00e9t\u00e9 ne pourrait pas s\u2019acquitter de ses dettes au fur et \u00e0 mesure pendant une p\u00e9riode d\u2019au moins 12 mois, les membres du conseil d\u2019administration sont solidairement responsables envers la soci\u00e9t\u00e9 et les tiers de tous les dommages qui en r\u00e9sultent.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]}]},"language":"fr","status":"PUBLISHED","isPrivate":false,"isExternal":false,"externalUrl":"","fluxType":"FLUX","csScope":"INTRA_SHARE","publishOnTalk":false,"comment":"","countLikes":0,"countDislikes":0,"countComments":0,"createdAt":"2021-02-08 17:26:01","publishedAt":"2021-02-08 17:08:00","updatedAt":"2021-02-08 17:26:01","introduction":"La r\u00e8glementation relative aux tests de distribution a \u00e9t\u00e9 introduite afin de garantir la protection des cr\u00e9anciers. En effet le code des soci\u00e9t\u00e9s et des associations (CSA) vise \u00e0 emp\u00eacher toute distribution qui aurait pour cons\u00e9quence d\u2019appauvrir le patrimoine de la soci\u00e9t\u00e9 au d\u00e9triment des cr\u00e9anciers. Le conseil d\u2019administration voit sa responsabilit\u00e9 renforc\u00e9e dans le cas o\u00f9 une distribution aurait \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e en contravention aux...","url":"tests-de-distribution-et-rapport-special-du-conseil-dadministration","main_media":{"id":18589,"type":"IMAGE","inHistory":false,"isAttachment":false,"embedUrl":"","isMain":true,"name":"20210208 NF COM boekhouding iStock-876388422.jpg","createdAt":"2021-02-08 17:26:01","updatedAt":"2021-02-08 17:26:02","yPos":0,"rgb":"","yHeight":0,"mainFilename":"d11595b32e6a971f69a2d354e60a857a4842f991.jpeg","path":"d11595b32e6a971f69a2d354e60a857a4842f991.jpeg","titleEn":"TESTS DE DISTRIBUTION ET RAPPORT SPECIAL DU CONSEIL D\u2019ADMINISTRATION","titleFr":null,"titleNl":null,"docType":"IMAGE","inTheNews":false,"publishedAt":null,"meta":[],"webPath":"storage\/uploads\/medias\/d11595b32e6a971f69a2d354e60a857a4842f991.jpeg","fullMediaUrl":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/storage\/media\/IMAGE\/18589\/d11595b32e6a971f69a2d354e60a857a4842f991.jpeg"},"category":{"colorCode":"#676666","id":11,"nameFr":"Comptabilit\u00e9","nameEn":"Accountancy","nameNl":"Accountancy","idInFlux":34},"tags":[{"nameFr":"Test de distribution","nameEn":"","nameNl":"","urlNameFr":"test-de-distribution","sanitizedNameFr":"test de distribution","counter":1,"isAbbreviation":false,"isUniversal":false,"isSuperTag":false,"isSynonym":false,"isHandled":false,"status":"0","id":16175,"createdAt":"2021-02-08 17:26:01","synonymsCount":0},{"nameFr":"Expertise comptable","nameEn":"","nameNl":"","sanitizedNameFr":"expertise comptable","counter":5,"isAbbreviation":false,"isUniversal":false,"isSuperTag":false,"isSynonym":false,"isHandled":false,"status":"0","id":4285,"createdAt":"2018-01-12 10:04:59","synonymsCount":0}],"pages":[{"id":99,"title":"Parole d\u0027experts","sharedBy":{"firstName":"St\u00e9phane","lastName":"Debremaeker","id":25203,"mainEmail":"s.debremaeker@iec-iab.be","mainPhone":"+32472584816","avatar":"storage\/uploads\/users\/25203\/AVATAR_89452b9bf04fee0471086bb171ea8357a42eec9a.png"},"sharedAt":"2021-02-08 17:26:02","cover":"storage\/uploads\/blog\/media-page\/7c66e0eae453543cbd29adafc617135ac5093aed.jpeg"}],"author":[{"firstName":"St\u00e9phane","lastName":"Debremaeker","description":"","metas":{"quote":{"en":"","fr":"","nl":""},"organizations":{"8":{"name":"","url":"","path":"https:\/\/s3.eu-west-1.amazonaws.com\/tamtam\/prod\/organization\/metas\/04afee8df3f534a3776734b8d2c248876860c878-ITAA_Logo_BaselineBottom.jpg"}}},"id":25203,"mainEmail":"s.debremaeker@iec-iab.be","mainPhone":"+32472584816","userMobilePhone":{"intlFormat":"+32 472 58 48 16","countryCode":"be"},"avatar":"storage\/media\/IMAGE\/1975\/AVATAR_89452b9bf04fee0471086bb171ea8357a42eec9a.png","avatarUrl":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/storage\/media\/IMAGE\/1975\/AVATAR_89452b9bf04fee0471086bb171ea8357a42eec9a.png","url":"stephane-debremaeker","signature":{"title":"St\u00e9phane Debremaeker","head":""},"enableAvatar":false,"priority":0},{"firstName":"Nathalie","lastName":"PROCUREUR","description":"","id":34406,"mainEmail":"nathalie.procureur@delvauxassocies.be","mainPhone":"+32475865194","userMobilePhone":{"intlFormat":"+32 475 86 51 94","countryCode":"be"},"url":"nathalie-procureur","signature":{"title":"Nathalie PROCUREUR","head":""},"enableAvatar":true,"priority":1}],"organization":{"id":8,"name":"Institute for Tax Advisors and Accountants","abbreviation":"ITAA","avatarWebPath":"storage\/media\/IMAGE\/2753\/AVATAR_67e577576a7d51acc622dc82bd73e99af88451b0.png","avatarUrl":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/storage\/media\/IMAGE\/2753\/AVATAR_67e577576a7d51acc622dc82bd73e99af88451b0.png","btbPreferences":{"authorizations":[{"role":"MANAGER","auth":["*"]},{"role":"LEGAL_REPRESENTATIVE_ADMIN","auth":["*"]},{"role":"LEGAL_REPRESENTATIVE_MANAGER","auth":["*"]},{"role":"OFFICIAL","auth":["approver","inbox_viewer","outbox_viewer","handle_filter_document_task"]}]},"directoryActivated":1,"dirPreferences":{"btbEmail":"emmanuel.degreve+bvn@degandpartners.com","appliedChannelsStatus":[{"id":"BILLTOBOX_INIT_ID","name":"billtobox","status":"deactivated"},{"id":"BILLTOBOXFILES_INIT_ID","name":"billtoboxfiles","status":"activated"}]},"directBilling":true,"blogActivated":1,"mediaActivated":0,"forumActivated":0,"webtoolsActivated":0,"eventActivated":1,"paymentActivated":0,"dataActivated":1,"teamActivated":0,"surveyActivated":0,"fluxActivated":1,"chatActivated":0,"synetonActivated":0,"socialNetworks":[],"emailingPreferences":{"from_email":"communication@iec-iab.be","base_url":"http:\/\/tamtam.pro\/emailsIec\/","from_name":"IEC - IAB"},"emailingTestingPreferences":{"autoSend":true,"mandatoryTest":true},"emailingActivated":1,"appsValidationStatus":{"wtb":[],"btb":[],"btbfiles":[]},"mediaPreferences":{"languages":"FR,NL","generalTypes":"IMAGE,VIDEO,PDF,PPT","publicProfile":"1","defaultData":"{}"},"hubPreferences":{"layout_settings":[{"sectionId":"blog","order":1,"enabled":true},{"sectionId":"event","order":2,"enabled":true},{"sectionId":"forum","order":3,"enabled":true},{"sectionId":"media","order":4,"enabled":true}]},"blogPreferences":{"layout_settings":[{"sectionId":"section-type-4","order":1,"enabled":true},{"sectionId":"section-type-5","order":2,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-1","order":3,"enabled":true},{"sectionId":"section-type-2","order":4,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-3","order":5,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-6","order":6,"enabled":true},{"sectionId":"section-type-7","order":7,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-8","order":8,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-9","order":9,"enabled":false}]},"smsCredit":0,"profitMargin":0,"defaultMemberAuthorisationMode":"","defaultProspectAuthorisationMode":"","gdprAlertEnabled":0,"csGeneralScope":"","portalActivatedApps":"","portalCustomApps":"","portalClientActivated":0,"portalOfficialActivated":0,"verifiedEmails":[{"email":"communication@itaa.be","name":"- ITAA -","main":1},{"email":"communication@iec-iab.be","name":"IEC - IAB","main":0}],"organizationSettingsId":6,"appsState":[{"code":"blog","name":{"fr":"Blog","en":"Blog","nl":"Blog"},"url":"https:\/\/blog.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/blog.png","activated":true},{"code":"media","name":{"fr":"Media","en":"Media","nl":"Media"},"url":"https:\/\/media.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/media.png","activated":false},{"code":"forum","name":{"fr":"Forum","en":"Forum","nl":"Forum"},"url":"https:\/\/forum.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/forum.png","activated":false},{"code":"emailing","name":{"fr":"Emailing","en":"Emailing","nl":"Emailing"},"url":"https:\/\/sending.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/emailing.png","activated":true},{"code":"ebox","name":{"fr":"E-Box","en":"E-Box","nl":"E-Box"},"url":"https:\/\/sending.tamtam.pro\/e_box","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/ebox.png","activated":true},{"code":"sms","name":{"fr":"SMS","en":"SMS","nl":"SMS"},"url":"https:\/\/sending.tamtam.pro\/sms","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/sms.png","activated":true},{"code":"talk","name":{"fr":"Talk","en":"Talk","nl":"Talk"},"url":"https:\/\/talk.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/talk.png","activated":false},{"code":"data","name":{"fr":"Accounting","en":"Accounting","nl":"Accounting"},"url":"https:\/\/accounting.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/accounting.png","activated":true},{"code":"team","name":{"fr":"Powerteam","en":"Powerteam","nl":"Powerteam"},"url":"https:\/\/powerteam.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/apps\/powerteam.png","activated":false},{"code":"webtools","name":{"fr":"Webtools","en":"Webtools","nl":"Webtools"},"url":"https:\/\/webtool.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/webtools.png","activated":false},{"code":"survey","name":{"fr":"Survey","en":"Survey","nl":"Survey"},"url":"https:\/\/survey.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/survey.png","activated":false},{"code":"event","name":{"fr":"Event","en":"Event","nl":"Event"},"url":"https:\/\/event.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/event.png","activated":true},{"code":"directory","name":{"fr":"Directory (HQ)","en":"Directory (HQ)","nl":"Directory (HQ)"},"url":"https:\/\/v2.tamtam.pro\/folders","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/directory.png","activated":true},{"code":"payment","name":{"fr":"Payment","en":"Payment","nl":"Payment"},"url":"https:\/\/payment.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/payment.png","activated":false},{"code":"portal","name":{"fr":"Portal","en":"Portal","nl":"Portal"},"url":"https:\/\/portal.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/portal.png","activated":false}],"startDate":null,"url":"institute-for-tax-advisors-and-accountants","hasFiduciariesAdmin":true},"theme":{"id":19,"title":"Expertise","language":"fr","isDefault":false,"pages":[{"id":99,"title":"Parole d\u0027experts","language":"fr","organization":8,"themeId":19}],"path":"storage\/uploads\/blog\/media-theme\/19\/77946119f6862bf0bb246ec46c05911424c9c4c4.jpg"},"social":{"isLiked":-1,"isFavorite":0}},{"id":10518,"title":"Centrale des bilans : session d\u0027information","contentState":{"entityMap":[],"blocks":[{"key":"bu6r6","text":"La Centrale des bilans organise une session d\u2019information concernant la taxonomie qui sera d\u2019application \u00e0 partir de Janvier 2022. Cette taxonomie sera le r\u00e9sultat d\u2019une r\u00e9vision technique importante de la taxonomie 2021.\u00a0La session est organis\u00e9e \u00e0 l\u2019attention des fournisseurs de logiciels comptables, les utilisateurs des webservices sont \u00e9galement les bienvenus dans la mesure o\u00f9 ils sont int\u00e9ress\u00e9s par le traitement des fichiers XBRL.\u00a0Cette session est pr\u00e9vue le vendredi 5 mars 2021 entre 9h30 et 11h30 et prendra la forme d\u2019une s\u00e9ance de questions\/r\u00e9ponses online via la plateforme Teams.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"bhu6j","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"fblpn","text":"Une session d\u2019information d\u00e9dicac\u00e9e aux utilisateurs webservices est pr\u00e9vue aux alentours de Juin 2021.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]}]},"language":"fr","status":"PUBLISHED","isPrivate":false,"isExternal":false,"externalUrl":"","fluxType":"FLUX","csScope":"INTRA_SHARE","publishOnTalk":false,"comment":"","countLikes":0,"countDislikes":0,"countComments":0,"createdAt":"2021-02-08 16:07:31","publishedAt":"2021-02-08 16:01:00","updatedAt":"2021-02-08 16:07:31","introduction":"La Centrale des bilans organise une session d\u2019information concernant la taxonomie qui sera d\u2019application \u00e0 partir de Janvier 2022. Cette taxonomie sera le r\u00e9sultat d\u2019une r\u00e9vision technique importante de la taxonomie 2021. La session est organis\u00e9e \u00e0 l\u2019attention des fournisseurs de logiciels comptables, les utilisateurs des webservices sont \u00e9galement les bienvenus dans la mesure o\u00f9 ils sont int\u00e9ress\u00e9s par le traitement des fichiers XBRL. Cette...","url":"centrale-des-bilans-session-dinformation","main_media":{"id":18582,"type":"IMAGE","inHistory":false,"isAttachment":false,"embedUrl":"","isMain":true,"name":"nbb.png","createdAt":"2021-02-08 16:07:31","updatedAt":"2021-02-08 16:07:31","yPos":0,"rgb":"","yHeight":0,"mainFilename":"2ffa4161d70c219b99c351cec0f3e257b742d058.png","path":"2ffa4161d70c219b99c351cec0f3e257b742d058.png","titleEn":"Centrale des bilans : session d\u0027information","titleFr":null,"titleNl":null,"docType":"IMAGE","inTheNews":false,"publishedAt":null,"meta":[],"webPath":"storage\/uploads\/medias\/2ffa4161d70c219b99c351cec0f3e257b742d058.png","fullMediaUrl":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/storage\/media\/IMAGE\/18582\/2ffa4161d70c219b99c351cec0f3e257b742d058.png"},"category":{"colorCode":"#676666","id":11,"nameFr":"Comptabilit\u00e9","nameEn":"Accountancy","nameNl":"Accountancy","idInFlux":34},"tags":[{"nameFr":"BNB","nameEn":"NBB","nameNl":"NBB","sanitizedNameFr":"bnb","counter":59,"isAbbreviation":true,"isUniversal":false,"isSuperTag":false,"isSynonym":false,"isHandled":true,"status":"0","id":1820,"idInFlux":651,"createdAt":"2015-05-05 00:00:00","synonymsCount":3},{"nameFr":"Centrale des bilans","nameEn":"Central balance sheet office","nameNl":"Balanscentrale","sanitizedNameFr":"centrale des bilans","counter":22,"isAbbreviation":false,"isUniversal":false,"isSuperTag":false,"isSynonym":false,"isHandled":true,"status":"0","id":4711,"idInFlux":1577,"createdAt":"2018-09-12 08:20:52","synonymsCount":1}],"pages":[{"id":96,"title":"National","sharedBy":{"firstName":"St\u00e9phane","lastName":"Debremaeker","id":25203,"mainEmail":"s.debremaeker@iec-iab.be","mainPhone":"+32472584816","avatar":"storage\/uploads\/users\/25203\/AVATAR_89452b9bf04fee0471086bb171ea8357a42eec9a.png"},"sharedAt":"2021-02-08 16:07:31","cover":"storage\/uploads\/blog\/media-page\/6831a570197646b39e6b0307faba8918cc7af25f.jpeg"}],"author":[{"firstName":"St\u00e9phane","lastName":"Debremaeker","description":"","metas":{"quote":{"en":"","fr":"","nl":""},"organizations":{"8":{"name":"","url":"","path":"https:\/\/s3.eu-west-1.amazonaws.com\/tamtam\/prod\/organization\/metas\/04afee8df3f534a3776734b8d2c248876860c878-ITAA_Logo_BaselineBottom.jpg"}}},"id":25203,"mainEmail":"s.debremaeker@iec-iab.be","mainPhone":"+32472584816","userMobilePhone":{"intlFormat":"+32 472 58 48 16","countryCode":"be"},"avatar":"storage\/media\/IMAGE\/1975\/AVATAR_89452b9bf04fee0471086bb171ea8357a42eec9a.png","avatarUrl":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/storage\/media\/IMAGE\/1975\/AVATAR_89452b9bf04fee0471086bb171ea8357a42eec9a.png","url":"stephane-debremaeker","signature":{"title":"St\u00e9phane Debremaeker","head":""},"enableAvatar":true,"priority":0}],"organization":{"id":8,"name":"Institute for Tax Advisors and Accountants","abbreviation":"ITAA","avatarWebPath":"storage\/media\/IMAGE\/2753\/AVATAR_67e577576a7d51acc622dc82bd73e99af88451b0.png","avatarUrl":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/storage\/media\/IMAGE\/2753\/AVATAR_67e577576a7d51acc622dc82bd73e99af88451b0.png","btbPreferences":{"authorizations":[{"role":"MANAGER","auth":["*"]},{"role":"LEGAL_REPRESENTATIVE_ADMIN","auth":["*"]},{"role":"LEGAL_REPRESENTATIVE_MANAGER","auth":["*"]},{"role":"OFFICIAL","auth":["approver","inbox_viewer","outbox_viewer","handle_filter_document_task"]}]},"directoryActivated":1,"dirPreferences":{"btbEmail":"emmanuel.degreve+bvn@degandpartners.com","appliedChannelsStatus":[{"id":"BILLTOBOX_INIT_ID","name":"billtobox","status":"deactivated"},{"id":"BILLTOBOXFILES_INIT_ID","name":"billtoboxfiles","status":"activated"}]},"directBilling":true,"blogActivated":1,"mediaActivated":0,"forumActivated":0,"webtoolsActivated":0,"eventActivated":1,"paymentActivated":0,"dataActivated":1,"teamActivated":0,"surveyActivated":0,"fluxActivated":1,"chatActivated":0,"synetonActivated":0,"socialNetworks":[],"emailingPreferences":{"from_email":"communication@iec-iab.be","base_url":"http:\/\/tamtam.pro\/emailsIec\/","from_name":"IEC - IAB"},"emailingTestingPreferences":{"autoSend":true,"mandatoryTest":true},"emailingActivated":1,"appsValidationStatus":{"wtb":[],"btb":[],"btbfiles":[]},"mediaPreferences":{"languages":"FR,NL","generalTypes":"IMAGE,VIDEO,PDF,PPT","publicProfile":"1","defaultData":"{}"},"hubPreferences":{"layout_settings":[{"sectionId":"blog","order":1,"enabled":true},{"sectionId":"event","order":2,"enabled":true},{"sectionId":"forum","order":3,"enabled":true},{"sectionId":"media","order":4,"enabled":true}]},"blogPreferences":{"layout_settings":[{"sectionId":"section-type-4","order":1,"enabled":true},{"sectionId":"section-type-5","order":2,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-1","order":3,"enabled":true},{"sectionId":"section-type-2","order":4,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-3","order":5,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-6","order":6,"enabled":true},{"sectionId":"section-type-7","order":7,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-8","order":8,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-9","order":9,"enabled":false}]},"smsCredit":0,"profitMargin":0,"defaultMemberAuthorisationMode":"","defaultProspectAuthorisationMode":"","gdprAlertEnabled":0,"csGeneralScope":"","portalActivatedApps":"","portalCustomApps":"","portalClientActivated":0,"portalOfficialActivated":0,"verifiedEmails":[{"email":"communication@itaa.be","name":"- ITAA -","main":1},{"email":"communication@iec-iab.be","name":"IEC - IAB","main":0}],"organizationSettingsId":6,"appsState":[{"code":"blog","name":{"fr":"Blog","en":"Blog","nl":"Blog"},"url":"https:\/\/blog.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/blog.png","activated":true},{"code":"media","name":{"fr":"Media","en":"Media","nl":"Media"},"url":"https:\/\/media.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/media.png","activated":false},{"code":"forum","name":{"fr":"Forum","en":"Forum","nl":"Forum"},"url":"https:\/\/forum.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/forum.png","activated":false},{"code":"emailing","name":{"fr":"Emailing","en":"Emailing","nl":"Emailing"},"url":"https:\/\/sending.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/emailing.png","activated":true},{"code":"ebox","name":{"fr":"E-Box","en":"E-Box","nl":"E-Box"},"url":"https:\/\/sending.tamtam.pro\/e_box","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/ebox.png","activated":true},{"code":"sms","name":{"fr":"SMS","en":"SMS","nl":"SMS"},"url":"https:\/\/sending.tamtam.pro\/sms","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/sms.png","activated":true},{"code":"talk","name":{"fr":"Talk","en":"Talk","nl":"Talk"},"url":"https:\/\/talk.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/talk.png","activated":false},{"code":"data","name":{"fr":"Accounting","en":"Accounting","nl":"Accounting"},"url":"https:\/\/accounting.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/accounting.png","activated":true},{"code":"team","name":{"fr":"Powerteam","en":"Powerteam","nl":"Powerteam"},"url":"https:\/\/powerteam.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/apps\/powerteam.png","activated":false},{"code":"webtools","name":{"fr":"Webtools","en":"Webtools","nl":"Webtools"},"url":"https:\/\/webtool.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/webtools.png","activated":false},{"code":"survey","name":{"fr":"Survey","en":"Survey","nl":"Survey"},"url":"https:\/\/survey.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/survey.png","activated":false},{"code":"event","name":{"fr":"Event","en":"Event","nl":"Event"},"url":"https:\/\/event.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/event.png","activated":true},{"code":"directory","name":{"fr":"Directory (HQ)","en":"Directory (HQ)","nl":"Directory (HQ)"},"url":"https:\/\/v2.tamtam.pro\/folders","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/directory.png","activated":true},{"code":"payment","name":{"fr":"Payment","en":"Payment","nl":"Payment"},"url":"https:\/\/payment.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/payment.png","activated":false},{"code":"portal","name":{"fr":"Portal","en":"Portal","nl":"Portal"},"url":"https:\/\/portal.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/portal.png","activated":false}],"startDate":null,"url":"institute-for-tax-advisors-and-accountants","hasFiduciariesAdmin":true},"theme":{"id":17,"title":"Actu","language":"fr","isDefault":false,"pages":[{"id":94,"title":"Actu@ IEC","language":"fr","organization":8,"themeId":17},{"id":96,"title":"National","language":"fr","organization":8,"themeId":17},{"id":98,"title":"International","language":"fr","organization":8,"themeId":17},{"id":112,"title":"Revue de presse","language":"fr","organization":8,"themeId":17},{"id":115,"title":"Veille sectorielle","language":"fr","organization":8,"themeId":17}],"path":"storage\/uploads\/blog\/media-theme\/17\/77946119f6862bf0bb246ec46c05911424c9c4c2.jpg"},"social":{"isLiked":-1,"isFavorite":0}},{"id":10517,"title":"Comment s\u0027inscrire \u00e0 un examen ?","contentState":{"entityMap":[{"type":"LINK","mutability":"MUTABLE","data":{"href":"https:\/\/www.itaa.be\/fr\/formulaires\/itaa-formulaires-pour-celui-qui-veut-devenir-membre\/","url":"https:\/\/www.itaa.be\/fr\/formulaires\/itaa-formulaires-pour-celui-qui-veut-devenir-membre\/"}},{"type":"LINK","mutability":"MUTABLE","data":{"href":"https:\/\/portal.itaa.be\/","url":"https:\/\/portal.itaa.be\/"}},{"type":"image","mutability":"IMMUTABLE","data":{"src":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/storage\/media\/IMAGE\/18579\/735f14f12088cdcb60ce510892b54e25950b8dd0.png","width":53,"alignment":"left"}},{"type":"image","mutability":"IMMUTABLE","data":{"src":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/storage\/media\/IMAGE\/18580\/42905ddb7049039df2c06f690fb53219d793ac90.png","width":53,"alignment":"right"}},{"type":"image","mutability":"IMMUTABLE","data":{"src":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/storage\/media\/IMAGE\/18581\/57bf9a7dab5ab7a47858777975db69f29676f822.png","width":66,"alignment":"center"}}],"blocks":[{"key":"2bb4t","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"1ntue","text":"Dans la derni\u00e8re \u00e9dition de l\u2019ACTUAA, nous avons annonc\u00e9 la publication du calendrier des examens pour l\u2019ann\u00e9e 2021. Aujourd\u0027hui, nous abordons la question suivante :  comment s\u2019inscrire \u00e0 ces examens.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"atmau","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"csa2r","text":"D\u00e8s la cr\u00e9ation de l\u0027ITAA, nous nous sommes efforc\u00e9s d\u2019\u00eatre digital et d\u2019utiliser le moins de papier possible. Nous sommes heureux d\u0027annoncer que pour tous les examens, vous pouvez d\u00e9sormais vous inscrire via un formulaire en ligne.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"7bsin","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"6k8h1","text":"Dans un certain nombre de situations, les candidats ne sont pas encore connect\u00e9s \u00e0 l\u0027ITAA et n\u0027ont donc pas encore acc\u00e8s au portail de l\u0027ITAA. Pour eux, une section distincte \u0022formulaires\u0022 a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e sur le site web de l\u0027Institut : https:\/\/www.itaa.be\/fr\/formulaires\/itaa-formulaires-pour-celui-qui-veut-devenir-membre\/ . On trouve ici les formulaires pour ceux qui veulent passer l\u0027examen d\u0027admission et pour ceux qui veulent s\u0027inscrire \u00e0 l\u0027examen d\u2019aptitude sur la base de 7 ans d\u0027exp\u00e9rience professionnelle.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[{"offset":233,"length":87,"key":0}],"data":[]},{"key":"58pcl","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"cph58","text":"Une fois enregistr\u00e9 aupr\u00e8s de l\u0027ITAA, la gestion ult\u00e9rieure de la relation avec l\u0027ITAA se fera via le portail. C\u0027est par exemple le cas pour la gestion des adresses ou la notification de l\u0027AMLCO du cabinet \u00e0 l\u2019institut. D\u00e9sormais, l\u2019inscription pour les examens se fera \u00e9galement via le portail de l\u0027ITAA : https:\/\/portal.itaa.be\/ . Sur ce portail, vous trouvez un onglet \u00ab formulaires \u00bb","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[{"offset":307,"length":23,"key":1}],"data":[]},{"key":"fps4q","text":" ","type":"atomic","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[{"offset":0,"length":1,"key":2}],"data":[]},{"key":"am7kl","text":"Dans cet onglet, vous trouverez \u00e9galement diff\u00e9rents formulaires pour vous inscrire ou vous r\u00e9inscrire \u00e0 un examen de l\u0027ITAA.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"ds44","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"3ff7i","text":"Les stagiaires experts-comptables (fiscalistes) se sont pr\u00e9alablement (r\u00e9-) inscrits \u00e0 l\u0027examen via l\u0027Extranet de l\u2019IPCF. \u00c0 partir d\u0027aujourd\u0027hui, ils peuvent le faire enti\u00e8rement par le biais des formulaires suivants sur le portail de l\u0027ITAA.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[{"offset":4,"length":10,"style":"BOLD"},{"offset":15,"length":32,"style":"BOLD"}],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"gdcl","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"h130","text":"Le ma\u00eetre de stage est avis\u00e9 par courrier \u00e9lectronique chaque fois que son stagiaire s\u0027inscrit \u00e0 la partie \u00e9crite de l\u0027examen d\u0027aptitude via un tel formulaire et, par cons\u00e9quent, il proc\u00e8de \u00e0 l\u0027\u00e9valuation du stagiaire afin de compl\u00e9ter la demande d\u0027inscription. Une inscription ou une \u00e9valuation via l\u0027extranet de l\u2019IPCF ne sera plus possible.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"7rh69","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"8mnq2","text":"Le candidat stagiaire expert-comptable ou conseiller fiscal certifi\u00e9 peut, le cas \u00e9ch\u00e9ant , se r\u00e9inscrire \u00e0 l\u0027examen d\u2019admission.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[{"offset":3,"length":65,"style":"BOLD"}],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"cf0gc","text":"Il existe \u00e9galement pour le candidat expert-comptable ou conseiller fiscal certifi\u00e9  des formulaires d\u0027inscription ou de r\u00e9inscription \u00e0 l\u0027examen d\u2019aptitude. Cette derni\u00e8re forme concerne la r\u00e9inscription \u00e0 l\u0027examen \u00e9crit ou \u00e0 l\u0027examen oral, et ce ind\u00e9pendamment du fait que l\u0027on participe \u00e0 un examen d\u2019aptitude en tant que stagiaire ou sur la base de 7 ans d\u0027exp\u00e9rience professionnelle.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[{"offset":28,"length":55,"style":"BOLD"}],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"4qpv2","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"drfi6","text":" ","type":"atomic","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[{"offset":0,"length":1,"key":3}],"data":[]},{"key":"7g18j","text":"En ce qui concerne la participation \u00e0 l\u0027examen d\u0027aptitude apr\u00e8s un stage de trois ans, les stagiaires qui, sur la base de leur dossier, peuvent y participer sont inform\u00e9s par la commission de stage. Toutefois, c\u0027est le stagiaire qui d\u00e9cide quand il souhaite passer un examen et s\u0027inscrit \u00e0 l\u0027aide du formulaire pr\u00e9vu \u00e0 cet effet. Il n\u0027y aura donc plus d\u0027inscription automatique.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[{"offset":38,"length":47,"style":"BOLD"}],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"3hash","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"8ggr0","text":"Pour les professionnels, pleinement qualifi\u00e9s apr\u00e8s la r\u00e9ussite du stage, l\u2019expert-comptable (fiscaliste) qui veut devenir expert-comptable certifi\u00e9 ou conseiller fiscal certifi\u00e9 ou le conseiller fiscal certifi\u00e9 qui veut devenir expert-comptable certifi\u00e9 doit \u00e9galement passer un examen d\u2019aptitude.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[{"offset":76,"length":29,"style":"BOLD"},{"offset":185,"length":26,"style":"BOLD"}],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"79tgp","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"8eih7","text":"Il existe d\u00e9sormais des formulaires de demande distincts pour ces derniers.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"ajftf","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"j2q","text":" ","type":"atomic","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[{"offset":0,"length":1,"key":4}],"data":[]},{"key":"94k10","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"3i0dm","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"5u52e","text":"S\u0027ils ont besoin de se r\u00e9inscrire, ils peuvent utiliser le formulaire \u0022demande r\u00e9inscription examen d\u0027aptitude\u0022.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"86imk","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"9gk4m","text":"Lors de l\u0027envoi d\u0027un des formulaires susmentionn\u00e9s, l\u0027exp\u00e9diteur recevra \u00e9galement un accus\u00e9 de r\u00e9ception par courrier \u00e9lectronique.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]}]},"language":"fr","status":"PUBLISHED","isPrivate":false,"isExternal":false,"externalUrl":"","fluxType":"FLUX","csScope":"INTRA_SHARE","publishOnTalk":false,"comment":"","countLikes":0,"countDislikes":0,"countComments":0,"createdAt":"2021-02-08 16:04:12","publishedAt":"2021-02-08 15:53:00","updatedAt":"2021-02-08 16:04:12","introduction":"Dans la derni\u00e8re \u00e9dition de l\u2019ACTUAA, nous avons annonc\u00e9 la publication du calendrier des examens pour l\u2019ann\u00e9e 2021. Aujourd\u0027hui, nous abordons la question suivante :  comment s\u2019inscrire \u00e0 ces examens. D\u00e8s la cr\u00e9ation de l\u0027ITAA, nous nous sommes efforc\u00e9s d\u2019\u00eatre digital et d\u2019utiliser le moins de papier possible. Nous sommes heureux d\u0027annoncer que pour tous les examens, vous pouvez d\u00e9sormais vous inscrire via un...","url":"comment-sinscrire-a-un-examen-","main_media":{"id":18578,"type":"IMAGE","inHistory":false,"isAttachment":false,"embedUrl":"","isMain":true,"name":"20210208 NF COM Registatie iStock-1224371626.jpg","createdAt":"2021-02-08 16:04:12","updatedAt":"2021-02-08 16:04:13","yPos":0,"rgb":"","yHeight":0,"mainFilename":"5ecbe7e806ed7c952bef50294906b2fa93fc6cd6.jpeg","path":"5ecbe7e806ed7c952bef50294906b2fa93fc6cd6.jpeg","titleEn":"Comment s\u0027inscrire \u00e0 un examen ?","titleFr":null,"titleNl":null,"docType":"IMAGE","inTheNews":false,"publishedAt":null,"meta":[],"webPath":"storage\/uploads\/medias\/5ecbe7e806ed7c952bef50294906b2fa93fc6cd6.jpeg","fullMediaUrl":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/storage\/media\/IMAGE\/18578\/5ecbe7e806ed7c952bef50294906b2fa93fc6cd6.jpeg"},"category":{"colorCode":"#684117","id":2,"nameFr":"Profession","nameEn":"Profession","nameNl":"Beroep","idInFlux":43},"tags":[{"nameFr":"Stage","nameEn":"","nameNl":"","sanitizedNameFr":"stage","counter":19,"isAbbreviation":false,"isUniversal":false,"isSuperTag":false,"isSynonym":false,"isHandled":false,"status":"0","id":2566,"idInFlux":1914,"createdAt":"2015-05-05 00:00:00","synonymsCount":0},{"nameFr":"Inscription","nameEn":"Inscription","nameNl":"Inschrijving","sanitizedNameFr":"inscription","counter":20,"isAbbreviation":false,"isUniversal":false,"isSuperTag":false,"isSynonym":false,"isHandled":true,"status":"0","id":6624,"createdAt":"2018-08-14 13:21:18","synonymsCount":0},{"nameFr":"Portail de l\u0027ITAA","nameEn":"","nameNl":"","sanitizedNameFr":"portail de litaa","counter":4,"isAbbreviation":false,"isUniversal":false,"isSuperTag":false,"isSynonym":false,"isHandled":false,"status":"0","id":13517,"createdAt":"2020-07-17 13:55:02","synonymsCount":0}],"pages":[{"id":96,"title":"National","sharedBy":{"firstName":"St\u00e9phane","lastName":"Debremaeker","id":25203,"mainEmail":"s.debremaeker@iec-iab.be","mainPhone":"+32472584816","avatar":"storage\/uploads\/users\/25203\/AVATAR_89452b9bf04fee0471086bb171ea8357a42eec9a.png"},"sharedAt":"2021-02-08 16:04:13","cover":"storage\/uploads\/blog\/media-page\/6831a570197646b39e6b0307faba8918cc7af25f.jpeg"}],"author":[{"firstName":"St\u00e9phane","lastName":"Debremaeker","description":"","metas":{"quote":{"en":"","fr":"","nl":""},"organizations":{"8":{"name":"","url":"","path":"https:\/\/s3.eu-west-1.amazonaws.com\/tamtam\/prod\/organization\/metas\/04afee8df3f534a3776734b8d2c248876860c878-ITAA_Logo_BaselineBottom.jpg"}}},"id":25203,"mainEmail":"s.debremaeker@iec-iab.be","mainPhone":"+32472584816","userMobilePhone":{"intlFormat":"+32 472 58 48 16","countryCode":"be"},"avatar":"storage\/media\/IMAGE\/1975\/AVATAR_89452b9bf04fee0471086bb171ea8357a42eec9a.png","avatarUrl":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/storage\/media\/IMAGE\/1975\/AVATAR_89452b9bf04fee0471086bb171ea8357a42eec9a.png","url":"stephane-debremaeker","signature":{"title":"St\u00e9phane Debremaeker","head":""},"enableAvatar":false,"priority":0},{"firstName":"Frank","lastName":"Haemers","description":"","id":12643,"mainEmail":"frank.haemers@bibf.be","mainPhone":"+3226260380","userMobilePhone":"","avatar":"storage\/media\/IMAGE\/17872\/AVATAR_76ec9c9f4a39653ecac291aa87ac1fb4bb7bee2c.png","avatarUrl":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/storage\/media\/IMAGE\/17872\/AVATAR_76ec9c9f4a39653ecac291aa87ac1fb4bb7bee2c.png","url":"frank-haemers","signature":{"title":"Frank Haemers","head":""},"enableAvatar":true,"priority":1}],"organization":{"id":8,"name":"Institute for Tax Advisors and Accountants","abbreviation":"ITAA","avatarWebPath":"storage\/media\/IMAGE\/2753\/AVATAR_67e577576a7d51acc622dc82bd73e99af88451b0.png","avatarUrl":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/storage\/media\/IMAGE\/2753\/AVATAR_67e577576a7d51acc622dc82bd73e99af88451b0.png","btbPreferences":{"authorizations":[{"role":"MANAGER","auth":["*"]},{"role":"LEGAL_REPRESENTATIVE_ADMIN","auth":["*"]},{"role":"LEGAL_REPRESENTATIVE_MANAGER","auth":["*"]},{"role":"OFFICIAL","auth":["approver","inbox_viewer","outbox_viewer","handle_filter_document_task"]}]},"directoryActivated":1,"dirPreferences":{"btbEmail":"emmanuel.degreve+bvn@degandpartners.com","appliedChannelsStatus":[{"id":"BILLTOBOX_INIT_ID","name":"billtobox","status":"deactivated"},{"id":"BILLTOBOXFILES_INIT_ID","name":"billtoboxfiles","status":"activated"}]},"directBilling":true,"blogActivated":1,"mediaActivated":0,"forumActivated":0,"webtoolsActivated":0,"eventActivated":1,"paymentActivated":0,"dataActivated":1,"teamActivated":0,"surveyActivated":0,"fluxActivated":1,"chatActivated":0,"synetonActivated":0,"socialNetworks":[],"emailingPreferences":{"from_email":"communication@iec-iab.be","base_url":"http:\/\/tamtam.pro\/emailsIec\/","from_name":"IEC - IAB"},"emailingTestingPreferences":{"autoSend":true,"mandatoryTest":true},"emailingActivated":1,"appsValidationStatus":{"wtb":[],"btb":[],"btbfiles":[]},"mediaPreferences":{"languages":"FR,NL","generalTypes":"IMAGE,VIDEO,PDF,PPT","publicProfile":"1","defaultData":"{}"},"hubPreferences":{"layout_settings":[{"sectionId":"blog","order":1,"enabled":true},{"sectionId":"event","order":2,"enabled":true},{"sectionId":"forum","order":3,"enabled":true},{"sectionId":"media","order":4,"enabled":true}]},"blogPreferences":{"layout_settings":[{"sectionId":"section-type-4","order":1,"enabled":true},{"sectionId":"section-type-5","order":2,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-1","order":3,"enabled":true},{"sectionId":"section-type-2","order":4,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-3","order":5,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-6","order":6,"enabled":true},{"sectionId":"section-type-7","order":7,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-8","order":8,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-9","order":9,"enabled":false}]},"smsCredit":0,"profitMargin":0,"defaultMemberAuthorisationMode":"","defaultProspectAuthorisationMode":"","gdprAlertEnabled":0,"csGeneralScope":"","portalActivatedApps":"","portalCustomApps":"","portalClientActivated":0,"portalOfficialActivated":0,"verifiedEmails":[{"email":"communication@itaa.be","name":"- ITAA -","main":1},{"email":"communication@iec-iab.be","name":"IEC - IAB","main":0}],"organizationSettingsId":6,"appsState":[{"code":"blog","name":{"fr":"Blog","en":"Blog","nl":"Blog"},"url":"https:\/\/blog.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/blog.png","activated":true},{"code":"media","name":{"fr":"Media","en":"Media","nl":"Media"},"url":"https:\/\/media.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/media.png","activated":false},{"code":"forum","name":{"fr":"Forum","en":"Forum","nl":"Forum"},"url":"https:\/\/forum.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/forum.png","activated":false},{"code":"emailing","name":{"fr":"Emailing","en":"Emailing","nl":"Emailing"},"url":"https:\/\/sending.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/emailing.png","activated":true},{"code":"ebox","name":{"fr":"E-Box","en":"E-Box","nl":"E-Box"},"url":"https:\/\/sending.tamtam.pro\/e_box","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/ebox.png","activated":true},{"code":"sms","name":{"fr":"SMS","en":"SMS","nl":"SMS"},"url":"https:\/\/sending.tamtam.pro\/sms","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/sms.png","activated":true},{"code":"talk","name":{"fr":"Talk","en":"Talk","nl":"Talk"},"url":"https:\/\/talk.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/talk.png","activated":false},{"code":"data","name":{"fr":"Accounting","en":"Accounting","nl":"Accounting"},"url":"https:\/\/accounting.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/accounting.png","activated":true},{"code":"team","name":{"fr":"Powerteam","en":"Powerteam","nl":"Powerteam"},"url":"https:\/\/powerteam.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/apps\/powerteam.png","activated":false},{"code":"webtools","name":{"fr":"Webtools","en":"Webtools","nl":"Webtools"},"url":"https:\/\/webtool.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/webtools.png","activated":false},{"code":"survey","name":{"fr":"Survey","en":"Survey","nl":"Survey"},"url":"https:\/\/survey.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/survey.png","activated":false},{"code":"event","name":{"fr":"Event","en":"Event","nl":"Event"},"url":"https:\/\/event.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/event.png","activated":true},{"code":"directory","name":{"fr":"Directory (HQ)","en":"Directory (HQ)","nl":"Directory (HQ)"},"url":"https:\/\/v2.tamtam.pro\/folders","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/directory.png","activated":true},{"code":"payment","name":{"fr":"Payment","en":"Payment","nl":"Payment"},"url":"https:\/\/payment.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/payment.png","activated":false},{"code":"portal","name":{"fr":"Portal","en":"Portal","nl":"Portal"},"url":"https:\/\/portal.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/portal.png","activated":false}],"startDate":null,"url":"institute-for-tax-advisors-and-accountants","hasFiduciariesAdmin":true},"theme":{"id":17,"title":"Actu","language":"fr","isDefault":false,"pages":[{"id":94,"title":"Actu@ IEC","language":"fr","organization":8,"themeId":17},{"id":96,"title":"National","language":"fr","organization":8,"themeId":17},{"id":98,"title":"International","language":"fr","organization":8,"themeId":17},{"id":112,"title":"Revue de presse","language":"fr","organization":8,"themeId":17},{"id":115,"title":"Veille sectorielle","language":"fr","organization":8,"themeId":17}],"path":"storage\/uploads\/blog\/media-theme\/17\/77946119f6862bf0bb246ec46c05911424c9c4c2.jpg"},"social":{"isLiked":-1,"isFavorite":0}},{"id":10515,"title":"Save the date \u2013 Workshop BeExcellent !","contentState":{"entityMap":[],"blocks":[{"key":"4i19u","text":"Nous nous r\u00e9jouissons de pouvoir vous annoncer que l\u2019ITAA organisera son premier workshop BeExcellent \u00ab Introduction et fonctionnalit\u00e9s \u00bb le jeudi 25 f\u00e9vrier 2021 de 9.00 \u00e0 12.00 heures. Vu la situation Covid-19 sous forme d\u2019un webinaire en temps r\u00e9el. Notez d\u00e9j\u00e0 cette date dans votre agenda. Nous vous avertirons de l\u2019ouverture des inscriptions.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[{"offset":81,"length":56,"style":"BOLD"},{"offset":141,"length":21,"style":"BOLD"},{"offset":166,"length":19,"style":"BOLD"}],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"489aj","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"5c2c6","text":"Date des prochains workshops, chaque fois de 9.00 \u00e0 12.00 heures :","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"e3r78","text":"Mardi 25 mai 2021","type":"unordered-list-item","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"6k23j","text":"Jeudi 2 septembre 2021","type":"unordered-list-item","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"gjbl","text":"Mardi 30 novembre 2021","type":"unordered-list-item","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]}]},"language":"fr","status":"PUBLISHED","isPrivate":false,"isExternal":false,"externalUrl":"","fluxType":"FLUX","csScope":"INTRA_SHARE","publishOnTalk":false,"comment":"","countLikes":0,"countDislikes":0,"countComments":0,"createdAt":"2021-02-08 15:39:43","publishedAt":"2021-02-08 15:31:00","updatedAt":"2021-02-08 15:39:43","introduction":"Nous nous r\u00e9jouissons de pouvoir vous annoncer que l\u2019ITAA organisera son premier workshop BeExcellent \u00ab Introduction et fonctionnalit\u00e9s \u00bb le jeudi 25 f\u00e9vrier 2021 de 9.00 \u00e0 12.00 heures. Vu la situation Covid-19 sous forme d\u2019un webinaire en temps r\u00e9el. Notez d\u00e9j\u00e0 cette date dans votre agenda. Nous vous avertirons de l\u2019ouverture des inscriptions. Date des prochains workshops, chaque fois de 9.00 \u00e0 12.00 heures...","url":"save-the-date-workshop-beexcellent-","main_media":{"id":18573,"type":"IMAGE","inHistory":false,"isAttachment":false,"embedUrl":"","isMain":true,"name":"20210208 NF COM Opleidingen iStock-1125153834.jpg","createdAt":"2021-02-08 15:39:43","updatedAt":"2021-02-08 15:39:43","yPos":0,"rgb":"","yHeight":0,"mainFilename":"421d2e4e6aeb67820db97664e3425ba7b49a2bf7.jpeg","path":"421d2e4e6aeb67820db97664e3425ba7b49a2bf7.jpeg","titleEn":"Save the date \u2013 Workshop BeExcellent !","titleFr":null,"titleNl":null,"docType":"IMAGE","inTheNews":false,"publishedAt":null,"meta":[],"webPath":"storage\/uploads\/medias\/421d2e4e6aeb67820db97664e3425ba7b49a2bf7.jpeg","fullMediaUrl":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/storage\/media\/IMAGE\/18573\/421d2e4e6aeb67820db97664e3425ba7b49a2bf7.jpeg"},"category":{"colorCode":"#684117","id":2,"nameFr":"Profession","nameEn":"Profession","nameNl":"Beroep","idInFlux":43},"tags":[{"nameFr":"BeExcellent","nameEn":"","nameNl":"","sanitizedNameFr":"beexcellent","counter":12,"isAbbreviation":false,"isUniversal":false,"isSuperTag":false,"isSynonym":false,"isHandled":false,"status":"0","id":6097,"createdAt":"2018-04-19 13:41:19","synonymsCount":0},{"nameFr":"Workshops","nameEn":"","nameNl":"","sanitizedNameFr":"workshops","counter":1,"isAbbreviation":false,"isUniversal":false,"isSuperTag":false,"isSynonym":false,"isHandled":false,"status":"0","id":3519,"createdAt":"2017-09-26 10:39:41","synonymsCount":0}],"pages":[{"id":96,"title":"National","sharedBy":{"firstName":"St\u00e9phane","lastName":"Debremaeker","id":25203,"mainEmail":"s.debremaeker@iec-iab.be","mainPhone":"+32472584816","avatar":"storage\/uploads\/users\/25203\/AVATAR_89452b9bf04fee0471086bb171ea8357a42eec9a.png"},"sharedAt":"2021-02-08 15:39:43","cover":"storage\/uploads\/blog\/media-page\/6831a570197646b39e6b0307faba8918cc7af25f.jpeg"}],"author":[{"firstName":"St\u00e9phane","lastName":"Debremaeker","description":"","metas":{"quote":{"en":"","fr":"","nl":""},"organizations":{"8":{"name":"","url":"","path":"https:\/\/s3.eu-west-1.amazonaws.com\/tamtam\/prod\/organization\/metas\/04afee8df3f534a3776734b8d2c248876860c878-ITAA_Logo_BaselineBottom.jpg"}}},"id":25203,"mainEmail":"s.debremaeker@iec-iab.be","mainPhone":"+32472584816","userMobilePhone":{"intlFormat":"+32 472 58 48 16","countryCode":"be"},"avatar":"storage\/media\/IMAGE\/1975\/AVATAR_89452b9bf04fee0471086bb171ea8357a42eec9a.png","avatarUrl":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/storage\/media\/IMAGE\/1975\/AVATAR_89452b9bf04fee0471086bb171ea8357a42eec9a.png","url":"stephane-debremaeker","signature":{"title":"St\u00e9phane Debremaeker","head":""},"enableAvatar":false,"priority":0},{"firstName":"Karen","lastName":"van der Loo","description":"","id":451493,"mainEmail":"karen.vanderloo@itaa.be","mainPhone":"+3222400000","userMobilePhone":"","avatar":"storage\/media\/IMAGE\/18031\/AVATAR_cd377d87b0bc3861b6cb36788f588154f5b785e1.png","avatarUrl":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/storage\/media\/IMAGE\/18031\/AVATAR_cd377d87b0bc3861b6cb36788f588154f5b785e1.png","url":"karen-van-der-loo","creator":{"id":31253,"organizations":[{"id":8}]},"signature":{"title":"Karen van der Loo","head":""},"enableAvatar":true,"priority":1}],"organization":{"id":8,"name":"Institute for Tax Advisors and Accountants","abbreviation":"ITAA","avatarWebPath":"storage\/media\/IMAGE\/2753\/AVATAR_67e577576a7d51acc622dc82bd73e99af88451b0.png","avatarUrl":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/storage\/media\/IMAGE\/2753\/AVATAR_67e577576a7d51acc622dc82bd73e99af88451b0.png","btbPreferences":{"authorizations":[{"role":"MANAGER","auth":["*"]},{"role":"LEGAL_REPRESENTATIVE_ADMIN","auth":["*"]},{"role":"LEGAL_REPRESENTATIVE_MANAGER","auth":["*"]},{"role":"OFFICIAL","auth":["approver","inbox_viewer","outbox_viewer","handle_filter_document_task"]}]},"directoryActivated":1,"dirPreferences":{"btbEmail":"emmanuel.degreve+bvn@degandpartners.com","appliedChannelsStatus":[{"id":"BILLTOBOX_INIT_ID","name":"billtobox","status":"deactivated"},{"id":"BILLTOBOXFILES_INIT_ID","name":"billtoboxfiles","status":"activated"}]},"directBilling":true,"blogActivated":1,"mediaActivated":0,"forumActivated":0,"webtoolsActivated":0,"eventActivated":1,"paymentActivated":0,"dataActivated":1,"teamActivated":0,"surveyActivated":0,"fluxActivated":1,"chatActivated":0,"synetonActivated":0,"socialNetworks":[],"emailingPreferences":{"from_email":"communication@iec-iab.be","base_url":"http:\/\/tamtam.pro\/emailsIec\/","from_name":"IEC - IAB"},"emailingTestingPreferences":{"autoSend":true,"mandatoryTest":true},"emailingActivated":1,"appsValidationStatus":{"wtb":[],"btb":[],"btbfiles":[]},"mediaPreferences":{"languages":"FR,NL","generalTypes":"IMAGE,VIDEO,PDF,PPT","publicProfile":"1","defaultData":"{}"},"hubPreferences":{"layout_settings":[{"sectionId":"blog","order":1,"enabled":true},{"sectionId":"event","order":2,"enabled":true},{"sectionId":"forum","order":3,"enabled":true},{"sectionId":"media","order":4,"enabled":true}]},"blogPreferences":{"layout_settings":[{"sectionId":"section-type-4","order":1,"enabled":true},{"sectionId":"section-type-5","order":2,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-1","order":3,"enabled":true},{"sectionId":"section-type-2","order":4,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-3","order":5,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-6","order":6,"enabled":true},{"sectionId":"section-type-7","order":7,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-8","order":8,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-9","order":9,"enabled":false}]},"smsCredit":0,"profitMargin":0,"defaultMemberAuthorisationMode":"","defaultProspectAuthorisationMode":"","gdprAlertEnabled":0,"csGeneralScope":"","portalActivatedApps":"","portalCustomApps":"","portalClientActivated":0,"portalOfficialActivated":0,"verifiedEmails":[{"email":"communication@itaa.be","name":"- ITAA -","main":1},{"email":"communication@iec-iab.be","name":"IEC - IAB","main":0}],"organizationSettingsId":6,"appsState":[{"code":"blog","name":{"fr":"Blog","en":"Blog","nl":"Blog"},"url":"https:\/\/blog.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/blog.png","activated":true},{"code":"media","name":{"fr":"Media","en":"Media","nl":"Media"},"url":"https:\/\/media.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/media.png","activated":false},{"code":"forum","name":{"fr":"Forum","en":"Forum","nl":"Forum"},"url":"https:\/\/forum.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/forum.png","activated":false},{"code":"emailing","name":{"fr":"Emailing","en":"Emailing","nl":"Emailing"},"url":"https:\/\/sending.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/emailing.png","activated":true},{"code":"ebox","name":{"fr":"E-Box","en":"E-Box","nl":"E-Box"},"url":"https:\/\/sending.tamtam.pro\/e_box","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/ebox.png","activated":true},{"code":"sms","name":{"fr":"SMS","en":"SMS","nl":"SMS"},"url":"https:\/\/sending.tamtam.pro\/sms","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/sms.png","activated":true},{"code":"talk","name":{"fr":"Talk","en":"Talk","nl":"Talk"},"url":"https:\/\/talk.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/talk.png","activated":false},{"code":"data","name":{"fr":"Accounting","en":"Accounting","nl":"Accounting"},"url":"https:\/\/accounting.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/accounting.png","activated":true},{"code":"team","name":{"fr":"Powerteam","en":"Powerteam","nl":"Powerteam"},"url":"https:\/\/powerteam.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/apps\/powerteam.png","activated":false},{"code":"webtools","name":{"fr":"Webtools","en":"Webtools","nl":"Webtools"},"url":"https:\/\/webtool.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/webtools.png","activated":false},{"code":"survey","name":{"fr":"Survey","en":"Survey","nl":"Survey"},"url":"https:\/\/survey.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/survey.png","activated":false},{"code":"event","name":{"fr":"Event","en":"Event","nl":"Event"},"url":"https:\/\/event.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/event.png","activated":true},{"code":"directory","name":{"fr":"Directory (HQ)","en":"Directory (HQ)","nl":"Directory (HQ)"},"url":"https:\/\/v2.tamtam.pro\/folders","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/directory.png","activated":true},{"code":"payment","name":{"fr":"Payment","en":"Payment","nl":"Payment"},"url":"https:\/\/payment.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/payment.png","activated":false},{"code":"portal","name":{"fr":"Portal","en":"Portal","nl":"Portal"},"url":"https:\/\/portal.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/portal.png","activated":false}],"startDate":null,"url":"institute-for-tax-advisors-and-accountants","hasFiduciariesAdmin":true},"theme":{"id":17,"title":"Actu","language":"fr","isDefault":false,"pages":[{"id":94,"title":"Actu@ IEC","language":"fr","organization":8,"themeId":17},{"id":96,"title":"National","language":"fr","organization":8,"themeId":17},{"id":98,"title":"International","language":"fr","organization":8,"themeId":17},{"id":112,"title":"Revue de presse","language":"fr","organization":8,"themeId":17},{"id":115,"title":"Veille sectorielle","language":"fr","organization":8,"themeId":17}],"path":"storage\/uploads\/blog\/media-theme\/17\/77946119f6862bf0bb246ec46c05911424c9c4c2.jpg"},"social":{"isLiked":-1,"isFavorite":0}},{"id":10513,"title":"Entreprises : un levier de croissance avec les droits de propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle !","contentState":{"entityMap":[{"type":"LINK","mutability":"MUTABLE","data":{"href":"https:\/\/euipo.europa.eu\/ohimportal\/fr\/web\/observatory\/ip-contribution","url":"https:\/\/euipo.europa.eu\/ohimportal\/fr\/web\/observatory\/ip-contribution"}},{"type":"LINK","mutability":"MUTABLE","data":{"href":"https:\/\/euipo.europa.eu\/ohimportal\/fr\/news?p_p_id=csnews_WAR_csnewsportlet\u0026p_p_lifecycle=0\u0026p_p_state=normal\u0026p_p_mode=view\u0026journalId=5143119\u0026journalRelatedId=manual\/","url":"https:\/\/euipo.europa.eu\/ohimportal\/fr\/news?p_p_id=csnews_WAR_csnewsportlet\u0026p_p_lifecycle=0\u0026p_p_state=normal\u0026p_p_mode=view\u0026journalId=5143119\u0026journalRelatedId=manual\/"}},{"type":"LINK","mutability":"MUTABLE","data":{"href":"https:\/\/brandfinance.com\/","url":"https:\/\/brandfinance.com\/"}},{"type":"LINK","mutability":"MUTABLE","data":{"href":"https:\/\/euipo.europa.eu\/ohimportal\/fr\/web\/observatory\/ip-contribution","url":"https:\/\/euipo.europa.eu\/ohimportal\/fr\/web\/observatory\/ip-contribution"}},{"type":"LINK","mutability":"MUTABLE","data":{"href":"https:\/\/euipo.europa.eu\/ohimportal\/fr\/news?p_p_id=csnews_WAR_csnewsportlet\u0026p_p_lifecycle=0\u0026p_p_state=normal\u0026p_p_mode=view\u0026journalId=5143119\u0026journalRelatedId=manual\/","url":"https:\/\/euipo.europa.eu\/ohimportal\/fr\/news?p_p_id=csnews_WAR_csnewsportlet\u0026p_p_lifecycle=0\u0026p_p_state=normal\u0026p_p_mode=view\u0026journalId=5143119\u0026journalRelatedId=manual\/"}},{"type":"LINK","mutability":"MUTABLE","data":{"href":"https:\/\/brandfinance.com\/","url":"https:\/\/brandfinance.com\/"}}],"blocks":[{"key":"d2751","text":"Les droits de propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle (ou DPI) d\u00e9signent l\u2019ensemble des droits (g\u00e9n\u00e9ralement exclusifs) qui prot\u00e8gent les r\u00e9sultats de la cr\u00e9ativit\u00e9 humaine. Au bilan, les DPI se rangent parmi les actifs immat\u00e9riels, actifs dont on sait qu\u2019ils constituent une part de plus en plus importante du patrimoine de l\u2019entreprise. Il est donc essentiel d\u2019avoir une approche strat\u00e9gique des DPI, notamment dans la gestion comptable et financi\u00e8re des entreprises.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[{"offset":4,"length":35,"style":"BOLD"},{"offset":43,"length":3,"style":"BOLD"}],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"dovqk","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"52khq","text":"Plus sp\u00e9cifiquement, on peut citer trois moments-cl\u00e9s dans la vie de l\u2019entreprise o\u00f9 la bonne appr\u00e9hension des DPI est fondamentale.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[{"offset":35,"length":19,"style":"BOLD"}],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"3rh2h","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"eumjv","text":"Lors de la cr\u00e9ation","type":"header-four","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"6i8b1","text":"Chaque nouvelle entreprise doit s\u2019enregistrer. Elle acquiert ainsi un nom commercial.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"d04if","text":"Bien souvent, l\u2019entrepreneur d\u00e9cide ensuite de cr\u00e9er un site web et, pour ce faire, il acquiert un nom de domaine.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"2obin","text":"\u00c0 ce stade, il ne b\u00e9n\u00e9ficie d\u2019aucune protection de propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle : l\u2019enregistrement d\u2019une marque est en effet une formalit\u00e9 distincte des pr\u00e9c\u00e9dentes. \u00c0 d\u00e9faut d\u2019une telle protection, l\u2019entreprise va innover et investir dans ses produits ou services et courir le risque de se faire copier ou concurrencer de mani\u00e8re indue, sans pouvoir se d\u00e9fendre.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"4fkqh","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"fciak","text":"Pendant la vie de l\u2019entreprise","type":"header-four","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"9nln7","text":"Au cours de la vie de l\u2019entreprise, et certainement dans ses phases de d\u00e9veloppement, l\u2019obtention de financements est n\u00e9cessaire. Ceux-ci sont souvent accord\u00e9s sur base des chiffres que montre le bilan, voire en fonction des actifs que l\u2019entreprise peut mettre en garantie. L\u2019identification, la bonne protection et la valorisation correcte des DPI (brevets, marques, mod\u00e8les, droits d\u2019auteur, bases de donn\u00e9es, etc.) sont donc essentielles, notamment aupr\u00e8s des banques.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"1kk90","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"egb","text":"Par ailleurs, une gestion r\u00e9fl\u00e9chie du portefeuille de brevets, marques et mod\u00e8les peut pr\u00e9senter un retour sur investissement tr\u00e8s int\u00e9ressant. L\u2019octroi de licences de DPI, les franchises, les transferts de technologies et diff\u00e9rentes sortes de partenariats autour des actifs immat\u00e9riels contribuent \u00e0 la croissance de l\u2019entreprise comme \u00e0 celle de l\u2019\u00e9conomie en g\u00e9n\u00e9ral.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"9a0sc","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"dt008","text":"De ce point de vue, une \u00e9tude\u00b9 conjointe de l\u2019Office europ\u00e9en des brevets (OEB) et de l\u2019Office de l\u2019Union europ\u00e9enne pour la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle (EUIPO) a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 que les entreprises faisant un usage intensif des DPI repr\u00e9sentent plus de 44 % du PIB de l\u2019Union europ\u00e9enne et plus de 38 % de la main d\u2019\u0153uvre. Les diff\u00e9rentes p\u00e9riodes \u00e9tudi\u00e9es indiquent que ces contributions ont sensiblement augment\u00e9 au cours des dix derni\u00e8res ann\u00e9es. Une autre \u00e9tude\u00b2 conjointe de ces m\u00eames institutions a d\u00e9montr\u00e9 que les entreprises (en ce compris les PME) qui d\u00e9posent des brevets, des marques ou des dessins ou mod\u00e8les ont nettement plus de chances de conna\u00eetre une croissance \u00e9lev\u00e9e que les entreprises qui ne le font pas.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[{"offset":24,"length":6,"key":0},{"offset":449,"length":6,"key":1}],"data":[]},{"key":"cdg5","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"5qcc9","text":"Lors de la transmission d\u2019une entreprise","type":"header-four","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"40mad","text":"Si l\u2019on envisage la cession d\u2019une activit\u00e9, d\u2019une branche d\u2019activit\u00e9 ou de toute l\u2019entreprise (ou \u00e0 l\u2019inverse si on en envisage l\u2019acquisition), il est essentiel de dresser un inventaire de tous les actifs immat\u00e9riels et de les valoriser correctement. Outre leur valeur bilantaire, les DPI sont souvent des indicateurs du savoir-faire et de la capacit\u00e9 d\u2019innovation de l\u2019entreprise, de sa position concurrentielle et de ses perspectives de croissance \u00e0 moyen et long terme.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"8pv8u","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"3q9te","text":"Dans son dernier rapport, le groupe Brand Finance\u00b3, qui \u00e9value annuellement les marques, confirme ce fait : la valeur d\u2019une marque est d\u00e9termin\u00e9e notamment par une strat\u00e9gie de diversification et d\u2019innovation.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[{"offset":49,"length":1,"key":2}],"data":[]},{"key":"484co","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"6ojr","text":"M\u00eame si la conjoncture peut jouer un r\u00f4le - comme c\u2019est le cas avec l\u2019augmentation tr\u00e8s forte des valeurs technologiques au cours de la crise sanitaire que nous vivons - ce sont donc bien les entreprises \u00e0 forte intensit\u00e9 de DPI qui sortent du lot en mati\u00e8re de valeur ajout\u00e9e.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"fmrla","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"5vv9","text":"----------------------------------------------","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"frnhm","text":"\u00b9 Contribution de la PI","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[{"offset":2,"length":21,"key":3}],"data":[]},{"key":"ev379","text":"\u00b2 Entreprises \u00e0 forte croissance et droits de propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[{"offset":2,"length":68,"key":4}],"data":[]},{"key":"3ut58","text":"\u00b3 Brand Finance : How We Value the Brands in Our Annual Rankings","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[{"offset":2,"length":62,"key":5}],"data":[]}]},"language":"fr","status":"PUBLISHED","isPrivate":false,"isExternal":false,"externalUrl":"","fluxType":"FLUX","csScope":"INTRA_SHARE","publishOnTalk":false,"comment":"","countLikes":0,"countDislikes":0,"countComments":0,"createdAt":"2021-02-08 15:20:31","publishedAt":"2021-02-08 15:07:00","updatedAt":"2021-02-08 15:20:31","introduction":"Les droits de propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle (ou DPI) d\u00e9signent l\u2019ensemble des droits (g\u00e9n\u00e9ralement exclusifs) qui prot\u00e8gent les r\u00e9sultats de la cr\u00e9ativit\u00e9 humaine. Au bilan, les DPI se rangent parmi les actifs immat\u00e9riels, actifs dont on sait qu\u2019ils constituent une part de plus en plus importante du patrimoine de l\u2019entreprise. Il est donc essentiel d\u2019avoir une approche strat\u00e9gique des DPI, notamment dans la gestion comptable et financi\u00e8re...","url":"entreprises-un-levier-de-croissance-avec-les-droits-de-propriete-intellectuelle-","main_media":{"id":18571,"type":"IMAGE","inHistory":false,"isAttachment":false,"embedUrl":"","isMain":true,"name":"20210208 NF COM Int. eigendom iStock-492386764.jpg","createdAt":"2021-02-08 15:20:31","updatedAt":"2021-02-08 15:20:32","yPos":0,"rgb":"","yHeight":0,"mainFilename":"f586fb6280bcebc10c588c06342aa1a235831191.jpeg","path":"f586fb6280bcebc10c588c06342aa1a235831191.jpeg","titleEn":"Entreprises : un levier de croissance avec les droits de propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle !","titleFr":null,"titleNl":null,"docType":"IMAGE","inTheNews":false,"publishedAt":null,"meta":[],"webPath":"storage\/uploads\/medias\/f586fb6280bcebc10c588c06342aa1a235831191.jpeg","fullMediaUrl":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/storage\/media\/IMAGE\/18571\/f586fb6280bcebc10c588c06342aa1a235831191.jpeg"},"category":{"colorCode":"#676666","id":11,"nameFr":"Comptabilit\u00e9","nameEn":"Accountancy","nameNl":"Accountancy","idInFlux":34},"tags":[{"nameFr":"Droit de propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle","nameEn":"","nameNl":"","urlNameFr":"droit-de-propriete-intellectuelle","sanitizedNameFr":"droit de propriete intellectuelle","counter":1,"isAbbreviation":false,"isUniversal":false,"isSuperTag":false,"isSynonym":false,"isHandled":false,"status":"0","id":16172,"createdAt":"2021-02-08 15:20:31","synonymsCount":0},{"nameFr":"BOIP","nameEn":"","nameNl":"","sanitizedNameFr":"boip","counter":2,"isAbbreviation":false,"isUniversal":false,"isSuperTag":false,"isSynonym":false,"isHandled":false,"status":"0","id":15888,"createdAt":"2021-01-22 11:39:19","synonymsCount":0},{"nameFr":"DIE","nameEn":"","nameNl":"","urlNameFr":"die","sanitizedNameFr":"die","counter":1,"isAbbreviation":false,"isUniversal":false,"isSuperTag":false,"isSynonym":false,"isHandled":false,"status":"0","id":16173,"createdAt":"2021-02-08 15:20:31","synonymsCount":0}],"pages":[{"id":99,"title":"Parole d\u0027experts","sharedBy":{"firstName":"St\u00e9phane","lastName":"Debremaeker","id":25203,"mainEmail":"s.debremaeker@iec-iab.be","mainPhone":"+32472584816","avatar":"storage\/uploads\/users\/25203\/AVATAR_89452b9bf04fee0471086bb171ea8357a42eec9a.png"},"sharedAt":"2021-02-08 15:20:32","cover":"storage\/uploads\/blog\/media-page\/7c66e0eae453543cbd29adafc617135ac5093aed.jpeg"}],"author":[{"firstName":"St\u00e9phane","lastName":"Debremaeker","description":"","metas":{"quote":{"en":"","fr":"","nl":""},"organizations":{"8":{"name":"","url":"","path":"https:\/\/s3.eu-west-1.amazonaws.com\/tamtam\/prod\/organization\/metas\/04afee8df3f534a3776734b8d2c248876860c878-ITAA_Logo_BaselineBottom.jpg"}}},"id":25203,"mainEmail":"s.debremaeker@iec-iab.be","mainPhone":"+32472584816","userMobilePhone":{"intlFormat":"+32 472 58 48 16","countryCode":"be"},"avatar":"storage\/media\/IMAGE\/1975\/AVATAR_89452b9bf04fee0471086bb171ea8357a42eec9a.png","avatarUrl":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/storage\/media\/IMAGE\/1975\/AVATAR_89452b9bf04fee0471086bb171ea8357a42eec9a.png","url":"stephane-debremaeker","signature":{"title":"St\u00e9phane Debremaeker","head":""},"enableAvatar":false,"priority":0}],"avatars":[{"id":127,"firstName":"Christian","lastName":"Meyers","headline":"","company":"BOIP","preferences":{"isEmailVisible":"0"},"createdAt":"2021-01-22 10:15:54","updatedAt":"2021-01-28 15:29:28","avatar":"storage\/uploads\/blog\/media-avatar\/79b8c2190b015d78f77cb2bc9940fb74255af72c.png","avatarUrl":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/storage\/media\/IMAGE\/18271\/79b8c2190b015d78f77cb2bc9940fb74255af72c.png"},{"id":129,"firstName":"Alain","lastName":"Lambermont","headline":"","company":"SPF ECONOMIE","preferences":{"isEmailVisible":"0"},"createdAt":"2021-01-22 10:17:56","updatedAt":"2021-02-08 15:15:03","avatar":"storage\/uploads\/blog\/media-avatar\/19eb27cbb0013ecb59fd3b483107cb43f1ffa438.png","avatarUrl":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/storage\/media\/IMAGE\/18570\/19eb27cbb0013ecb59fd3b483107cb43f1ffa438.png"}],"organization":{"id":8,"name":"Institute for Tax Advisors and Accountants","abbreviation":"ITAA","avatarWebPath":"storage\/media\/IMAGE\/2753\/AVATAR_67e577576a7d51acc622dc82bd73e99af88451b0.png","avatarUrl":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/storage\/media\/IMAGE\/2753\/AVATAR_67e577576a7d51acc622dc82bd73e99af88451b0.png","btbPreferences":{"authorizations":[{"role":"MANAGER","auth":["*"]},{"role":"LEGAL_REPRESENTATIVE_ADMIN","auth":["*"]},{"role":"LEGAL_REPRESENTATIVE_MANAGER","auth":["*"]},{"role":"OFFICIAL","auth":["approver","inbox_viewer","outbox_viewer","handle_filter_document_task"]}]},"directoryActivated":1,"dirPreferences":{"btbEmail":"emmanuel.degreve+bvn@degandpartners.com","appliedChannelsStatus":[{"id":"BILLTOBOX_INIT_ID","name":"billtobox","status":"deactivated"},{"id":"BILLTOBOXFILES_INIT_ID","name":"billtoboxfiles","status":"activated"}]},"directBilling":true,"blogActivated":1,"mediaActivated":0,"forumActivated":0,"webtoolsActivated":0,"eventActivated":1,"paymentActivated":0,"dataActivated":1,"teamActivated":0,"surveyActivated":0,"fluxActivated":1,"chatActivated":0,"synetonActivated":0,"socialNetworks":[],"emailingPreferences":{"from_email":"communication@iec-iab.be","base_url":"http:\/\/tamtam.pro\/emailsIec\/","from_name":"IEC - IAB"},"emailingTestingPreferences":{"autoSend":true,"mandatoryTest":true},"emailingActivated":1,"appsValidationStatus":{"wtb":[],"btb":[],"btbfiles":[]},"mediaPreferences":{"languages":"FR,NL","generalTypes":"IMAGE,VIDEO,PDF,PPT","publicProfile":"1","defaultData":"{}"},"hubPreferences":{"layout_settings":[{"sectionId":"blog","order":1,"enabled":true},{"sectionId":"event","order":2,"enabled":true},{"sectionId":"forum","order":3,"enabled":true},{"sectionId":"media","order":4,"enabled":true}]},"blogPreferences":{"layout_settings":[{"sectionId":"section-type-4","order":1,"enabled":true},{"sectionId":"section-type-5","order":2,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-1","order":3,"enabled":true},{"sectionId":"section-type-2","order":4,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-3","order":5,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-6","order":6,"enabled":true},{"sectionId":"section-type-7","order":7,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-8","order":8,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-9","order":9,"enabled":false}]},"smsCredit":0,"profitMargin":0,"defaultMemberAuthorisationMode":"","defaultProspectAuthorisationMode":"","gdprAlertEnabled":0,"csGeneralScope":"","portalActivatedApps":"","portalCustomApps":"","portalClientActivated":0,"portalOfficialActivated":0,"verifiedEmails":[{"email":"communication@itaa.be","name":"- ITAA -","main":1},{"email":"communication@iec-iab.be","name":"IEC - IAB","main":0}],"organizationSettingsId":6,"appsState":[{"code":"blog","name":{"fr":"Blog","en":"Blog","nl":"Blog"},"url":"https:\/\/blog.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/blog.png","activated":true},{"code":"media","name":{"fr":"Media","en":"Media","nl":"Media"},"url":"https:\/\/media.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/media.png","activated":false},{"code":"forum","name":{"fr":"Forum","en":"Forum","nl":"Forum"},"url":"https:\/\/forum.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/forum.png","activated":false},{"code":"emailing","name":{"fr":"Emailing","en":"Emailing","nl":"Emailing"},"url":"https:\/\/sending.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/emailing.png","activated":true},{"code":"ebox","name":{"fr":"E-Box","en":"E-Box","nl":"E-Box"},"url":"https:\/\/sending.tamtam.pro\/e_box","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/ebox.png","activated":true},{"code":"sms","name":{"fr":"SMS","en":"SMS","nl":"SMS"},"url":"https:\/\/sending.tamtam.pro\/sms","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/sms.png","activated":true},{"code":"talk","name":{"fr":"Talk","en":"Talk","nl":"Talk"},"url":"https:\/\/talk.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/talk.png","activated":false},{"code":"data","name":{"fr":"Accounting","en":"Accounting","nl":"Accounting"},"url":"https:\/\/accounting.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/accounting.png","activated":true},{"code":"team","name":{"fr":"Powerteam","en":"Powerteam","nl":"Powerteam"},"url":"https:\/\/powerteam.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/apps\/powerteam.png","activated":false},{"code":"webtools","name":{"fr":"Webtools","en":"Webtools","nl":"Webtools"},"url":"https:\/\/webtool.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/webtools.png","activated":false},{"code":"survey","name":{"fr":"Survey","en":"Survey","nl":"Survey"},"url":"https:\/\/survey.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/survey.png","activated":false},{"code":"event","name":{"fr":"Event","en":"Event","nl":"Event"},"url":"https:\/\/event.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/event.png","activated":true},{"code":"directory","name":{"fr":"Directory (HQ)","en":"Directory (HQ)","nl":"Directory (HQ)"},"url":"https:\/\/v2.tamtam.pro\/folders","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/directory.png","activated":true},{"code":"payment","name":{"fr":"Payment","en":"Payment","nl":"Payment"},"url":"https:\/\/payment.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/payment.png","activated":false},{"code":"portal","name":{"fr":"Portal","en":"Portal","nl":"Portal"},"url":"https:\/\/portal.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/portal.png","activated":false}],"startDate":null,"url":"institute-for-tax-advisors-and-accountants","hasFiduciariesAdmin":true},"theme":{"id":19,"title":"Expertise","language":"fr","isDefault":false,"pages":[{"id":99,"title":"Parole d\u0027experts","language":"fr","organization":8,"themeId":19}],"path":"storage\/uploads\/blog\/media-theme\/19\/77946119f6862bf0bb246ec46c05911424c9c4c4.jpg"},"social":{"isLiked":-1,"isFavorite":0}},{"id":10511,"title":"eCorporate : adaptations pour permettre le d\u00e9p\u00f4t de rapports financiers annuels en european single electronic format","contentState":{"entityMap":[{"type":"LINK","mutability":"MUTABLE","data":{"href":"https:\/\/www.fsma.be\/sites\/default\/files\/public\/content\/FR\/circ\/2021\/fsma_2021_03_fr.pdf","target":"_blank","url":"https:\/\/www.fsma.be\/sites\/default\/files\/public\/content\/FR\/circ\/2021\/fsma_2021_03_fr.pdf"}},{"type":"LINK","mutability":"MUTABLE","data":{"href":"https:\/\/www.fsma.be\/sites\/default\/files\/public\/sitecore\/media%20library\/Files\/fsmafiles\/circ\/fr\/2013\/fsma_2013_16_fr.pdf","target":"_blank","url":"https:\/\/www.fsma.be\/sites\/default\/files\/public\/sitecore\/media%20library\/Files\/fsmafiles\/circ\/fr\/2013\/fsma_2013_16_fr.pdf"}},{"type":"LINK","mutability":"IMMUTABLE","data":{"url":"https:\/\/www.xbrl.be\/news\/fsma-is-ready-to-receive-esef-filings\/"}}],"blocks":[{"key":"eqfqs","text":"La FSMA a adapt\u00e9 son portail eCorporate afin que des rapports financiers annuels \u00e9tablis en format ESEF (European Single Electronic Format) puissent y \u00eatre d\u00e9pos\u00e9s. Vous trouverez de plus amples informations dans la communication FSMA_2021_03.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[{"offset":230,"length":12,"style":"BOLD"}],"entityRanges":[{"offset":230,"length":12,"key":0}],"data":[]},{"key":"aqcbh","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"4ta9e","text":"La circulaire eCorporate FSMA_2013_16 : transmission de documents a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 mise \u00e0 jour. Les modifications sont indiqu\u00e9es par une ligne dans la marge.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[{"offset":14,"length":11,"style":"ITALIC"},{"offset":37,"length":29,"style":"ITALIC"},{"offset":25,"length":12,"style":"BOLD"}],"entityRanges":[{"offset":25,"length":12,"key":1}],"data":[]},{"key":"39hft","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"a8dat","text":"Source : XBRL","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[{"offset":9,"length":4,"key":2}],"data":[]}]},"language":"fr","status":"PUBLISHED","isPrivate":false,"isExternal":false,"externalUrl":"","fluxType":"FLUX","csScope":"INTRA_SHARE","publishOnTalk":false,"comment":"","countLikes":0,"countDislikes":0,"countComments":0,"createdAt":"2021-02-08 15:02:24","publishedAt":"2021-02-08 14:51:00","updatedAt":"2021-02-08 15:02:24","introduction":"La FSMA a adapt\u00e9 son portail eCorporate afin que des rapports financiers annuels \u00e9tablis en format ESEF (European Single Electronic Format) puissent y \u00eatre d\u00e9pos\u00e9s. Vous trouverez de plus amples informations dans la communication FSMA_2021_03. La circulaire eCorporate FSMA_2013_16 : transmission de documents a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 mise \u00e0 jour. Les modifications sont indiqu\u00e9es par une ligne dans la marge. Source : XBRL...","url":"ecorporate-adaptations-pour-permettre-le-depot-de-rapports-financiers-annuels-en-european-single-electronic-format","main_media":{"id":18568,"type":"IMAGE","inHistory":false,"isAttachment":false,"embedUrl":"","isMain":true,"name":"20210208 NF COM Financial report iStock-172867442.jpg","createdAt":"2021-02-08 15:02:24","updatedAt":"2021-02-08 15:02:24","yPos":0,"rgb":"","yHeight":0,"mainFilename":"f78afb8aceffef62996790c2066ae684dbe54f9f.jpeg","path":"f78afb8aceffef62996790c2066ae684dbe54f9f.jpeg","titleEn":"eCorporate : adaptations pour permettre le d\u00e9p\u00f4t de rapports financiers annuels en european single electronic format","titleFr":null,"titleNl":null,"docType":"IMAGE","inTheNews":false,"publishedAt":null,"meta":[],"webPath":"storage\/uploads\/medias\/f78afb8aceffef62996790c2066ae684dbe54f9f.jpeg","fullMediaUrl":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/storage\/media\/IMAGE\/18568\/f78afb8aceffef62996790c2066ae684dbe54f9f.jpeg"},"category":{"colorCode":"#676666","id":11,"nameFr":"Comptabilit\u00e9","nameEn":"Accountancy","nameNl":"Accountancy","idInFlux":34},"tags":[{"nameFr":"FSMA","nameEn":"FSMA","nameNl":"FSMA","sanitizedNameFr":"fsma","counter":16,"isAbbreviation":true,"isUniversal":true,"isSuperTag":false,"isSynonym":false,"isHandled":false,"status":"0","id":1228,"idInFlux":844,"createdAt":"2015-05-05 00:00:00","synonymsCount":0},{"nameFr":"Rapports financiers","nameEn":"","nameNl":"","urlNameFr":"rapports-financiers","sanitizedNameFr":"rapports financiers","counter":1,"isAbbreviation":false,"isUniversal":false,"isSuperTag":false,"isSynonym":false,"isHandled":false,"status":"0","id":16171,"createdAt":"2021-02-08 15:02:24","synonymsCount":0},{"nameFr":"Taxonomie","nameEn":"","nameNl":"","sanitizedNameFr":"taxonomie","counter":3,"isAbbreviation":false,"isUniversal":false,"isSuperTag":false,"isSynonym":false,"isHandled":false,"status":"0","id":15548,"createdAt":"2020-12-18 15:52:49","synonymsCount":0},{"nameFr":"XBRL","nameEn":"","nameNl":"","sanitizedNameFr":"xbrl","counter":4,"isAbbreviation":false,"isUniversal":false,"isSuperTag":false,"isSynonym":false,"isHandled":false,"status":"0","id":10020,"createdAt":"2019-11-11 11:21:10","synonymsCount":0}],"pages":[{"id":96,"title":"National","sharedBy":{"firstName":"St\u00e9phane","lastName":"Debremaeker","id":25203,"mainEmail":"s.debremaeker@iec-iab.be","mainPhone":"+32472584816","avatar":"storage\/uploads\/users\/25203\/AVATAR_89452b9bf04fee0471086bb171ea8357a42eec9a.png"},"sharedAt":"2021-02-08 15:02:24","cover":"storage\/uploads\/blog\/media-page\/6831a570197646b39e6b0307faba8918cc7af25f.jpeg"}],"author":[{"firstName":"St\u00e9phane","lastName":"Debremaeker","description":"","metas":{"quote":{"en":"","fr":"","nl":""},"organizations":{"8":{"name":"","url":"","path":"https:\/\/s3.eu-west-1.amazonaws.com\/tamtam\/prod\/organization\/metas\/04afee8df3f534a3776734b8d2c248876860c878-ITAA_Logo_BaselineBottom.jpg"}}},"id":25203,"mainEmail":"s.debremaeker@iec-iab.be","mainPhone":"+32472584816","userMobilePhone":{"intlFormat":"+32 472 58 48 16","countryCode":"be"},"avatar":"storage\/media\/IMAGE\/1975\/AVATAR_89452b9bf04fee0471086bb171ea8357a42eec9a.png","avatarUrl":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/storage\/media\/IMAGE\/1975\/AVATAR_89452b9bf04fee0471086bb171ea8357a42eec9a.png","url":"stephane-debremaeker","signature":{"title":"St\u00e9phane Debremaeker","head":""},"enableAvatar":true,"priority":0}],"organization":{"id":8,"name":"Institute for Tax Advisors and Accountants","abbreviation":"ITAA","avatarWebPath":"storage\/media\/IMAGE\/2753\/AVATAR_67e577576a7d51acc622dc82bd73e99af88451b0.png","avatarUrl":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/storage\/media\/IMAGE\/2753\/AVATAR_67e577576a7d51acc622dc82bd73e99af88451b0.png","btbPreferences":{"authorizations":[{"role":"MANAGER","auth":["*"]},{"role":"LEGAL_REPRESENTATIVE_ADMIN","auth":["*"]},{"role":"LEGAL_REPRESENTATIVE_MANAGER","auth":["*"]},{"role":"OFFICIAL","auth":["approver","inbox_viewer","outbox_viewer","handle_filter_document_task"]}]},"directoryActivated":1,"dirPreferences":{"btbEmail":"emmanuel.degreve+bvn@degandpartners.com","appliedChannelsStatus":[{"id":"BILLTOBOX_INIT_ID","name":"billtobox","status":"deactivated"},{"id":"BILLTOBOXFILES_INIT_ID","name":"billtoboxfiles","status":"activated"}]},"directBilling":true,"blogActivated":1,"mediaActivated":0,"forumActivated":0,"webtoolsActivated":0,"eventActivated":1,"paymentActivated":0,"dataActivated":1,"teamActivated":0,"surveyActivated":0,"fluxActivated":1,"chatActivated":0,"synetonActivated":0,"socialNetworks":[],"emailingPreferences":{"from_email":"communication@iec-iab.be","base_url":"http:\/\/tamtam.pro\/emailsIec\/","from_name":"IEC - IAB"},"emailingTestingPreferences":{"autoSend":true,"mandatoryTest":true},"emailingActivated":1,"appsValidationStatus":{"wtb":[],"btb":[],"btbfiles":[]},"mediaPreferences":{"languages":"FR,NL","generalTypes":"IMAGE,VIDEO,PDF,PPT","publicProfile":"1","defaultData":"{}"},"hubPreferences":{"layout_settings":[{"sectionId":"blog","order":1,"enabled":true},{"sectionId":"event","order":2,"enabled":true},{"sectionId":"forum","order":3,"enabled":true},{"sectionId":"media","order":4,"enabled":true}]},"blogPreferences":{"layout_settings":[{"sectionId":"section-type-4","order":1,"enabled":true},{"sectionId":"section-type-5","order":2,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-1","order":3,"enabled":true},{"sectionId":"section-type-2","order":4,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-3","order":5,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-6","order":6,"enabled":true},{"sectionId":"section-type-7","order":7,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-8","order":8,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-9","order":9,"enabled":false}]},"smsCredit":0,"profitMargin":0,"defaultMemberAuthorisationMode":"","defaultProspectAuthorisationMode":"","gdprAlertEnabled":0,"csGeneralScope":"","portalActivatedApps":"","portalCustomApps":"","portalClientActivated":0,"portalOfficialActivated":0,"verifiedEmails":[{"email":"communication@itaa.be","name":"- ITAA -","main":1},{"email":"communication@iec-iab.be","name":"IEC - IAB","main":0}],"organizationSettingsId":6,"appsState":[{"code":"blog","name":{"fr":"Blog","en":"Blog","nl":"Blog"},"url":"https:\/\/blog.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/blog.png","activated":true},{"code":"media","name":{"fr":"Media","en":"Media","nl":"Media"},"url":"https:\/\/media.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/media.png","activated":false},{"code":"forum","name":{"fr":"Forum","en":"Forum","nl":"Forum"},"url":"https:\/\/forum.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/forum.png","activated":false},{"code":"emailing","name":{"fr":"Emailing","en":"Emailing","nl":"Emailing"},"url":"https:\/\/sending.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/emailing.png","activated":true},{"code":"ebox","name":{"fr":"E-Box","en":"E-Box","nl":"E-Box"},"url":"https:\/\/sending.tamtam.pro\/e_box","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/ebox.png","activated":true},{"code":"sms","name":{"fr":"SMS","en":"SMS","nl":"SMS"},"url":"https:\/\/sending.tamtam.pro\/sms","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/sms.png","activated":true},{"code":"talk","name":{"fr":"Talk","en":"Talk","nl":"Talk"},"url":"https:\/\/talk.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/talk.png","activated":false},{"code":"data","name":{"fr":"Accounting","en":"Accounting","nl":"Accounting"},"url":"https:\/\/accounting.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/accounting.png","activated":true},{"code":"team","name":{"fr":"Powerteam","en":"Powerteam","nl":"Powerteam"},"url":"https:\/\/powerteam.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/apps\/powerteam.png","activated":false},{"code":"webtools","name":{"fr":"Webtools","en":"Webtools","nl":"Webtools"},"url":"https:\/\/webtool.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/webtools.png","activated":false},{"code":"survey","name":{"fr":"Survey","en":"Survey","nl":"Survey"},"url":"https:\/\/survey.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/survey.png","activated":false},{"code":"event","name":{"fr":"Event","en":"Event","nl":"Event"},"url":"https:\/\/event.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/event.png","activated":true},{"code":"directory","name":{"fr":"Directory (HQ)","en":"Directory (HQ)","nl":"Directory (HQ)"},"url":"https:\/\/v2.tamtam.pro\/folders","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/directory.png","activated":true},{"code":"payment","name":{"fr":"Payment","en":"Payment","nl":"Payment"},"url":"https:\/\/payment.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/payment.png","activated":false},{"code":"portal","name":{"fr":"Portal","en":"Portal","nl":"Portal"},"url":"https:\/\/portal.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/portal.png","activated":false}],"startDate":null,"url":"institute-for-tax-advisors-and-accountants","hasFiduciariesAdmin":true},"theme":{"id":17,"title":"Actu","language":"fr","isDefault":false,"pages":[{"id":94,"title":"Actu@ IEC","language":"fr","organization":8,"themeId":17},{"id":96,"title":"National","language":"fr","organization":8,"themeId":17},{"id":98,"title":"International","language":"fr","organization":8,"themeId":17},{"id":112,"title":"Revue de presse","language":"fr","organization":8,"themeId":17},{"id":115,"title":"Veille sectorielle","language":"fr","organization":8,"themeId":17}],"path":"storage\/uploads\/blog\/media-theme\/17\/77946119f6862bf0bb246ec46c05911424c9c4c2.jpg"},"social":{"isLiked":-1,"isFavorite":0}},{"id":10509,"title":"Nouveau projet d\u0027avis2021\/XX: Traitement comptable de la renonciation au paiement du loyer par suite de la pand\u00e9mie COVID-19","contentState":{"entityMap":[{"type":"LINK","mutability":"MUTABLE","data":{"href":"https:\/\/cnc-cbn.us19.list-manage.com\/track\/click?u=671f57e3ccbdbe872048f1189\u0026id=0da4a24401\u0026e=514a440b9d","target":"_blank","url":"https:\/\/cnc-cbn.us19.list-manage.com\/track\/click?u=671f57e3ccbdbe872048f1189\u0026id=0da4a24401\u0026e=514a440b9d"}},{"type":"LINK","mutability":"MUTABLE","data":{"href":"https:\/\/cnc-cbn.us19.list-manage.com\/track\/click?u=671f57e3ccbdbe872048f1189\u0026id=796dd2e1f0\u0026e=514a440b9d","target":"_blank","url":"https:\/\/cnc-cbn.us19.list-manage.com\/track\/click?u=671f57e3ccbdbe872048f1189\u0026id=796dd2e1f0\u0026e=514a440b9d"}}],"blocks":[{"key":"bqj0k","text":"Dans son projet d\u0027avis Traitement comptable de la renonciation au paiement du loyer par suite de la pand\u00e9mie de COVID-19, la Commission se penche sur le traitement comptable de la renonciation totale ou partielle par le bailleur au paiement du loyer accord\u00e9e \u00e0 son locataire en raison de la pand\u00e9mie de COVID-19. Le projet clarifie \u00e9galement le traitement comptable dans le cadre des contrats de leasing dans lesquels est pr\u00e9vu le non-paiement temporaire des redevances.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[{"offset":23,"length":97,"style":"ITALIC"}],"entityRanges":[{"offset":23,"length":97,"key":0}],"data":[]},{"key":"30v0e","text":"Les r\u00e9actions et commentaires pr\u00e9cieux peuvent \u00eatre pris en compte pour finaliser l\u0027avis d\u00e9finitif.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"f09c4","text":"Ceux-ci peuvent \u00eatre envoy\u00e9s jusqu\u0027au vendredi 19 mars 2021.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[{"offset":38,"length":21,"style":"BOLD"},{"offset":38,"length":21,"style":"UNDERLINE"}],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"a3um2","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"fvgqp","text":"Avis :  Cliquez ici pour consulter l\u0027avis.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[{"offset":8,"length":35,"key":1}],"data":[]},{"key":"1jgji","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"f26lg","text":"Source : CNC","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]}]},"language":"fr","status":"PUBLISHED","isPrivate":false,"isExternal":false,"externalUrl":"","fluxType":"FLUX","csScope":"INTRA_SHARE","publishOnTalk":false,"comment":"","countLikes":0,"countDislikes":0,"countComments":0,"createdAt":"2021-02-08 13:52:37","publishedAt":"2021-02-08 13:45:00","updatedAt":"2021-02-08 13:52:37","introduction":"Dans son projet d\u0027avis Traitement comptable de la renonciation au paiement du loyer par suite de la pand\u00e9mie de COVID-19, la Commission se penche sur le traitement comptable de la renonciation totale ou partielle par le bailleur au paiement du loyer accord\u00e9e \u00e0 son locataire en raison de la pand\u00e9mie de COVID-19. Le projet clarifie \u00e9galement le traitement comptable dans le cadre des contrats de...","url":"nouveau-projet-davis2021xx-traitement-comptable-de-la-renonciation-au-paiement-du-loyer-par-suite-de-la-pandemie-covid-19","main_media":{"id":18566,"type":"IMAGE","inHistory":false,"isAttachment":false,"embedUrl":"","isMain":true,"name":"20210208 NF COM CBN-advies iStock-932311174.jpg","createdAt":"2021-02-08 13:52:37","updatedAt":"2021-02-08 13:52:37","yPos":0,"rgb":"","yHeight":0,"mainFilename":"42e3e6be8f517a5bd3548f542a70abc63fdb0260.jpeg","path":"42e3e6be8f517a5bd3548f542a70abc63fdb0260.jpeg","titleEn":"Nouveau projet d\u0027avis2021\/XX: Traitement comptable de la renonciation au paiement du loyer par suite de la pand\u00e9mie COVID-19","titleFr":null,"titleNl":null,"docType":"IMAGE","inTheNews":false,"publishedAt":null,"meta":[],"webPath":"storage\/uploads\/medias\/42e3e6be8f517a5bd3548f542a70abc63fdb0260.jpeg","fullMediaUrl":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/storage\/media\/IMAGE\/18566\/42e3e6be8f517a5bd3548f542a70abc63fdb0260.jpeg"},"category":{"colorCode":"#676666","id":11,"nameFr":"Comptabilit\u00e9","nameEn":"Accountancy","nameNl":"Accountancy","idInFlux":34},"tags":[{"nameFr":"Avis CNC","nameEn":"Avis CNC","nameNl":"Avis CNC","sanitizedNameFr":"avis cnc","counter":18,"isAbbreviation":false,"isUniversal":false,"isSuperTag":false,"isSynonym":false,"isHandled":false,"status":"0","id":3088,"createdAt":"2015-05-05 00:00:00","synonymsCount":0},{"nameFr":"Renonciation au paiement du loyer","nameEn":"","nameNl":"","sanitizedNameFr":"renonciation au paiement du loyer","counter":2,"isAbbreviation":false,"isUniversal":false,"isSuperTag":false,"isSynonym":false,"isHandled":false,"status":"0","id":16157,"createdAt":"2021-02-08 09:14:11","synonymsCount":0},{"nameFr":"Coronavirus","nameEn":"Coronavirus","nameNl":"Coronavirus","sanitizedNameFr":"coronavirus","counter":464,"isAbbreviation":false,"isUniversal":false,"isSuperTag":false,"isSynonym":false,"isHandled":true,"status":"1","id":10941,"createdAt":"2020-03-03 07:54:19","synonymsCount":7}],"pages":[{"id":96,"title":"National","sharedBy":{"firstName":"St\u00e9phane","lastName":"Debremaeker","id":25203,"mainEmail":"s.debremaeker@iec-iab.be","mainPhone":"+32472584816","avatar":"storage\/uploads\/users\/25203\/AVATAR_89452b9bf04fee0471086bb171ea8357a42eec9a.png"},"sharedAt":"2021-02-08 13:52:37","cover":"storage\/uploads\/blog\/media-page\/6831a570197646b39e6b0307faba8918cc7af25f.jpeg"}],"author":[{"firstName":"St\u00e9phane","lastName":"Debremaeker","description":"","metas":{"quote":{"en":"","fr":"","nl":""},"organizations":{"8":{"name":"","url":"","path":"https:\/\/s3.eu-west-1.amazonaws.com\/tamtam\/prod\/organization\/metas\/04afee8df3f534a3776734b8d2c248876860c878-ITAA_Logo_BaselineBottom.jpg"}}},"id":25203,"mainEmail":"s.debremaeker@iec-iab.be","mainPhone":"+32472584816","userMobilePhone":{"intlFormat":"+32 472 58 48 16","countryCode":"be"},"avatar":"storage\/media\/IMAGE\/1975\/AVATAR_89452b9bf04fee0471086bb171ea8357a42eec9a.png","avatarUrl":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/storage\/media\/IMAGE\/1975\/AVATAR_89452b9bf04fee0471086bb171ea8357a42eec9a.png","url":"stephane-debremaeker","signature":{"title":"St\u00e9phane Debremaeker","head":""},"enableAvatar":false,"priority":0}],"organization":{"id":8,"name":"Institute for Tax Advisors and Accountants","abbreviation":"ITAA","avatarWebPath":"storage\/media\/IMAGE\/2753\/AVATAR_67e577576a7d51acc622dc82bd73e99af88451b0.png","avatarUrl":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/storage\/media\/IMAGE\/2753\/AVATAR_67e577576a7d51acc622dc82bd73e99af88451b0.png","btbPreferences":{"authorizations":[{"role":"MANAGER","auth":["*"]},{"role":"LEGAL_REPRESENTATIVE_ADMIN","auth":["*"]},{"role":"LEGAL_REPRESENTATIVE_MANAGER","auth":["*"]},{"role":"OFFICIAL","auth":["approver","inbox_viewer","outbox_viewer","handle_filter_document_task"]}]},"directoryActivated":1,"dirPreferences":{"btbEmail":"emmanuel.degreve+bvn@degandpartners.com","appliedChannelsStatus":[{"id":"BILLTOBOX_INIT_ID","name":"billtobox","status":"deactivated"},{"id":"BILLTOBOXFILES_INIT_ID","name":"billtoboxfiles","status":"activated"}]},"directBilling":true,"blogActivated":1,"mediaActivated":0,"forumActivated":0,"webtoolsActivated":0,"eventActivated":1,"paymentActivated":0,"dataActivated":1,"teamActivated":0,"surveyActivated":0,"fluxActivated":1,"chatActivated":0,"synetonActivated":0,"socialNetworks":[],"emailingPreferences":{"from_email":"communication@iec-iab.be","base_url":"http:\/\/tamtam.pro\/emailsIec\/","from_name":"IEC - IAB"},"emailingTestingPreferences":{"autoSend":true,"mandatoryTest":true},"emailingActivated":1,"appsValidationStatus":{"wtb":[],"btb":[],"btbfiles":[]},"mediaPreferences":{"languages":"FR,NL","generalTypes":"IMAGE,VIDEO,PDF,PPT","publicProfile":"1","defaultData":"{}"},"hubPreferences":{"layout_settings":[{"sectionId":"blog","order":1,"enabled":true},{"sectionId":"event","order":2,"enabled":true},{"sectionId":"forum","order":3,"enabled":true},{"sectionId":"media","order":4,"enabled":true}]},"blogPreferences":{"layout_settings":[{"sectionId":"section-type-4","order":1,"enabled":true},{"sectionId":"section-type-5","order":2,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-1","order":3,"enabled":true},{"sectionId":"section-type-2","order":4,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-3","order":5,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-6","order":6,"enabled":true},{"sectionId":"section-type-7","order":7,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-8","order":8,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-9","order":9,"enabled":false}]},"smsCredit":0,"profitMargin":0,"defaultMemberAuthorisationMode":"","defaultProspectAuthorisationMode":"","gdprAlertEnabled":0,"csGeneralScope":"","portalActivatedApps":"","portalCustomApps":"","portalClientActivated":0,"portalOfficialActivated":0,"verifiedEmails":[{"email":"communication@itaa.be","name":"- ITAA -","main":1},{"email":"communication@iec-iab.be","name":"IEC - IAB","main":0}],"organizationSettingsId":6,"appsState":[{"code":"blog","name":{"fr":"Blog","en":"Blog","nl":"Blog"},"url":"https:\/\/blog.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/blog.png","activated":true},{"code":"media","name":{"fr":"Media","en":"Media","nl":"Media"},"url":"https:\/\/media.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/media.png","activated":false},{"code":"forum","name":{"fr":"Forum","en":"Forum","nl":"Forum"},"url":"https:\/\/forum.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/forum.png","activated":false},{"code":"emailing","name":{"fr":"Emailing","en":"Emailing","nl":"Emailing"},"url":"https:\/\/sending.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/emailing.png","activated":true},{"code":"ebox","name":{"fr":"E-Box","en":"E-Box","nl":"E-Box"},"url":"https:\/\/sending.tamtam.pro\/e_box","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/ebox.png","activated":true},{"code":"sms","name":{"fr":"SMS","en":"SMS","nl":"SMS"},"url":"https:\/\/sending.tamtam.pro\/sms","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/sms.png","activated":true},{"code":"talk","name":{"fr":"Talk","en":"Talk","nl":"Talk"},"url":"https:\/\/talk.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/talk.png","activated":false},{"code":"data","name":{"fr":"Accounting","en":"Accounting","nl":"Accounting"},"url":"https:\/\/accounting.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/accounting.png","activated":true},{"code":"team","name":{"fr":"Powerteam","en":"Powerteam","nl":"Powerteam"},"url":"https:\/\/powerteam.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/apps\/powerteam.png","activated":false},{"code":"webtools","name":{"fr":"Webtools","en":"Webtools","nl":"Webtools"},"url":"https:\/\/webtool.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/webtools.png","activated":false},{"code":"survey","name":{"fr":"Survey","en":"Survey","nl":"Survey"},"url":"https:\/\/survey.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/survey.png","activated":false},{"code":"event","name":{"fr":"Event","en":"Event","nl":"Event"},"url":"https:\/\/event.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/event.png","activated":true},{"code":"directory","name":{"fr":"Directory (HQ)","en":"Directory (HQ)","nl":"Directory (HQ)"},"url":"https:\/\/v2.tamtam.pro\/folders","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/directory.png","activated":true},{"code":"payment","name":{"fr":"Payment","en":"Payment","nl":"Payment"},"url":"https:\/\/payment.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/payment.png","activated":false},{"code":"portal","name":{"fr":"Portal","en":"Portal","nl":"Portal"},"url":"https:\/\/portal.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/portal.png","activated":false}],"startDate":null,"url":"institute-for-tax-advisors-and-accountants","hasFiduciariesAdmin":true},"theme":{"id":17,"title":"Actu","language":"fr","isDefault":false,"pages":[{"id":94,"title":"Actu@ IEC","language":"fr","organization":8,"themeId":17},{"id":96,"title":"National","language":"fr","organization":8,"themeId":17},{"id":98,"title":"International","language":"fr","organization":8,"themeId":17},{"id":112,"title":"Revue de presse","language":"fr","organization":8,"themeId":17},{"id":115,"title":"Veille sectorielle","language":"fr","organization":8,"themeId":17}],"path":"storage\/uploads\/blog\/media-theme\/17\/77946119f6862bf0bb246ec46c05911424c9c4c2.jpg"},"social":{"isLiked":-1,"isFavorite":0}},{"id":10507,"title":"Mesures de soutien coronavirus - forains - possibilit\u00e9 de d\u00e9poser une d\u00e9claration tva n\u00e9ant pour le 4e trimestre 2020","contentState":{"entityMap":[],"blocks":[{"key":"2jraq","text":"En raison des mesures prises par les autorit\u00e9s, les forains peuvent d\u00e9poser une d\u00e9claration TVA \u00ab n\u00e9ant \u00bb pour le 4e trimestre 2020.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"2ebp7","text":"Vous avez d\u00e9j\u00e0 d\u00e9pos\u00e9 votre d\u00e9claration pour le 4e trimestre 2020 ?","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"1jqm4","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"1b367","text":"Vous pouvez :","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"a4qnj","text":"soit la corriger en d\u00e9posant une nouvelle d\u00e9claration rectificative via Intervat qui remplacera la pr\u00e9c\u00e9dente","type":"unordered-list-item","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"buqa0","text":"soit inclure une correction dans la d\u00e9claration suivante.","type":"unordered-list-item","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"5gb1k","text":"Source : SPF Finances","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]}]},"language":"fr","status":"PUBLISHED","isPrivate":false,"isExternal":false,"externalUrl":"","fluxType":"FLUX","csScope":"INTRA_SHARE","publishOnTalk":false,"comment":"","countLikes":0,"countDislikes":0,"countComments":0,"createdAt":"2021-02-08 13:38:50","publishedAt":"2021-02-08 13:33:00","updatedAt":"2021-02-08 13:38:50","introduction":"En raison des mesures prises par les autorit\u00e9s, les forains peuvent d\u00e9poser une d\u00e9claration TVA \u00ab n\u00e9ant \u00bb pour le 4e trimestre 2020. Vous avez d\u00e9j\u00e0 d\u00e9pos\u00e9 votre d\u00e9claration pour le 4e trimestre 2020 ? Vous pouvez :\n\n  soit la corriger en d\u00e9posant une nouvelle d\u00e9claration rectificative via Intervat qui remplacera la pr\u00e9c\u00e9dente \n  soit inclure une correction dans la d\u00e9claration suivante.\n Source...","url":"mesures-de-soutien-coronavirus-forains-possibilite-de-deposer-une-declaration-tva-neant-pour-le-4e-trimestre-2020","main_media":{"id":18563,"type":"IMAGE","inHistory":false,"isAttachment":false,"embedUrl":"","isMain":true,"name":"20210208 NF COM Foornijveraars iStock-1185437575.jpg","createdAt":"2021-02-08 13:38:50","updatedAt":"2021-02-08 13:38:51","yPos":0,"rgb":"","yHeight":0,"mainFilename":"489af537a16feefbee323cdee9798b5b818e4638.jpeg","path":"489af537a16feefbee323cdee9798b5b818e4638.jpeg","titleEn":"Mesures de soutien coronavirus - forains - possibilit\u00e9 de d\u00e9poser une d\u00e9claration tva n\u00e9ant pour le 4e trimestre 2020","titleFr":null,"titleNl":null,"docType":"IMAGE","inTheNews":false,"publishedAt":null,"meta":[],"webPath":"storage\/uploads\/medias\/489af537a16feefbee323cdee9798b5b818e4638.jpeg","fullMediaUrl":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/storage\/media\/IMAGE\/18563\/489af537a16feefbee323cdee9798b5b818e4638.jpeg"},"category":{"colorCode":"#e2101a","id":1,"nameFr":"Fiscalit\u00e9","nameEn":"Tax","nameNl":"Fiscaliteit","idInFlux":35},"tags":[{"nameFr":"D\u00e9claration TVA","nameEn":"","nameNl":"","sanitizedNameFr":"declaration tva","counter":10,"isAbbreviation":false,"isUniversal":false,"isSuperTag":false,"isSynonym":false,"isHandled":false,"status":"0","id":6728,"createdAt":"2018-09-05 10:23:43","synonymsCount":0},{"nameFr":"mesure corona","nameEn":"","nameNl":"","sanitizedNameFr":"mesure corona","counter":7,"isAbbreviation":false,"isUniversal":false,"isSuperTag":false,"isSynonym":false,"isHandled":false,"status":"0","id":11661,"createdAt":"2020-04-28 05:49:40","synonymsCount":0},{"nameFr":"FORAINS","nameEn":"","nameNl":"","sanitizedNameFr":"forains","counter":5,"isAbbreviation":false,"isUniversal":false,"isSuperTag":false,"isSynonym":false,"isHandled":false,"status":"0","id":13237,"createdAt":"2020-07-06 07:22:51","synonymsCount":0}],"pages":[{"id":96,"title":"National","sharedBy":{"firstName":"St\u00e9phane","lastName":"Debremaeker","id":25203,"mainEmail":"s.debremaeker@iec-iab.be","mainPhone":"+32472584816","avatar":"storage\/uploads\/users\/25203\/AVATAR_89452b9bf04fee0471086bb171ea8357a42eec9a.png"},"sharedAt":"2021-02-08 13:38:51","cover":"storage\/uploads\/blog\/media-page\/6831a570197646b39e6b0307faba8918cc7af25f.jpeg"}],"author":[{"firstName":"St\u00e9phane","lastName":"Debremaeker","description":"","metas":{"quote":{"en":"","fr":"","nl":""},"organizations":{"8":{"name":"","url":"","path":"https:\/\/s3.eu-west-1.amazonaws.com\/tamtam\/prod\/organization\/metas\/04afee8df3f534a3776734b8d2c248876860c878-ITAA_Logo_BaselineBottom.jpg"}}},"id":25203,"mainEmail":"s.debremaeker@iec-iab.be","mainPhone":"+32472584816","userMobilePhone":{"intlFormat":"+32 472 58 48 16","countryCode":"be"},"avatar":"storage\/media\/IMAGE\/1975\/AVATAR_89452b9bf04fee0471086bb171ea8357a42eec9a.png","avatarUrl":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/storage\/media\/IMAGE\/1975\/AVATAR_89452b9bf04fee0471086bb171ea8357a42eec9a.png","url":"stephane-debremaeker","signature":{"title":"St\u00e9phane Debremaeker","head":""},"enableAvatar":false,"priority":0}],"organization":{"id":8,"name":"Institute for Tax Advisors and Accountants","abbreviation":"ITAA","avatarWebPath":"storage\/media\/IMAGE\/2753\/AVATAR_67e577576a7d51acc622dc82bd73e99af88451b0.png","avatarUrl":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/storage\/media\/IMAGE\/2753\/AVATAR_67e577576a7d51acc622dc82bd73e99af88451b0.png","btbPreferences":{"authorizations":[{"role":"MANAGER","auth":["*"]},{"role":"LEGAL_REPRESENTATIVE_ADMIN","auth":["*"]},{"role":"LEGAL_REPRESENTATIVE_MANAGER","auth":["*"]},{"role":"OFFICIAL","auth":["approver","inbox_viewer","outbox_viewer","handle_filter_document_task"]}]},"directoryActivated":1,"dirPreferences":{"btbEmail":"emmanuel.degreve+bvn@degandpartners.com","appliedChannelsStatus":[{"id":"BILLTOBOX_INIT_ID","name":"billtobox","status":"deactivated"},{"id":"BILLTOBOXFILES_INIT_ID","name":"billtoboxfiles","status":"activated"}]},"directBilling":true,"blogActivated":1,"mediaActivated":0,"forumActivated":0,"webtoolsActivated":0,"eventActivated":1,"paymentActivated":0,"dataActivated":1,"teamActivated":0,"surveyActivated":0,"fluxActivated":1,"chatActivated":0,"synetonActivated":0,"socialNetworks":[],"emailingPreferences":{"from_email":"communication@iec-iab.be","base_url":"http:\/\/tamtam.pro\/emailsIec\/","from_name":"IEC - IAB"},"emailingTestingPreferences":{"autoSend":true,"mandatoryTest":true},"emailingActivated":1,"appsValidationStatus":{"wtb":[],"btb":[],"btbfiles":[]},"mediaPreferences":{"languages":"FR,NL","generalTypes":"IMAGE,VIDEO,PDF,PPT","publicProfile":"1","defaultData":"{}"},"hubPreferences":{"layout_settings":[{"sectionId":"blog","order":1,"enabled":true},{"sectionId":"event","order":2,"enabled":true},{"sectionId":"forum","order":3,"enabled":true},{"sectionId":"media","order":4,"enabled":true}]},"blogPreferences":{"layout_settings":[{"sectionId":"section-type-4","order":1,"enabled":true},{"sectionId":"section-type-5","order":2,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-1","order":3,"enabled":true},{"sectionId":"section-type-2","order":4,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-3","order":5,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-6","order":6,"enabled":true},{"sectionId":"section-type-7","order":7,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-8","order":8,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-9","order":9,"enabled":false}]},"smsCredit":0,"profitMargin":0,"defaultMemberAuthorisationMode":"","defaultProspectAuthorisationMode":"","gdprAlertEnabled":0,"csGeneralScope":"","portalActivatedApps":"","portalCustomApps":"","portalClientActivated":0,"portalOfficialActivated":0,"verifiedEmails":[{"email":"communication@itaa.be","name":"- ITAA -","main":1},{"email":"communication@iec-iab.be","name":"IEC - IAB","main":0}],"organizationSettingsId":6,"appsState":[{"code":"blog","name":{"fr":"Blog","en":"Blog","nl":"Blog"},"url":"https:\/\/blog.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/blog.png","activated":true},{"code":"media","name":{"fr":"Media","en":"Media","nl":"Media"},"url":"https:\/\/media.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/media.png","activated":false},{"code":"forum","name":{"fr":"Forum","en":"Forum","nl":"Forum"},"url":"https:\/\/forum.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/forum.png","activated":false},{"code":"emailing","name":{"fr":"Emailing","en":"Emailing","nl":"Emailing"},"url":"https:\/\/sending.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/emailing.png","activated":true},{"code":"ebox","name":{"fr":"E-Box","en":"E-Box","nl":"E-Box"},"url":"https:\/\/sending.tamtam.pro\/e_box","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/ebox.png","activated":true},{"code":"sms","name":{"fr":"SMS","en":"SMS","nl":"SMS"},"url":"https:\/\/sending.tamtam.pro\/sms","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/sms.png","activated":true},{"code":"talk","name":{"fr":"Talk","en":"Talk","nl":"Talk"},"url":"https:\/\/talk.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/talk.png","activated":false},{"code":"data","name":{"fr":"Accounting","en":"Accounting","nl":"Accounting"},"url":"https:\/\/accounting.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/accounting.png","activated":true},{"code":"team","name":{"fr":"Powerteam","en":"Powerteam","nl":"Powerteam"},"url":"https:\/\/powerteam.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/apps\/powerteam.png","activated":false},{"code":"webtools","name":{"fr":"Webtools","en":"Webtools","nl":"Webtools"},"url":"https:\/\/webtool.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/webtools.png","activated":false},{"code":"survey","name":{"fr":"Survey","en":"Survey","nl":"Survey"},"url":"https:\/\/survey.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/survey.png","activated":false},{"code":"event","name":{"fr":"Event","en":"Event","nl":"Event"},"url":"https:\/\/event.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/event.png","activated":true},{"code":"directory","name":{"fr":"Directory (HQ)","en":"Directory (HQ)","nl":"Directory (HQ)"},"url":"https:\/\/v2.tamtam.pro\/folders","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/directory.png","activated":true},{"code":"payment","name":{"fr":"Payment","en":"Payment","nl":"Payment"},"url":"https:\/\/payment.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/payment.png","activated":false},{"code":"portal","name":{"fr":"Portal","en":"Portal","nl":"Portal"},"url":"https:\/\/portal.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/portal.png","activated":false}],"startDate":null,"url":"institute-for-tax-advisors-and-accountants","hasFiduciariesAdmin":true},"theme":{"id":17,"title":"Actu","language":"fr","isDefault":false,"pages":[{"id":94,"title":"Actu@ IEC","language":"fr","organization":8,"themeId":17},{"id":96,"title":"National","language":"fr","organization":8,"themeId":17},{"id":98,"title":"International","language":"fr","organization":8,"themeId":17},{"id":112,"title":"Revue de presse","language":"fr","organization":8,"themeId":17},{"id":115,"title":"Veille sectorielle","language":"fr","organization":8,"themeId":17}],"path":"storage\/uploads\/blog\/media-theme\/17\/77946119f6862bf0bb246ec46c05911424c9c4c2.jpg"},"social":{"isLiked":-1,"isFavorite":0}},{"id":10505,"title":"Vous devez rentrer des \u00ab fiches fiscales \u00bb ? Faites-le d\u00e8s \u00e0 pr\u00e9sent via belcotax-on-web","contentState":{"entityMap":[{"type":"LINK","mutability":"MUTABLE","data":{"href":"https:\/\/finances.belgium.be\/fr\/E-services\/Belcotaxonweb","url":"https:\/\/finances.belgium.be\/fr\/E-services\/Belcotaxonweb"}},{"type":"LINK","mutability":"MUTABLE","data":{"href":"https:\/\/finances.belgium.be\/fr\/E-services\/Belcotaxonweb\/delais-de-rentree-des-fiches#q1","url":"https:\/\/finances.belgium.be\/fr\/E-services\/Belcotaxonweb\/delais-de-rentree-des-fiches#q1"}}],"blocks":[{"key":"dk2r6","text":"Vous pouvez d\u00e8s \u00e0 pr\u00e9sent rentrer vos fiches fiscales en ligne via Belcotax-on-web pour l\u2019ann\u00e9e de revenus 2020.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[{"offset":63,"length":19,"key":0}],"data":[]},{"key":"coqkj","text":"Consultez les d\u00e9lais de rentr\u00e9e des fiches.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[{"offset":0,"length":43,"key":1}],"data":[]}]},"language":"fr","status":"PUBLISHED","isPrivate":false,"isExternal":false,"externalUrl":"","fluxType":"FLUX","csScope":"INTRA_SHARE","publishOnTalk":false,"comment":"","countLikes":0,"countDislikes":0,"countComments":0,"createdAt":"2021-02-08 13:32:59","publishedAt":"2021-02-08 13:26:00","updatedAt":"2021-02-08 13:32:59","introduction":"Vous pouvez d\u00e8s \u00e0 pr\u00e9sent rentrer vos fiches fiscales en ligne via Belcotax-on-web pour l\u2019ann\u00e9e de revenus 2020. Consultez les d\u00e9lais de rentr\u00e9e des fiches....","url":"vous-devez-rentrer-des-fiches-fiscales-faites-le-des-a-present-via-belcotax-on-web","main_media":{"id":18561,"type":"IMAGE","inHistory":false,"isAttachment":false,"embedUrl":"","isMain":true,"name":"20210208 NF COM rekenmachine iStock-175242579.jpg","createdAt":"2021-02-08 13:32:59","updatedAt":"2021-02-08 13:32:59","yPos":0,"rgb":"","yHeight":0,"mainFilename":"b5361ed77ba1b4241af038deaec3a691d3816bc3.jpeg","path":"b5361ed77ba1b4241af038deaec3a691d3816bc3.jpeg","titleEn":"Vous devez rentrer des \u00ab fiches fiscales \u00bb ? Faites-le d\u00e8s \u00e0 pr\u00e9sent via belcotax-on-web","titleFr":null,"titleNl":null,"docType":"IMAGE","inTheNews":false,"publishedAt":null,"meta":[],"webPath":"storage\/uploads\/medias\/b5361ed77ba1b4241af038deaec3a691d3816bc3.jpeg","fullMediaUrl":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/storage\/media\/IMAGE\/18561\/b5361ed77ba1b4241af038deaec3a691d3816bc3.jpeg"},"category":{"colorCode":"#e2101a","id":1,"nameFr":"Fiscalit\u00e9","nameEn":"Tax","nameNl":"Fiscaliteit","idInFlux":35},"tags":[{"nameFr":"Belcotax-on-web","nameEn":"","nameNl":"Belcotax-on-web","sanitizedNameFr":"belcotax-on-web","counter":5,"isAbbreviation":false,"isUniversal":false,"isSuperTag":false,"isSynonym":false,"isHandled":false,"status":"0","id":4243,"createdAt":"2017-12-19 11:46:44","synonymsCount":0},{"nameFr":"Fiches fiscales","nameEn":"Tax Sheets","nameNl":"Fiscale fiches","sanitizedNameFr":"fiches fiscales","counter":30,"isAbbreviation":false,"isUniversal":false,"isSuperTag":false,"isSynonym":false,"isHandled":true,"status":"1","id":1117,"idInFlux":1541,"createdAt":"2015-05-05 00:00:00","synonymsCount":5}],"pages":[{"id":96,"title":"National","sharedBy":{"firstName":"St\u00e9phane","lastName":"Debremaeker","id":25203,"mainEmail":"s.debremaeker@iec-iab.be","mainPhone":"+32472584816","avatar":"storage\/uploads\/users\/25203\/AVATAR_89452b9bf04fee0471086bb171ea8357a42eec9a.png"},"sharedAt":"2021-02-08 13:32:59","cover":"storage\/uploads\/blog\/media-page\/6831a570197646b39e6b0307faba8918cc7af25f.jpeg"}],"author":[{"firstName":"St\u00e9phane","lastName":"Debremaeker","description":"","metas":{"quote":{"en":"","fr":"","nl":""},"organizations":{"8":{"name":"","url":"","path":"https:\/\/s3.eu-west-1.amazonaws.com\/tamtam\/prod\/organization\/metas\/04afee8df3f534a3776734b8d2c248876860c878-ITAA_Logo_BaselineBottom.jpg"}}},"id":25203,"mainEmail":"s.debremaeker@iec-iab.be","mainPhone":"+32472584816","userMobilePhone":{"intlFormat":"+32 472 58 48 16","countryCode":"be"},"avatar":"storage\/media\/IMAGE\/1975\/AVATAR_89452b9bf04fee0471086bb171ea8357a42eec9a.png","avatarUrl":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/storage\/media\/IMAGE\/1975\/AVATAR_89452b9bf04fee0471086bb171ea8357a42eec9a.png","url":"stephane-debremaeker","signature":{"title":"St\u00e9phane Debremaeker","head":""},"enableAvatar":false,"priority":0}],"organization":{"id":8,"name":"Institute for Tax Advisors and Accountants","abbreviation":"ITAA","avatarWebPath":"storage\/media\/IMAGE\/2753\/AVATAR_67e577576a7d51acc622dc82bd73e99af88451b0.png","avatarUrl":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/storage\/media\/IMAGE\/2753\/AVATAR_67e577576a7d51acc622dc82bd73e99af88451b0.png","btbPreferences":{"authorizations":[{"role":"MANAGER","auth":["*"]},{"role":"LEGAL_REPRESENTATIVE_ADMIN","auth":["*"]},{"role":"LEGAL_REPRESENTATIVE_MANAGER","auth":["*"]},{"role":"OFFICIAL","auth":["approver","inbox_viewer","outbox_viewer","handle_filter_document_task"]}]},"directoryActivated":1,"dirPreferences":{"btbEmail":"emmanuel.degreve+bvn@degandpartners.com","appliedChannelsStatus":[{"id":"BILLTOBOX_INIT_ID","name":"billtobox","status":"deactivated"},{"id":"BILLTOBOXFILES_INIT_ID","name":"billtoboxfiles","status":"activated"}]},"directBilling":true,"blogActivated":1,"mediaActivated":0,"forumActivated":0,"webtoolsActivated":0,"eventActivated":1,"paymentActivated":0,"dataActivated":1,"teamActivated":0,"surveyActivated":0,"fluxActivated":1,"chatActivated":0,"synetonActivated":0,"socialNetworks":[],"emailingPreferences":{"from_email":"communication@iec-iab.be","base_url":"http:\/\/tamtam.pro\/emailsIec\/","from_name":"IEC - IAB"},"emailingTestingPreferences":{"autoSend":true,"mandatoryTest":true},"emailingActivated":1,"appsValidationStatus":{"wtb":[],"btb":[],"btbfiles":[]},"mediaPreferences":{"languages":"FR,NL","generalTypes":"IMAGE,VIDEO,PDF,PPT","publicProfile":"1","defaultData":"{}"},"hubPreferences":{"layout_settings":[{"sectionId":"blog","order":1,"enabled":true},{"sectionId":"event","order":2,"enabled":true},{"sectionId":"forum","order":3,"enabled":true},{"sectionId":"media","order":4,"enabled":true}]},"blogPreferences":{"layout_settings":[{"sectionId":"section-type-4","order":1,"enabled":true},{"sectionId":"section-type-5","order":2,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-1","order":3,"enabled":true},{"sectionId":"section-type-2","order":4,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-3","order":5,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-6","order":6,"enabled":true},{"sectionId":"section-type-7","order":7,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-8","order":8,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-9","order":9,"enabled":false}]},"smsCredit":0,"profitMargin":0,"defaultMemberAuthorisationMode":"","defaultProspectAuthorisationMode":"","gdprAlertEnabled":0,"csGeneralScope":"","portalActivatedApps":"","portalCustomApps":"","portalClientActivated":0,"portalOfficialActivated":0,"verifiedEmails":[{"email":"communication@itaa.be","name":"- ITAA -","main":1},{"email":"communication@iec-iab.be","name":"IEC - IAB","main":0}],"organizationSettingsId":6,"appsState":[{"code":"blog","name":{"fr":"Blog","en":"Blog","nl":"Blog"},"url":"https:\/\/blog.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/blog.png","activated":true},{"code":"media","name":{"fr":"Media","en":"Media","nl":"Media"},"url":"https:\/\/media.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/media.png","activated":false},{"code":"forum","name":{"fr":"Forum","en":"Forum","nl":"Forum"},"url":"https:\/\/forum.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/forum.png","activated":false},{"code":"emailing","name":{"fr":"Emailing","en":"Emailing","nl":"Emailing"},"url":"https:\/\/sending.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/emailing.png","activated":true},{"code":"ebox","name":{"fr":"E-Box","en":"E-Box","nl":"E-Box"},"url":"https:\/\/sending.tamtam.pro\/e_box","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/ebox.png","activated":true},{"code":"sms","name":{"fr":"SMS","en":"SMS","nl":"SMS"},"url":"https:\/\/sending.tamtam.pro\/sms","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/sms.png","activated":true},{"code":"talk","name":{"fr":"Talk","en":"Talk","nl":"Talk"},"url":"https:\/\/talk.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/talk.png","activated":false},{"code":"data","name":{"fr":"Accounting","en":"Accounting","nl":"Accounting"},"url":"https:\/\/accounting.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/accounting.png","activated":true},{"code":"team","name":{"fr":"Powerteam","en":"Powerteam","nl":"Powerteam"},"url":"https:\/\/powerteam.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/apps\/powerteam.png","activated":false},{"code":"webtools","name":{"fr":"Webtools","en":"Webtools","nl":"Webtools"},"url":"https:\/\/webtool.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/webtools.png","activated":false},{"code":"survey","name":{"fr":"Survey","en":"Survey","nl":"Survey"},"url":"https:\/\/survey.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/survey.png","activated":false},{"code":"event","name":{"fr":"Event","en":"Event","nl":"Event"},"url":"https:\/\/event.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/event.png","activated":true},{"code":"directory","name":{"fr":"Directory (HQ)","en":"Directory (HQ)","nl":"Directory (HQ)"},"url":"https:\/\/v2.tamtam.pro\/folders","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/directory.png","activated":true},{"code":"payment","name":{"fr":"Payment","en":"Payment","nl":"Payment"},"url":"https:\/\/payment.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/payment.png","activated":false},{"code":"portal","name":{"fr":"Portal","en":"Portal","nl":"Portal"},"url":"https:\/\/portal.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/portal.png","activated":false}],"startDate":null,"url":"institute-for-tax-advisors-and-accountants","hasFiduciariesAdmin":true},"theme":{"id":17,"title":"Actu","language":"fr","isDefault":false,"pages":[{"id":94,"title":"Actu@ IEC","language":"fr","organization":8,"themeId":17},{"id":96,"title":"National","language":"fr","organization":8,"themeId":17},{"id":98,"title":"International","language":"fr","organization":8,"themeId":17},{"id":112,"title":"Revue de presse","language":"fr","organization":8,"themeId":17},{"id":115,"title":"Veille sectorielle","language":"fr","organization":8,"themeId":17}],"path":"storage\/uploads\/blog\/media-theme\/17\/77946119f6862bf0bb246ec46c05911424c9c4c2.jpg"},"social":{"isLiked":-1,"isFavorite":0}},{"id":10357,"title":"La Propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle, un enjeu capital pour l\u2019entreprise","contentState":{"entityMap":[{"type":"image","mutability":"IMMUTABLE","data":{"src":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/storage\/media\/IMAGE\/18279\/233ebb693d3eba6b03126bce50065dfc15dfd403.jpeg","alignment":"right"}},{"type":"LINK","mutability":"MUTABLE","data":{"href":"https:\/\/euipo.europa.eu\/tunnel-web\/secure\/webdav\/guest\/document_library\/observatory\/documents\/reports\/2019_High-growth_firms_and_intellectual_property_rights\/2019_High-growth_firms_and_intellectual_property_rights.pdf","url":"https:\/\/euipo.europa.eu\/tunnel-web\/secure\/webdav\/guest\/document_library\/observatory\/documents\/reports\/2019_High-growth_firms_and_intellectual_property_rights\/2019_High-growth_firms_and_intellectual_property_rights.pdf"}},{"type":"LINK","mutability":"MUTABLE","data":{"href":"https:\/\/euipo.europa.eu\/ohimportal\/fr\/web\/observatory\/ip-contribution#ip-contribution_1","url":"https:\/\/euipo.europa.eu\/ohimportal\/fr\/web\/observatory\/ip-contribution#ip-contribution_1"}},{"type":"LINK","mutability":"MUTABLE","data":{"href":"https:\/\/economie.fgov.be\/fr\/themes\/propriete-intellectuelle","url":"https:\/\/economie.fgov.be\/fr\/themes\/propriete-intellectuelle"}},{"type":"LINK","mutability":"MUTABLE","data":{"href":"https:\/\/www.boip.int\/fr","url":"https:\/\/www.boip.int\/fr"}},{"type":"image","mutability":"IMMUTABLE","data":{"src":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/storage\/media\/IMAGE\/18280\/83a2099ff2a3f235372155302a998f19a35f5a47.jpeg","alignment":"left"}},{"type":"image","mutability":"IMMUTABLE","data":{"src":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/storage\/media\/IMAGE\/18281\/cca5dd12821c660f647c204ad572d7caa26fcbc4.jpeg"}},{"type":"LINK","mutability":"MUTABLE","data":{"href":"#_ftnref1","url":"http:\/\/blog.tamtam.pro\/fr\/article-form#_ftnref1"}},{"type":"LINK","mutability":"MUTABLE","data":{"href":"https:\/\/euipo.europa.eu\/tunnel-web\/secure\/webdav\/guest\/document_library\/observatory\/documents\/reports\/2019_High-growth_firms_and_intellectual_property_rights\/2019_High-growth_firms_and_intellectual_property_rights.pdf","url":"https:\/\/euipo.europa.eu\/tunnel-web\/secure\/webdav\/guest\/document_library\/observatory\/documents\/reports\/2019_High-growth_firms_and_intellectual_property_rights\/2019_High-growth_firms_and_intellectual_property_rights.pdf"}},{"type":"LINK","mutability":"MUTABLE","data":{"href":"#_ftnref2","url":"http:\/\/blog.tamtam.pro\/fr\/article-form#_ftnref2"}},{"type":"LINK","mutability":"MUTABLE","data":{"href":"https:\/\/euipo.europa.eu\/ohimportal\/fr\/web\/observatory\/ip-contribution#ip-contribution_1","url":"https:\/\/euipo.europa.eu\/ohimportal\/fr\/web\/observatory\/ip-contribution#ip-contribution_1"}}],"blocks":[{"key":"4lk5n","text":" ","type":"atomic","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[{"offset":0,"length":1,"key":0}],"data":[]},{"key":"crcmc","text":"Innovation et propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle (PI) sont intimement li\u00e9es. L\u2019innovation permet aux entreprises de se d\u00e9velopper et donc d\u2019assurer une part importante de la croissance \u00e9conomique ; la PI soutient l\u2019innovation, dans la mesure o\u00f9 elle procure \u00e0 ces m\u00eames entreprises un ensemble d\u2019outils pour identifier, prot\u00e9ger et valoriser leurs actifs innovants.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"b6cku","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"cmiqi","text":"Au sein de l\u2019Union europ\u00e9enne, on estime que seulement 9 % des PME utilisent effectivement la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle (PI). Les raisons sont g\u00e9n\u00e9ralement simples : manque de temps pour s\u2019informer, mati\u00e8re jug\u00e9e trop complexe et a priori n\u00e9gatif sur les co\u00fbts.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"2dbn0","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"4km4o","text":"Il ressort cependant d\u2019une \u00e9tude[1] r\u00e9alis\u00e9e par l\u2019Office de l\u2019Union Europ\u00e9enne pour la Propri\u00e9t\u00e9 Intellectuelle (EUIPO) et l\u2019Office europ\u00e9en des brevets (OEB) que les PME titulaires de droits de propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle (DPI) ont 21 % de chance en plus de conna\u00eetre une p\u00e9riode de croissance \u00e9lev\u00e9e, voire tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9e (+10 % de chance en plus). Une autre \u00e9tude men\u00e9e par ces m\u00eames instances a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 que les entreprises faisant un usage intensif de la PI repr\u00e9sentent 45 % du PIB et 39 % de la main d\u2019\u0153uvre de l\u2019UE[2]. Enfin, l\u2019utilit\u00e9 d\u2019une bonne protection par les outils de PI est d\u00e9montr\u00e9e par la publication fr\u00e9quente de nouvelles inqui\u00e9tantes dans la presse concernant la contrefa\u00e7on ou la piraterie de marchandises.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[{"offset":32,"length":3,"style":"UNDERLINE"},{"offset":515,"length":3,"style":"UNDERLINE"}],"entityRanges":[{"offset":32,"length":3,"key":1},{"offset":515,"length":3,"key":2}],"data":[]},{"key":"dc5","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"4p8hr","text":"L\u0027expert-comptable conna\u00eet l\u2019entreprise de l\u2019int\u00e9rieur","type":"header-four","depth":0,"inlineStyleRanges":[{"offset":0,"length":54,"style":"BOLD"}],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"3q0gm","text":"L\u2019ITAA, le SPF Economie - OPRI (Office belge de la Propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle) et le BOIP (Office Benelux de la Propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle) partagent ces constats et ont donc d\u00e9cid\u00e9 d\u2019unir leurs forces pour promouvoir la connaissance de la PI parmi les nombreuses entreprises actives dans le pays.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[{"offset":11,"length":19,"key":3},{"offset":83,"length":4,"key":4}],"data":[]},{"key":"11g28","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"csfg","text":"Qui mieux que le conseiller fiscal ou l\u2019expert-comptable conna\u00eet l\u2019entreprise de l\u2019int\u00e9rieur ? Qui plus que lui a un rapport privil\u00e9gi\u00e9 avec les entreprises ? Par la force des choses et parce que la loi l\u2019impose, il est l\u2019interlocuteur de premi\u00e8re main de l\u2019entrepreneur. Les informations qu\u2019il donne sont pr\u00e9cieuses et d\u00e9passent, souvent et \u00e0 juste titre, le cadre strict des donn\u00e9es chiffr\u00e9es. Son intervention et ses suggestions s\u2019inscrivent dans une relation bas\u00e9e sur la confiance et la dur\u00e9e. Ce qu\u2019il apporte \u00e0 l\u2019entreprise est pertinent et fiable.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"1ojp6","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"c0nb1","text":"L\u2019objectif du partenariat entre l\u2019ITAA, le SPF Economie - OPRI et le BOIP est de mettre \u00e0 la disposition des premiers conseillers des entreprises que sont les experts-comptables, une information g\u00e9n\u00e9rale sur la PI. De cette mani\u00e8re, ces conseillers pourront eux-m\u00eames fournir une information g\u00e9n\u00e9rale aux entreprises et les aiguiller vers les instances ad\u00e9quates pour la protection et la valorisation de leurs actifs innovants via la PI.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"9doks","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"a6o4n","text":"Pourquoi et comment prot\u00e9ger ses droits ?","type":"header-four","depth":0,"inlineStyleRanges":[{"offset":0,"length":41,"style":"BOLD"}],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"cs8d","text":"Une s\u00e9rie d\u2019articles qui para\u00eetront p\u00e9riodiquement dans ACTUA et dans ITAA-zine, d\u00e9criront les droits de PI et les conditions d\u2019obtention. Ces droits sont nombreux et s\u2019appliquent dans de multiples situations. \u00e0 titre d\u2019exemple, une entreprise qui fabrique et commercialise un produit aura affaire aux marques (pour fid\u00e9liser ses clients et distinguer ses produits de ceux de ses concurrents), aux brevets (si le produit est le fruit d\u2019une technologie innovante) et aux dessins et mod\u00e8les (dans la mesure o\u00f9 l\u2019objet fabriqu\u00e9 a une apparence particuli\u00e8re).","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"cg7d4","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"8a9lu","text":"En outre, un droit de PI prend de la valeur lorsque le produit conna\u00eet le succ\u00e8s commercial ou si la technique d\u00e9velopp\u00e9e est innovante. D\u00e8s lors, comment un droit de PI sera-t-il int\u00e9gr\u00e9 dans un bilan ? Comment les actifs immat\u00e9riels que sont les droits de PI (et dont toutes les \u00e9tudes montrent qu\u2019ils p\u00e8sent de plus en plus lourd dans le bilan des entreprises) seront-ils \u00e9valu\u00e9s ?","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"9o46u","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"19k2k","text":"Last but not least, il existe de nombreuses aides, fiscales ou non fiscales, \u00e0 l\u2019innovation. Qui s\u2019en charge au niveau f\u00e9d\u00e9ral ou r\u00e9gional ? Comment les identifier et les utiliser pour stimuler la capacit\u00e9 innovante des entreprises ?","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[{"offset":0,"length":18,"style":"ITALIC"}],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"bm52u","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"58o9f","text":" ","type":"atomic","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[{"offset":0,"length":1,"key":5}],"data":[]},{"key":"bhk7r","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"42n58","text":" ","type":"atomic","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[{"offset":0,"length":1,"key":6}],"data":[]},{"key":"15u0m","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"fufkr","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"7cnqq","text":"-------------------------------","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"ejrti","text":"[1] High-growth firms and intellectual property rights.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[{"offset":0,"length":3,"key":7},{"offset":4,"length":50,"key":8}],"data":[]},{"key":"2uglr","text":"[2] Contribution PI","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[{"offset":0,"length":3,"key":9},{"offset":4,"length":15,"key":10}],"data":[]}]},"language":"fr","status":"PUBLISHED","isPrivate":false,"isExternal":false,"externalUrl":"","fluxType":"FLUX","csScope":"INTRA_SHARE","publishOnTalk":false,"comment":"","countLikes":0,"countDislikes":0,"countComments":0,"createdAt":"2021-01-22 11:39:19","publishedAt":"2021-01-22 11:25:00","updatedAt":"2021-01-28 15:36:21","introduction":"Innovation et propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle (PI) sont intimement li\u00e9es. L\u2019innovation permet aux entreprises de se d\u00e9velopper et donc d\u2019assurer une part importante de la croissance \u00e9conomique ; la PI soutient l\u2019innovation, dans la mesure o\u00f9 elle procure \u00e0 ces m\u00eames entreprises un ensemble d\u2019outils pour identifier, prot\u00e9ger et valoriser leurs actifs innovants. Au sein de l\u2019Union europ\u00e9enne, on estime que seulement 9 % des PME utilisent...","url":"la-propriete-intellectuelle-un-enjeu-capital-pour-lentreprise","main_media":{"id":18278,"type":"IMAGE","inHistory":false,"isAttachment":false,"embedUrl":"","isMain":true,"name":"20210122 NF COM Int eigendom iStock-674108826.jpg","createdAt":"2021-01-28 15:36:21","updatedAt":"2021-01-28 15:36:21","yPos":0,"rgb":"","yHeight":0,"mainFilename":"ebcd59b27cff69c5f172c3811433ff6993535483.jpeg","path":"ebcd59b27cff69c5f172c3811433ff6993535483.jpeg","titleEn":"La Propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle, un enjeu capital pour l\u2019entreprise","titleFr":null,"titleNl":null,"docType":"IMAGE","inTheNews":false,"publishedAt":null,"meta":[],"webPath":"storage\/uploads\/medias\/ebcd59b27cff69c5f172c3811433ff6993535483.jpeg","fullMediaUrl":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/storage\/media\/IMAGE\/18278\/ebcd59b27cff69c5f172c3811433ff6993535483.jpeg"},"category":{"colorCode":"#faba09","id":6,"nameFr":"Politique et \u00e9conomie","nameEn":"Politics \u0026 Economy","nameNl":"Politiek en Economie","idInFlux":38},"tags":[{"nameFr":"PROPRI\u00c9T\u00c9 INTELLECTUELLE","nameEn":"","nameNl":"","sanitizedNameFr":"propriete intellectuelle","counter":1,"isAbbreviation":false,"isUniversal":false,"isSuperTag":false,"isSynonym":false,"isHandled":false,"status":"0","id":15886,"createdAt":"2021-01-22 11:39:19","synonymsCount":0},{"nameFr":"INNOVATION","nameEn":"","nameNl":"","sanitizedNameFr":"innovation","counter":1,"isAbbreviation":false,"isUniversal":false,"isSuperTag":false,"isSynonym":false,"isHandled":false,"status":"0","id":15887,"createdAt":"2021-01-22 11:39:19","synonymsCount":0},{"nameFr":"BOIP","nameEn":"","nameNl":"","sanitizedNameFr":"boip","counter":2,"isAbbreviation":false,"isUniversal":false,"isSuperTag":false,"isSynonym":false,"isHandled":false,"status":"0","id":15888,"createdAt":"2021-01-22 11:39:19","synonymsCount":0},{"nameFr":"SPF Economie","nameEn":"","nameNl":"","sanitizedNameFr":"spf economie","counter":14,"isAbbreviation":false,"isUniversal":false,"isSuperTag":false,"isSynonym":false,"isHandled":false,"status":"0","id":6884,"createdAt":"2018-10-02 12:12:46","synonymsCount":0},{"nameFr":"OPRI","nameEn":"","nameNl":"","sanitizedNameFr":"opri","counter":1,"isAbbreviation":false,"isUniversal":false,"isSuperTag":false,"isSynonym":false,"isHandled":false,"status":"0","id":15889,"createdAt":"2021-01-22 11:39:19","synonymsCount":0}],"pages":[{"id":99,"title":"Parole d\u0027experts","sharedBy":{"firstName":"Ivan","lastName":"MEGANCK","id":31253,"mainEmail":null,"mainPhone":null,"avatar":"storage\/uploads\/users\/31253\/AVATAR_2a6198a0687729caeccec8e05a8abc35762755cd.png"},"sharedAt":"2021-01-28 15:36:21","cover":"storage\/uploads\/blog\/media-page\/7c66e0eae453543cbd29adafc617135ac5093aed.jpeg"}],"author":[{"firstName":"St\u00e9phane","lastName":"Debremaeker","description":"","metas":{"quote":{"en":"","fr":"","nl":""},"organizations":{"8":{"name":"","url":"","path":"https:\/\/s3.eu-west-1.amazonaws.com\/tamtam\/prod\/organization\/metas\/04afee8df3f534a3776734b8d2c248876860c878-ITAA_Logo_BaselineBottom.jpg"}}},"id":25203,"mainEmail":"s.debremaeker@iec-iab.be","mainPhone":"+32472584816","userMobilePhone":{"intlFormat":"+32 472 58 48 16","countryCode":"be"},"avatar":"storage\/media\/IMAGE\/1975\/AVATAR_89452b9bf04fee0471086bb171ea8357a42eec9a.png","avatarUrl":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/storage\/media\/IMAGE\/1975\/AVATAR_89452b9bf04fee0471086bb171ea8357a42eec9a.png","url":"stephane-debremaeker","signature":{"title":"St\u00e9phane Debremaeker","head":""},"enableAvatar":false,"priority":0}],"avatars":[{"id":127,"firstName":"Christian","lastName":"Meyers","headline":"","company":"BOIP","preferences":{"isEmailVisible":"0"},"createdAt":"2021-01-22 10:15:54","updatedAt":"2021-01-28 15:29:28","avatar":"storage\/uploads\/blog\/media-avatar\/79b8c2190b015d78f77cb2bc9940fb74255af72c.png","avatarUrl":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/storage\/media\/IMAGE\/18271\/79b8c2190b015d78f77cb2bc9940fb74255af72c.png"},{"id":128,"firstName":"Alain","lastName":"Lambermont","headline":"","company":"FOD ECONOMIE","preferences":{"isEmailVisible":"0"},"createdAt":"2021-01-22 10:17:24","updatedAt":"2021-01-28 15:31:09","avatar":"storage\/uploads\/blog\/media-avatar\/1288486438c1bb3c57aa1bdcfe5f87ffb5fcf4ff.png","avatarUrl":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/storage\/media\/IMAGE\/18370\/1288486438c1bb3c57aa1bdcfe5f87ffb5fcf4ff.png"}],"organization":{"id":8,"name":"Institute for Tax Advisors and Accountants","abbreviation":"ITAA","avatarWebPath":"storage\/media\/IMAGE\/2753\/AVATAR_67e577576a7d51acc622dc82bd73e99af88451b0.png","avatarUrl":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/storage\/media\/IMAGE\/2753\/AVATAR_67e577576a7d51acc622dc82bd73e99af88451b0.png","btbPreferences":{"authorizations":[{"role":"MANAGER","auth":["*"]},{"role":"LEGAL_REPRESENTATIVE_ADMIN","auth":["*"]},{"role":"LEGAL_REPRESENTATIVE_MANAGER","auth":["*"]},{"role":"OFFICIAL","auth":["approver","inbox_viewer","outbox_viewer","handle_filter_document_task"]}]},"directoryActivated":1,"dirPreferences":{"btbEmail":"emmanuel.degreve+bvn@degandpartners.com","appliedChannelsStatus":[{"id":"BILLTOBOX_INIT_ID","name":"billtobox","status":"deactivated"},{"id":"BILLTOBOXFILES_INIT_ID","name":"billtoboxfiles","status":"activated"}]},"directBilling":true,"blogActivated":1,"mediaActivated":0,"forumActivated":0,"webtoolsActivated":0,"eventActivated":1,"paymentActivated":0,"dataActivated":1,"teamActivated":0,"surveyActivated":0,"fluxActivated":1,"chatActivated":0,"synetonActivated":0,"socialNetworks":[],"emailingPreferences":{"from_email":"communication@iec-iab.be","base_url":"http:\/\/tamtam.pro\/emailsIec\/","from_name":"IEC - IAB"},"emailingTestingPreferences":{"autoSend":true,"mandatoryTest":true},"emailingActivated":1,"appsValidationStatus":{"wtb":[],"btb":[],"btbfiles":[]},"mediaPreferences":{"languages":"FR,NL","generalTypes":"IMAGE,VIDEO,PDF,PPT","publicProfile":"1","defaultData":"{}"},"hubPreferences":{"layout_settings":[{"sectionId":"blog","order":1,"enabled":true},{"sectionId":"event","order":2,"enabled":true},{"sectionId":"forum","order":3,"enabled":true},{"sectionId":"media","order":4,"enabled":true}]},"blogPreferences":{"layout_settings":[{"sectionId":"section-type-4","order":1,"enabled":true},{"sectionId":"section-type-5","order":2,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-1","order":3,"enabled":true},{"sectionId":"section-type-2","order":4,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-3","order":5,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-6","order":6,"enabled":true},{"sectionId":"section-type-7","order":7,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-8","order":8,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-9","order":9,"enabled":false}]},"smsCredit":0,"profitMargin":0,"defaultMemberAuthorisationMode":"","defaultProspectAuthorisationMode":"","gdprAlertEnabled":0,"csGeneralScope":"","portalActivatedApps":"","portalCustomApps":"","portalClientActivated":0,"portalOfficialActivated":0,"verifiedEmails":[{"email":"communication@itaa.be","name":"- ITAA -","main":1},{"email":"communication@iec-iab.be","name":"IEC - IAB","main":0}],"organizationSettingsId":6,"appsState":[{"code":"blog","name":{"fr":"Blog","en":"Blog","nl":"Blog"},"url":"https:\/\/blog.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/blog.png","activated":true},{"code":"media","name":{"fr":"Media","en":"Media","nl":"Media"},"url":"https:\/\/media.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/media.png","activated":false},{"code":"forum","name":{"fr":"Forum","en":"Forum","nl":"Forum"},"url":"https:\/\/forum.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/forum.png","activated":false},{"code":"emailing","name":{"fr":"Emailing","en":"Emailing","nl":"Emailing"},"url":"https:\/\/sending.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/emailing.png","activated":true},{"code":"ebox","name":{"fr":"E-Box","en":"E-Box","nl":"E-Box"},"url":"https:\/\/sending.tamtam.pro\/e_box","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/ebox.png","activated":true},{"code":"sms","name":{"fr":"SMS","en":"SMS","nl":"SMS"},"url":"https:\/\/sending.tamtam.pro\/sms","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/sms.png","activated":true},{"code":"talk","name":{"fr":"Talk","en":"Talk","nl":"Talk"},"url":"https:\/\/talk.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/talk.png","activated":false},{"code":"data","name":{"fr":"Accounting","en":"Accounting","nl":"Accounting"},"url":"https:\/\/accounting.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/accounting.png","activated":true},{"code":"team","name":{"fr":"Powerteam","en":"Powerteam","nl":"Powerteam"},"url":"https:\/\/powerteam.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/apps\/powerteam.png","activated":false},{"code":"webtools","name":{"fr":"Webtools","en":"Webtools","nl":"Webtools"},"url":"https:\/\/webtool.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/webtools.png","activated":false},{"code":"survey","name":{"fr":"Survey","en":"Survey","nl":"Survey"},"url":"https:\/\/survey.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/survey.png","activated":false},{"code":"event","name":{"fr":"Event","en":"Event","nl":"Event"},"url":"https:\/\/event.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/event.png","activated":true},{"code":"directory","name":{"fr":"Directory (HQ)","en":"Directory (HQ)","nl":"Directory (HQ)"},"url":"https:\/\/v2.tamtam.pro\/folders","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/directory.png","activated":true},{"code":"payment","name":{"fr":"Payment","en":"Payment","nl":"Payment"},"url":"https:\/\/payment.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/payment.png","activated":false},{"code":"portal","name":{"fr":"Portal","en":"Portal","nl":"Portal"},"url":"https:\/\/portal.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/portal.png","activated":false}],"startDate":null,"url":"institute-for-tax-advisors-and-accountants","hasFiduciariesAdmin":true},"theme":{"id":19,"title":"Expertise","language":"fr","isDefault":false,"pages":[{"id":99,"title":"Parole d\u0027experts","language":"fr","organization":8,"themeId":19}],"path":"storage\/uploads\/blog\/media-theme\/19\/77946119f6862bf0bb246ec46c05911424c9c4c4.jpg"},"social":{"isLiked":-1,"isFavorite":0}},{"id":10353,"title":"La BNB r\u00e9vise actuellement sa taxonomie XBRL","contentState":{"entityMap":[{"type":"LINK","mutability":"MUTABLE","data":{"href":"https:\/\/www.nbb.be\/fr\/centrale-des-bilans\/autres-sujets\/xbrl\/taxonomie-provisoire-2022-pour-la-nouvelle-plateforme-cbso","url":"https:\/\/www.nbb.be\/fr\/centrale-des-bilans\/autres-sujets\/xbrl\/taxonomie-provisoire-2022-pour-la-nouvelle-plateforme-cbso"}},{"type":"LINK","mutability":"MUTABLE","data":{"href":"https:\/\/www.nbb.be\/doc\/ba\/xbrl\/Taxo2022\/Technische%20handleiding\/Taxonomy_technical%20guide_22.8.1.pdf","url":"https:\/\/www.nbb.be\/doc\/ba\/xbrl\/Taxo2022\/Technische%20handleiding\/Taxonomy_technical%20guide_22.8.1.pdf"}},{"type":"LINK","mutability":"MUTABLE","data":{"href":"https:\/\/www.xbrl.be\/news\/nbb-is-upgrading-its-central-balance-sheet-office-to-a-new-taxonomy-architecture\/","url":"https:\/\/www.xbrl.be\/news\/nbb-is-upgrading-its-central-balance-sheet-office-to-a-new-taxonomy-architecture\/"}}],"blocks":[{"key":"3nnp0","text":"La Centrale des bilans a entam\u00e9 un vaste chantier de r\u00e9vision de ses applications et de sa taxonomie XBRL. Une version pr\u00e9liminaire de la taxonomie qui sera d\u2019application \u00e0 partir de Janvier 2022 est disponible sur Taxonomie provisoire 2022 pour la nouvelle plateforme CBSO \u00e0 partir du 01 avril 2021 | nbb.be","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[{"offset":215,"length":93,"key":0}],"data":[]},{"key":"4e7v","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"22hj1","text":"La taxonomie a subi une r\u00e9vision profonde tant au niveau de sa structure que des sp\u00e9cifications XBRL mises en \u0153uvre. La taxonomie ne propose pas encore tous les mod\u00e8les officiels admissibles pour le d\u00e9p\u00f4t des comptes annuels, mais elle est d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s repr\u00e9sentative des orientations techniques choisies. La taxonomie est toujours en cours de d\u00e9veloppement et de validation par nos \u00e9quipes de projet, elle pourrait d\u00e8s lors comporter certains d\u00e9fauts techniques.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"8nvm7","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"6cog2","text":"La description technique de la taxonomie est donn\u00e9e dans le document Taxonomy technical guide.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[{"offset":69,"length":24,"style":"ITALIC"}],"entityRanges":[{"offset":69,"length":24,"key":1}],"data":[]},{"key":"96s9r","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"25git","text":"Le go-live de la nouvelle application est pr\u00e9vu pour janvier 2022.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"eosjs","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"7rcel","text":"Source : xbrl.be","type":"blockquote","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[{"offset":9,"length":7,"key":2}],"data":[]}]},"language":"fr","status":"PUBLISHED","isPrivate":false,"isExternal":false,"externalUrl":"","fluxType":"FLUX","csScope":"INTRA_SHARE","publishOnTalk":false,"comment":"","countLikes":0,"countDislikes":0,"countComments":0,"createdAt":"2021-01-22 09:12:21","publishedAt":"2021-01-22 09:02:00","updatedAt":"2021-01-22 09:12:21","introduction":"La Centrale des bilans a entam\u00e9 un vaste chantier de r\u00e9vision de ses applications et de sa taxonomie XBRL. Une version pr\u00e9liminaire de la taxonomie qui sera d\u2019application \u00e0 partir de Janvier 2022 est disponible sur Taxonomie provisoire 2022 pour la nouvelle plateforme CBSO \u00e0 partir du 01 avril 2021 | nbb.be La taxonomie a subi une r\u00e9vision profonde tant au niveau de sa structure...","url":"la-bnb-revise-actuellement-sa-taxonomie-xbrl","main_media":{"id":18268,"type":"IMAGE","inHistory":false,"isAttachment":false,"embedUrl":"","isMain":true,"name":"20210122 NF COM accountancy iStock-1166079337.jpg","createdAt":"2021-01-22 09:12:21","updatedAt":"2021-01-22 09:12:21","yPos":0,"rgb":"","yHeight":0,"mainFilename":"77f6e7f80e5d5c64a91ec790be801f8dd21c50fa.jpeg","path":"77f6e7f80e5d5c64a91ec790be801f8dd21c50fa.jpeg","titleEn":"La BNB r\u00e9vise actuellement sa taxonomie XBRL","titleFr":null,"titleNl":null,"docType":"IMAGE","inTheNews":false,"publishedAt":null,"meta":[],"webPath":"storage\/uploads\/medias\/77f6e7f80e5d5c64a91ec790be801f8dd21c50fa.jpeg","fullMediaUrl":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/storage\/media\/IMAGE\/18268\/77f6e7f80e5d5c64a91ec790be801f8dd21c50fa.jpeg"},"category":{"colorCode":"#676666","id":11,"nameFr":"Comptabilit\u00e9","nameEn":"Accountancy","nameNl":"Accountancy","idInFlux":34},"tags":[{"nameFr":"Centrale des bilans","nameEn":"Central balance sheet office","nameNl":"Balanscentrale","sanitizedNameFr":"centrale des bilans","counter":22,"isAbbreviation":false,"isUniversal":false,"isSuperTag":false,"isSynonym":false,"isHandled":true,"status":"0","id":4711,"idInFlux":1577,"createdAt":"2018-09-12 08:20:52","synonymsCount":1},{"nameFr":"BNB","nameEn":"NBB","nameNl":"NBB","sanitizedNameFr":"bnb","counter":59,"isAbbreviation":true,"isUniversal":false,"isSuperTag":false,"isSynonym":false,"isHandled":true,"status":"0","id":1820,"idInFlux":651,"createdAt":"2015-05-05 00:00:00","synonymsCount":3},{"nameFr":"XBRL","nameEn":"","nameNl":"","sanitizedNameFr":"xbrl","counter":4,"isAbbreviation":false,"isUniversal":false,"isSuperTag":false,"isSynonym":false,"isHandled":false,"status":"0","id":10020,"createdAt":"2019-11-11 11:21:10","synonymsCount":0},{"nameFr":"Taxonomie","nameEn":"","nameNl":"","sanitizedNameFr":"taxonomie","counter":3,"isAbbreviation":false,"isUniversal":false,"isSuperTag":false,"isSynonym":false,"isHandled":false,"status":"0","id":15548,"createdAt":"2020-12-18 15:52:49","synonymsCount":0},{"nameFr":"Comptes annuels","nameEn":"Annual accounts","nameNl":"Jaarrekening","sanitizedNameFr":"comptes annuels","counter":83,"isAbbreviation":false,"isUniversal":false,"isSuperTag":false,"isSynonym":false,"isHandled":true,"status":"1","id":149,"idInFlux":474,"createdAt":"2015-05-05 00:00:00","synonymsCount":4}],"pages":[{"id":96,"title":"National","sharedBy":{"firstName":"St\u00e9phane","lastName":"Debremaeker","id":25203,"mainEmail":"s.debremaeker@iec-iab.be","mainPhone":"+32472584816","avatar":"storage\/uploads\/users\/25203\/AVATAR_89452b9bf04fee0471086bb171ea8357a42eec9a.png"},"sharedAt":"2021-01-22 09:12:21","cover":"storage\/uploads\/blog\/media-page\/6831a570197646b39e6b0307faba8918cc7af25f.jpeg"}],"author":[{"firstName":"St\u00e9phane","lastName":"Debremaeker","description":"","metas":{"quote":{"en":"","fr":"","nl":""},"organizations":{"8":{"name":"","url":"","path":"https:\/\/s3.eu-west-1.amazonaws.com\/tamtam\/prod\/organization\/metas\/04afee8df3f534a3776734b8d2c248876860c878-ITAA_Logo_BaselineBottom.jpg"}}},"id":25203,"mainEmail":"s.debremaeker@iec-iab.be","mainPhone":"+32472584816","userMobilePhone":{"intlFormat":"+32 472 58 48 16","countryCode":"be"},"avatar":"storage\/media\/IMAGE\/1975\/AVATAR_89452b9bf04fee0471086bb171ea8357a42eec9a.png","avatarUrl":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/storage\/media\/IMAGE\/1975\/AVATAR_89452b9bf04fee0471086bb171ea8357a42eec9a.png","url":"stephane-debremaeker","signature":{"title":"St\u00e9phane Debremaeker","head":""},"enableAvatar":false,"priority":0}],"organization":{"id":8,"name":"Institute for Tax Advisors and Accountants","abbreviation":"ITAA","avatarWebPath":"storage\/media\/IMAGE\/2753\/AVATAR_67e577576a7d51acc622dc82bd73e99af88451b0.png","avatarUrl":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/storage\/media\/IMAGE\/2753\/AVATAR_67e577576a7d51acc622dc82bd73e99af88451b0.png","btbPreferences":{"authorizations":[{"role":"MANAGER","auth":["*"]},{"role":"LEGAL_REPRESENTATIVE_ADMIN","auth":["*"]},{"role":"LEGAL_REPRESENTATIVE_MANAGER","auth":["*"]},{"role":"OFFICIAL","auth":["approver","inbox_viewer","outbox_viewer","handle_filter_document_task"]}]},"directoryActivated":1,"dirPreferences":{"btbEmail":"emmanuel.degreve+bvn@degandpartners.com","appliedChannelsStatus":[{"id":"BILLTOBOX_INIT_ID","name":"billtobox","status":"deactivated"},{"id":"BILLTOBOXFILES_INIT_ID","name":"billtoboxfiles","status":"activated"}]},"directBilling":true,"blogActivated":1,"mediaActivated":0,"forumActivated":0,"webtoolsActivated":0,"eventActivated":1,"paymentActivated":0,"dataActivated":1,"teamActivated":0,"surveyActivated":0,"fluxActivated":1,"chatActivated":0,"synetonActivated":0,"socialNetworks":[],"emailingPreferences":{"from_email":"communication@iec-iab.be","base_url":"http:\/\/tamtam.pro\/emailsIec\/","from_name":"IEC - IAB"},"emailingTestingPreferences":{"autoSend":true,"mandatoryTest":true},"emailingActivated":1,"appsValidationStatus":{"wtb":[],"btb":[],"btbfiles":[]},"mediaPreferences":{"languages":"FR,NL","generalTypes":"IMAGE,VIDEO,PDF,PPT","publicProfile":"1","defaultData":"{}"},"hubPreferences":{"layout_settings":[{"sectionId":"blog","order":1,"enabled":true},{"sectionId":"event","order":2,"enabled":true},{"sectionId":"forum","order":3,"enabled":true},{"sectionId":"media","order":4,"enabled":true}]},"blogPreferences":{"layout_settings":[{"sectionId":"section-type-4","order":1,"enabled":true},{"sectionId":"section-type-5","order":2,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-1","order":3,"enabled":true},{"sectionId":"section-type-2","order":4,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-3","order":5,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-6","order":6,"enabled":true},{"sectionId":"section-type-7","order":7,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-8","order":8,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-9","order":9,"enabled":false}]},"smsCredit":0,"profitMargin":0,"defaultMemberAuthorisationMode":"","defaultProspectAuthorisationMode":"","gdprAlertEnabled":0,"csGeneralScope":"","portalActivatedApps":"","portalCustomApps":"","portalClientActivated":0,"portalOfficialActivated":0,"verifiedEmails":[{"email":"communication@itaa.be","name":"- ITAA -","main":1},{"email":"communication@iec-iab.be","name":"IEC - IAB","main":0}],"organizationSettingsId":6,"appsState":[{"code":"blog","name":{"fr":"Blog","en":"Blog","nl":"Blog"},"url":"https:\/\/blog.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/blog.png","activated":true},{"code":"media","name":{"fr":"Media","en":"Media","nl":"Media"},"url":"https:\/\/media.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/media.png","activated":false},{"code":"forum","name":{"fr":"Forum","en":"Forum","nl":"Forum"},"url":"https:\/\/forum.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/forum.png","activated":false},{"code":"emailing","name":{"fr":"Emailing","en":"Emailing","nl":"Emailing"},"url":"https:\/\/sending.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/emailing.png","activated":true},{"code":"ebox","name":{"fr":"E-Box","en":"E-Box","nl":"E-Box"},"url":"https:\/\/sending.tamtam.pro\/e_box","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/ebox.png","activated":true},{"code":"sms","name":{"fr":"SMS","en":"SMS","nl":"SMS"},"url":"https:\/\/sending.tamtam.pro\/sms","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/sms.png","activated":true},{"code":"talk","name":{"fr":"Talk","en":"Talk","nl":"Talk"},"url":"https:\/\/talk.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/talk.png","activated":false},{"code":"data","name":{"fr":"Accounting","en":"Accounting","nl":"Accounting"},"url":"https:\/\/accounting.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/accounting.png","activated":true},{"code":"team","name":{"fr":"Powerteam","en":"Powerteam","nl":"Powerteam"},"url":"https:\/\/powerteam.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/apps\/powerteam.png","activated":false},{"code":"webtools","name":{"fr":"Webtools","en":"Webtools","nl":"Webtools"},"url":"https:\/\/webtool.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/webtools.png","activated":false},{"code":"survey","name":{"fr":"Survey","en":"Survey","nl":"Survey"},"url":"https:\/\/survey.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/survey.png","activated":false},{"code":"event","name":{"fr":"Event","en":"Event","nl":"Event"},"url":"https:\/\/event.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/event.png","activated":true},{"code":"directory","name":{"fr":"Directory (HQ)","en":"Directory (HQ)","nl":"Directory (HQ)"},"url":"https:\/\/v2.tamtam.pro\/folders","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/directory.png","activated":true},{"code":"payment","name":{"fr":"Payment","en":"Payment","nl":"Payment"},"url":"https:\/\/payment.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/payment.png","activated":false},{"code":"portal","name":{"fr":"Portal","en":"Portal","nl":"Portal"},"url":"https:\/\/portal.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/portal.png","activated":false}],"startDate":null,"url":"institute-for-tax-advisors-and-accountants","hasFiduciariesAdmin":true},"theme":{"id":17,"title":"Actu","language":"fr","isDefault":false,"pages":[{"id":94,"title":"Actu@ IEC","language":"fr","organization":8,"themeId":17},{"id":96,"title":"National","language":"fr","organization":8,"themeId":17},{"id":98,"title":"International","language":"fr","organization":8,"themeId":17},{"id":112,"title":"Revue de presse","language":"fr","organization":8,"themeId":17},{"id":115,"title":"Veille sectorielle","language":"fr","organization":8,"themeId":17}],"path":"storage\/uploads\/blog\/media-theme\/17\/77946119f6862bf0bb246ec46c05911424c9c4c2.jpg"},"social":{"isLiked":-1,"isFavorite":0}},{"id":10351,"title":"Enqu\u00eate annuelle de l\u2019ASA \u00e0 propos de la facturation \u00e9lectronique","contentState":{"entityMap":[{"type":"LINK","mutability":"MUTABLE","data":{"href":"https:\/\/surveys.ipsosinteractive.com\/mriweb\/mriweb.dll?i.project=S20039471","url":"https:\/\/surveys.ipsosinteractive.com\/mriweb\/mriweb.dll?i.project=S20039471"}}],"blocks":[{"key":"2o4h7","text":"Chaque ann\u00e9e, l\u2019Agence pour la Simplification Administrative (ASA) interroge les professionnels \u00e9conomiques \u00e0 propos de la facturation \u00e9lectronique. L\u2019objectif est de mesurer l\u2019\u00e9volution de la facturation \u00e9lectronique et d\u2019\u00e9valuer quels sont selon vous, en tant que professionnels \u00e9conomiques, ses avantages et ses inconv\u00e9nients. \u00c0 la lumi\u00e8re des r\u00e9sultats, le gouvernement sera en mesure d\u2019ajuster sa politique en fonction des besoins des professionnels \u00e9conomiques. Votre participation rev\u00eat d\u00e8s lors une importance capitale.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"9rn76","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"54pj1","text":"Nous nous sommes efforc\u00e9s de rendre le questionnaire aussi bref et concis possible. Nous aimerions ainsi vous demander de bien vouloir prendre 10 minutes pour compl\u00e9ter ce questionnaire.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[{"offset":169,"length":16,"key":0}],"data":[]}]},"language":"fr","status":"PUBLISHED","isPrivate":false,"isExternal":false,"externalUrl":"","fluxType":"FLUX","csScope":"INTRA_SHARE","publishOnTalk":false,"comment":"","countLikes":0,"countDislikes":0,"countComments":0,"createdAt":"2021-01-22 09:02:32","publishedAt":"2021-01-22 08:58:00","updatedAt":"2021-01-22 09:02:32","introduction":"Chaque ann\u00e9e, l\u2019Agence pour la Simplification Administrative (ASA) interroge les professionnels \u00e9conomiques \u00e0 propos de la facturation \u00e9lectronique. L\u2019objectif est de mesurer l\u2019\u00e9volution de la facturation \u00e9lectronique et d\u2019\u00e9valuer quels sont selon vous, en tant que professionnels \u00e9conomiques, ses avantages et ses inconv\u00e9nients. \u00c0 la lumi\u00e8re des r\u00e9sultats, le gouvernement sera en mesure d\u2019ajuster sa politique en fonction des besoins des professionnels \u00e9conomiques. Votre participation...","url":"enquete-annuelle-de-lasa-a-propos-de-la-facturation-electronique","main_media":{"id":18266,"type":"IMAGE","inHistory":false,"isAttachment":false,"embedUrl":"","isMain":true,"name":"20210122 NF COM e-invoicing iStock-1218557543.jpg","createdAt":"2021-01-22 09:02:32","updatedAt":"2021-01-22 09:02:32","yPos":0,"rgb":"","yHeight":0,"mainFilename":"d29a75504ee2e6c9b89ea2a8f2bfee6a794acb9f.jpeg","path":"d29a75504ee2e6c9b89ea2a8f2bfee6a794acb9f.jpeg","titleEn":"Enqu\u00eate annuelle de l\u2019ASA \u00e0 propos de la facturation \u00e9lectronique","titleFr":null,"titleNl":null,"docType":"IMAGE","inTheNews":false,"publishedAt":null,"meta":[],"webPath":"storage\/uploads\/medias\/d29a75504ee2e6c9b89ea2a8f2bfee6a794acb9f.jpeg","fullMediaUrl":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/storage\/media\/IMAGE\/18266\/d29a75504ee2e6c9b89ea2a8f2bfee6a794acb9f.jpeg"},"category":{"urlNameFr":"apps-cloud-digital","urlNameEn":"apps-cloud-digital","urlNameNl":"apps-cloud-digital","colorCode":"#8fbe45","id":5,"nameFr":"Apps, Cloud \u0026 Digital","nameEn":"Apps, Cloud \u0026 Digital","nameNl":"Apps, Cloud \u0026 Digital","idInFlux":48},"tags":[{"nameFr":"Enqu\u00eate","nameEn":"","nameNl":"Enqu\u00eate","sanitizedNameFr":"enquete","counter":17,"isAbbreviation":false,"isUniversal":false,"isSuperTag":false,"isSynonym":false,"isHandled":false,"status":"0","id":4242,"createdAt":"2017-12-19 11:44:01","synonymsCount":0},{"nameFr":"ASA","nameEn":"","nameNl":"","sanitizedNameFr":"asa","counter":3,"isAbbreviation":false,"isUniversal":false,"isSuperTag":false,"isSynonym":false,"isHandled":false,"status":"0","id":4471,"createdAt":"2018-02-16 09:01:43","synonymsCount":0},{"nameFr":"Facturation \u00e9lectronique","nameEn":"Electronic invoicing","nameNl":"Elektronische facturatie","sanitizedNameFr":"facturation electronique","counter":19,"isAbbreviation":false,"isUniversal":false,"isSuperTag":false,"isSynonym":false,"isHandled":false,"status":"0","id":940,"idInFlux":409,"createdAt":"2015-05-05 00:00:00","synonymsCount":0}],"pages":[{"id":96,"title":"National","sharedBy":{"firstName":"St\u00e9phane","lastName":"Debremaeker","id":25203,"mainEmail":"s.debremaeker@iec-iab.be","mainPhone":"+32472584816","avatar":"storage\/uploads\/users\/25203\/AVATAR_89452b9bf04fee0471086bb171ea8357a42eec9a.png"},"sharedAt":"2021-01-22 09:02:32","cover":"storage\/uploads\/blog\/media-page\/6831a570197646b39e6b0307faba8918cc7af25f.jpeg"}],"author":[{"firstName":"St\u00e9phane","lastName":"Debremaeker","description":"","metas":{"quote":{"en":"","fr":"","nl":""},"organizations":{"8":{"name":"","url":"","path":"https:\/\/s3.eu-west-1.amazonaws.com\/tamtam\/prod\/organization\/metas\/04afee8df3f534a3776734b8d2c248876860c878-ITAA_Logo_BaselineBottom.jpg"}}},"id":25203,"mainEmail":"s.debremaeker@iec-iab.be","mainPhone":"+32472584816","userMobilePhone":{"intlFormat":"+32 472 58 48 16","countryCode":"be"},"avatar":"storage\/media\/IMAGE\/1975\/AVATAR_89452b9bf04fee0471086bb171ea8357a42eec9a.png","avatarUrl":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/storage\/media\/IMAGE\/1975\/AVATAR_89452b9bf04fee0471086bb171ea8357a42eec9a.png","url":"stephane-debremaeker","signature":{"title":"St\u00e9phane Debremaeker","head":""},"enableAvatar":false,"priority":0}],"organization":{"id":8,"name":"Institute for Tax Advisors and Accountants","abbreviation":"ITAA","avatarWebPath":"storage\/media\/IMAGE\/2753\/AVATAR_67e577576a7d51acc622dc82bd73e99af88451b0.png","avatarUrl":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/storage\/media\/IMAGE\/2753\/AVATAR_67e577576a7d51acc622dc82bd73e99af88451b0.png","btbPreferences":{"authorizations":[{"role":"MANAGER","auth":["*"]},{"role":"LEGAL_REPRESENTATIVE_ADMIN","auth":["*"]},{"role":"LEGAL_REPRESENTATIVE_MANAGER","auth":["*"]},{"role":"OFFICIAL","auth":["approver","inbox_viewer","outbox_viewer","handle_filter_document_task"]}]},"directoryActivated":1,"dirPreferences":{"btbEmail":"emmanuel.degreve+bvn@degandpartners.com","appliedChannelsStatus":[{"id":"BILLTOBOX_INIT_ID","name":"billtobox","status":"deactivated"},{"id":"BILLTOBOXFILES_INIT_ID","name":"billtoboxfiles","status":"activated"}]},"directBilling":true,"blogActivated":1,"mediaActivated":0,"forumActivated":0,"webtoolsActivated":0,"eventActivated":1,"paymentActivated":0,"dataActivated":1,"teamActivated":0,"surveyActivated":0,"fluxActivated":1,"chatActivated":0,"synetonActivated":0,"socialNetworks":[],"emailingPreferences":{"from_email":"communication@iec-iab.be","base_url":"http:\/\/tamtam.pro\/emailsIec\/","from_name":"IEC - IAB"},"emailingTestingPreferences":{"autoSend":true,"mandatoryTest":true},"emailingActivated":1,"appsValidationStatus":{"wtb":[],"btb":[],"btbfiles":[]},"mediaPreferences":{"languages":"FR,NL","generalTypes":"IMAGE,VIDEO,PDF,PPT","publicProfile":"1","defaultData":"{}"},"hubPreferences":{"layout_settings":[{"sectionId":"blog","order":1,"enabled":true},{"sectionId":"event","order":2,"enabled":true},{"sectionId":"forum","order":3,"enabled":true},{"sectionId":"media","order":4,"enabled":true}]},"blogPreferences":{"layout_settings":[{"sectionId":"section-type-4","order":1,"enabled":true},{"sectionId":"section-type-5","order":2,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-1","order":3,"enabled":true},{"sectionId":"section-type-2","order":4,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-3","order":5,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-6","order":6,"enabled":true},{"sectionId":"section-type-7","order":7,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-8","order":8,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-9","order":9,"enabled":false}]},"smsCredit":0,"profitMargin":0,"defaultMemberAuthorisationMode":"","defaultProspectAuthorisationMode":"","gdprAlertEnabled":0,"csGeneralScope":"","portalActivatedApps":"","portalCustomApps":"","portalClientActivated":0,"portalOfficialActivated":0,"verifiedEmails":[{"email":"communication@itaa.be","name":"- ITAA -","main":1},{"email":"communication@iec-iab.be","name":"IEC - IAB","main":0}],"organizationSettingsId":6,"appsState":[{"code":"blog","name":{"fr":"Blog","en":"Blog","nl":"Blog"},"url":"https:\/\/blog.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/blog.png","activated":true},{"code":"media","name":{"fr":"Media","en":"Media","nl":"Media"},"url":"https:\/\/media.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/media.png","activated":false},{"code":"forum","name":{"fr":"Forum","en":"Forum","nl":"Forum"},"url":"https:\/\/forum.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/forum.png","activated":false},{"code":"emailing","name":{"fr":"Emailing","en":"Emailing","nl":"Emailing"},"url":"https:\/\/sending.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/emailing.png","activated":true},{"code":"ebox","name":{"fr":"E-Box","en":"E-Box","nl":"E-Box"},"url":"https:\/\/sending.tamtam.pro\/e_box","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/ebox.png","activated":true},{"code":"sms","name":{"fr":"SMS","en":"SMS","nl":"SMS"},"url":"https:\/\/sending.tamtam.pro\/sms","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/sms.png","activated":true},{"code":"talk","name":{"fr":"Talk","en":"Talk","nl":"Talk"},"url":"https:\/\/talk.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/talk.png","activated":false},{"code":"data","name":{"fr":"Accounting","en":"Accounting","nl":"Accounting"},"url":"https:\/\/accounting.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/accounting.png","activated":true},{"code":"team","name":{"fr":"Powerteam","en":"Powerteam","nl":"Powerteam"},"url":"https:\/\/powerteam.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/apps\/powerteam.png","activated":false},{"code":"webtools","name":{"fr":"Webtools","en":"Webtools","nl":"Webtools"},"url":"https:\/\/webtool.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/webtools.png","activated":false},{"code":"survey","name":{"fr":"Survey","en":"Survey","nl":"Survey"},"url":"https:\/\/survey.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/survey.png","activated":false},{"code":"event","name":{"fr":"Event","en":"Event","nl":"Event"},"url":"https:\/\/event.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/event.png","activated":true},{"code":"directory","name":{"fr":"Directory (HQ)","en":"Directory (HQ)","nl":"Directory (HQ)"},"url":"https:\/\/v2.tamtam.pro\/folders","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/directory.png","activated":true},{"code":"payment","name":{"fr":"Payment","en":"Payment","nl":"Payment"},"url":"https:\/\/payment.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/payment.png","activated":false},{"code":"portal","name":{"fr":"Portal","en":"Portal","nl":"Portal"},"url":"https:\/\/portal.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/portal.png","activated":false}],"startDate":null,"url":"institute-for-tax-advisors-and-accountants","hasFiduciariesAdmin":true},"theme":{"id":17,"title":"Actu","language":"fr","isDefault":false,"pages":[{"id":94,"title":"Actu@ IEC","language":"fr","organization":8,"themeId":17},{"id":96,"title":"National","language":"fr","organization":8,"themeId":17},{"id":98,"title":"International","language":"fr","organization":8,"themeId":17},{"id":112,"title":"Revue de presse","language":"fr","organization":8,"themeId":17},{"id":115,"title":"Veille sectorielle","language":"fr","organization":8,"themeId":17}],"path":"storage\/uploads\/blog\/media-theme\/17\/77946119f6862bf0bb246ec46c05911424c9c4c2.jpg"},"social":{"isLiked":-1,"isFavorite":0}},{"id":10348,"title":"Saviez-vous que...","contentState":{"entityMap":[{"type":"LINK","mutability":"MUTABLE","data":{"href":"http:\/\/www.itaa.be","url":"http:\/\/www.itaa.be\/"}},{"type":"LINK","mutability":"MUTABLE","data":{"href":"https:\/\/portal.itaa.be\/","url":"https:\/\/portal.itaa.be\/"}},{"type":"LINK","mutability":"MUTABLE","data":{"href":"http:\/\/www.itaa.be","url":"http:\/\/www.itaa.be\/"}}],"blocks":[{"key":"3v6ef","text":"... Depuis l\u0027entr\u00e9e en vigueur de l\u0027Institut le 30 septembre 2020, chaque membre ou stagiaire de l\u0027ITAA a un nouveau num\u00e9ro de membre de l\u0027ITAA.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"1tn18","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"8oi55","text":"Si vous ne le connaissez pas encore, vous pouvez trouver votre num\u00e9ro de membre sous \u00ab adh\u00e9sion \u00bb dans le module de recherche sur notre site (www.itaa.be) ou dans l\u2019e-guichet du portail (https:\/\/portal.itaa.be\/ ou via le site www.itaa.be) dans la rubrique \u0022Les donn\u00e9es \u00e0 l\u0027ITAA\u0022.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[{"offset":85,"length":40,"style":"BOLD"},{"offset":163,"length":11,"style":"BOLD"},{"offset":256,"length":23,"style":"BOLD"}],"entityRanges":[{"offset":142,"length":11,"key":0},{"offset":187,"length":23,"key":1},{"offset":226,"length":11,"key":2}],"data":[]},{"key":"65bc0","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"e2ecf","text":"Le num\u00e9ro de membre ITAA est unique pour chaque personne physique et morale. Ce num\u00e9ro commence par 1 pour les personnes physiques et par 5 pour les personnes morales.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"fh0m0","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"avesa","text":"Le but est d\u00e8s lors d\u0027utiliser dor\u00e9navant ce num\u00e9ro dans toutes vos communications avec l\u0027Institut, mais aussi avec vos (futurs) clients.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]}]},"language":"fr","status":"PUBLISHED","isPrivate":false,"isExternal":false,"externalUrl":"","fluxType":"FLUX","csScope":"INTRA_SHARE","publishOnTalk":false,"comment":"","countLikes":0,"countDislikes":0,"countComments":0,"createdAt":"2021-01-22 08:46:10","publishedAt":"2021-01-22 08:39:00","updatedAt":"2021-01-29 12:26:48","introduction":"... Depuis l\u0027entr\u00e9e en vigueur de l\u0027Institut le 30 septembre 2020, chaque membre ou stagiaire de l\u0027ITAA a un nouveau num\u00e9ro de membre de l\u0027ITAA. Si vous ne le connaissez pas encore, vous pouvez trouver votre num\u00e9ro de membre sous \u00ab adh\u00e9sion \u00bb dans le module de recherche sur notre site (www.itaa.be) ou dans l\u2019e-guichet du portail (https:\/\/portal.itaa.be\/ ou via le site www.itaa.be) dans la...","url":"saviez-vous-que...","main_media":{"id":18263,"type":"IMAGE","inHistory":false,"isAttachment":false,"embedUrl":"","isMain":true,"name":"20210122 NF COM Did you know iStock-1132990275.jpg","createdAt":"2021-01-29 12:26:48","updatedAt":"2021-01-29 12:26:48","yPos":0,"rgb":"","yHeight":0,"mainFilename":"b3448959de3a9afcf5a516e0a6634e7dcfdec916.jpeg","path":"b3448959de3a9afcf5a516e0a6634e7dcfdec916.jpeg","titleEn":"Saviez-vous que...","titleFr":null,"titleNl":null,"docType":"IMAGE","inTheNews":false,"publishedAt":null,"meta":[],"webPath":"storage\/uploads\/medias\/b3448959de3a9afcf5a516e0a6634e7dcfdec916.jpeg","fullMediaUrl":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/storage\/media\/IMAGE\/18263\/b3448959de3a9afcf5a516e0a6634e7dcfdec916.jpeg"},"category":{"colorCode":"#684117","id":2,"nameFr":"Profession","nameEn":"Profession","nameNl":"Beroep","idInFlux":43},"tags":[{"nameFr":"ITAA","nameEn":"","nameNl":"ITAA","sanitizedNameFr":"itaa","counter":137,"isAbbreviation":false,"isUniversal":false,"isSuperTag":false,"isSynonym":false,"isHandled":true,"status":"1","id":7956,"createdAt":"2019-02-19 11:23:34","synonymsCount":2},{"nameFr":"num\u00e9ro de membre","nameEn":"","nameNl":"","sanitizedNameFr":"numero de membre","counter":1,"isAbbreviation":false,"isUniversal":false,"isSuperTag":false,"isSynonym":false,"isHandled":false,"status":"0","id":15877,"createdAt":"2021-01-22 08:46:10","synonymsCount":0},{"nameFr":"Portail de l\u0027ITAA","nameEn":"","nameNl":"","sanitizedNameFr":"portail de litaa","counter":4,"isAbbreviation":false,"isUniversal":false,"isSuperTag":false,"isSynonym":false,"isHandled":false,"status":"0","id":13517,"createdAt":"2020-07-17 13:55:02","synonymsCount":0},{"nameFr":"membres et stagiaires","nameEn":"","nameNl":"","sanitizedNameFr":"membres et stagiaires","counter":1,"isAbbreviation":false,"isUniversal":false,"isSuperTag":false,"isSynonym":false,"isHandled":false,"status":"0","id":15878,"createdAt":"2021-01-22 08:46:10","synonymsCount":0},{"nameFr":"Personne physique","nameEn":"","nameNl":"","sanitizedNameFr":"personne physique","counter":7,"isAbbreviation":false,"isUniversal":false,"isSuperTag":false,"isSynonym":false,"isHandled":false,"status":"0","id":7300,"createdAt":"2018-10-24 10:09:26","synonymsCount":0},{"nameFr":"personne morale","nameEn":"","nameNl":"","sanitizedNameFr":"personne morale","counter":6,"isAbbreviation":false,"isUniversal":false,"isSuperTag":false,"isSynonym":false,"isHandled":false,"status":"0","id":8826,"createdAt":"2019-05-20 08:18:59","synonymsCount":0}],"pages":[{"id":96,"title":"National","sharedBy":{"firstName":"St\u00e9phane","lastName":"Debremaeker","id":25203,"mainEmail":"s.debremaeker@iec-iab.be","mainPhone":"+32472584816","avatar":"storage\/uploads\/users\/25203\/AVATAR_89452b9bf04fee0471086bb171ea8357a42eec9a.png"},"sharedAt":"2021-01-29 12:26:48","cover":"storage\/uploads\/blog\/media-page\/6831a570197646b39e6b0307faba8918cc7af25f.jpeg"}],"author":[{"firstName":"St\u00e9phane","lastName":"Debremaeker","description":"","metas":{"quote":{"en":"","fr":"","nl":""},"organizations":{"8":{"name":"","url":"","path":"https:\/\/s3.eu-west-1.amazonaws.com\/tamtam\/prod\/organization\/metas\/04afee8df3f534a3776734b8d2c248876860c878-ITAA_Logo_BaselineBottom.jpg"}}},"id":25203,"mainEmail":"s.debremaeker@iec-iab.be","mainPhone":"+32472584816","userMobilePhone":{"intlFormat":"+32 472 58 48 16","countryCode":"be"},"avatar":"storage\/media\/IMAGE\/1975\/AVATAR_89452b9bf04fee0471086bb171ea8357a42eec9a.png","avatarUrl":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/storage\/media\/IMAGE\/1975\/AVATAR_89452b9bf04fee0471086bb171ea8357a42eec9a.png","url":"stephane-debremaeker","signature":{"title":"St\u00e9phane Debremaeker","head":""},"enableAvatar":true,"priority":0}],"organization":{"id":8,"name":"Institute for Tax Advisors and Accountants","abbreviation":"ITAA","avatarWebPath":"storage\/media\/IMAGE\/2753\/AVATAR_67e577576a7d51acc622dc82bd73e99af88451b0.png","avatarUrl":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/storage\/media\/IMAGE\/2753\/AVATAR_67e577576a7d51acc622dc82bd73e99af88451b0.png","btbPreferences":{"authorizations":[{"role":"MANAGER","auth":["*"]},{"role":"LEGAL_REPRESENTATIVE_ADMIN","auth":["*"]},{"role":"LEGAL_REPRESENTATIVE_MANAGER","auth":["*"]},{"role":"OFFICIAL","auth":["approver","inbox_viewer","outbox_viewer","handle_filter_document_task"]}]},"directoryActivated":1,"dirPreferences":{"btbEmail":"emmanuel.degreve+bvn@degandpartners.com","appliedChannelsStatus":[{"id":"BILLTOBOX_INIT_ID","name":"billtobox","status":"deactivated"},{"id":"BILLTOBOXFILES_INIT_ID","name":"billtoboxfiles","status":"activated"}]},"directBilling":true,"blogActivated":1,"mediaActivated":0,"forumActivated":0,"webtoolsActivated":0,"eventActivated":1,"paymentActivated":0,"dataActivated":1,"teamActivated":0,"surveyActivated":0,"fluxActivated":1,"chatActivated":0,"synetonActivated":0,"socialNetworks":[],"emailingPreferences":{"from_email":"communication@iec-iab.be","base_url":"http:\/\/tamtam.pro\/emailsIec\/","from_name":"IEC - IAB"},"emailingTestingPreferences":{"autoSend":true,"mandatoryTest":true},"emailingActivated":1,"appsValidationStatus":{"wtb":[],"btb":[],"btbfiles":[]},"mediaPreferences":{"languages":"FR,NL","generalTypes":"IMAGE,VIDEO,PDF,PPT","publicProfile":"1","defaultData":"{}"},"hubPreferences":{"layout_settings":[{"sectionId":"blog","order":1,"enabled":true},{"sectionId":"event","order":2,"enabled":true},{"sectionId":"forum","order":3,"enabled":true},{"sectionId":"media","order":4,"enabled":true}]},"blogPreferences":{"layout_settings":[{"sectionId":"section-type-4","order":1,"enabled":true},{"sectionId":"section-type-5","order":2,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-1","order":3,"enabled":true},{"sectionId":"section-type-2","order":4,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-3","order":5,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-6","order":6,"enabled":true},{"sectionId":"section-type-7","order":7,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-8","order":8,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-9","order":9,"enabled":false}]},"smsCredit":0,"profitMargin":0,"defaultMemberAuthorisationMode":"","defaultProspectAuthorisationMode":"","gdprAlertEnabled":0,"csGeneralScope":"","portalActivatedApps":"","portalCustomApps":"","portalClientActivated":0,"portalOfficialActivated":0,"verifiedEmails":[{"email":"communication@itaa.be","name":"- ITAA -","main":1},{"email":"communication@iec-iab.be","name":"IEC - IAB","main":0}],"organizationSettingsId":6,"appsState":[{"code":"blog","name":{"fr":"Blog","en":"Blog","nl":"Blog"},"url":"https:\/\/blog.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/blog.png","activated":true},{"code":"media","name":{"fr":"Media","en":"Media","nl":"Media"},"url":"https:\/\/media.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/media.png","activated":false},{"code":"forum","name":{"fr":"Forum","en":"Forum","nl":"Forum"},"url":"https:\/\/forum.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/forum.png","activated":false},{"code":"emailing","name":{"fr":"Emailing","en":"Emailing","nl":"Emailing"},"url":"https:\/\/sending.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/emailing.png","activated":true},{"code":"ebox","name":{"fr":"E-Box","en":"E-Box","nl":"E-Box"},"url":"https:\/\/sending.tamtam.pro\/e_box","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/ebox.png","activated":true},{"code":"sms","name":{"fr":"SMS","en":"SMS","nl":"SMS"},"url":"https:\/\/sending.tamtam.pro\/sms","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/sms.png","activated":true},{"code":"talk","name":{"fr":"Talk","en":"Talk","nl":"Talk"},"url":"https:\/\/talk.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/talk.png","activated":false},{"code":"data","name":{"fr":"Accounting","en":"Accounting","nl":"Accounting"},"url":"https:\/\/accounting.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/accounting.png","activated":true},{"code":"team","name":{"fr":"Powerteam","en":"Powerteam","nl":"Powerteam"},"url":"https:\/\/powerteam.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/apps\/powerteam.png","activated":false},{"code":"webtools","name":{"fr":"Webtools","en":"Webtools","nl":"Webtools"},"url":"https:\/\/webtool.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/webtools.png","activated":false},{"code":"survey","name":{"fr":"Survey","en":"Survey","nl":"Survey"},"url":"https:\/\/survey.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/survey.png","activated":false},{"code":"event","name":{"fr":"Event","en":"Event","nl":"Event"},"url":"https:\/\/event.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/event.png","activated":true},{"code":"directory","name":{"fr":"Directory (HQ)","en":"Directory (HQ)","nl":"Directory (HQ)"},"url":"https:\/\/v2.tamtam.pro\/folders","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/directory.png","activated":true},{"code":"payment","name":{"fr":"Payment","en":"Payment","nl":"Payment"},"url":"https:\/\/payment.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/payment.png","activated":false},{"code":"portal","name":{"fr":"Portal","en":"Portal","nl":"Portal"},"url":"https:\/\/portal.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/portal.png","activated":false}],"startDate":null,"url":"institute-for-tax-advisors-and-accountants","hasFiduciariesAdmin":true},"theme":{"id":17,"title":"Actu","language":"fr","isDefault":false,"pages":[{"id":94,"title":"Actu@ IEC","language":"fr","organization":8,"themeId":17},{"id":96,"title":"National","language":"fr","organization":8,"themeId":17},{"id":98,"title":"International","language":"fr","organization":8,"themeId":17},{"id":112,"title":"Revue de presse","language":"fr","organization":8,"themeId":17},{"id":115,"title":"Veille sectorielle","language":"fr","organization":8,"themeId":17}],"path":"storage\/uploads\/blog\/media-theme\/17\/77946119f6862bf0bb246ec46c05911424c9c4c2.jpg"},"social":{"isLiked":-1,"isFavorite":0}},{"id":10346,"title":"Intervention de SNC dans les sch\u00e9mas de blanchiment","contentState":{"entityMap":[{"type":"LINK","mutability":"MUTABLE","data":{"href":"https:\/\/www.ctif-cfi.be\/website\/index.php?option=com_content\u0026view=article\u0026id=246\u0026catid=35\u0026Itemid=145\u0026lang=fr#_ftn1","url":"https:\/\/www.ctif-cfi.be\/website\/index.php?option=com_content\u0026view=article\u0026id=246\u0026catid=35\u0026Itemid=145\u0026lang=fr#_ftn1"}},{"type":"LINK","mutability":"MUTABLE","data":{"href":"https:\/\/www.ctif-cfi.be\/website\/index.php?option=com_content\u0026view=article\u0026id=246\u0026catid=35\u0026Itemid=145\u0026lang=fr#_ftn2","url":"https:\/\/www.ctif-cfi.be\/website\/index.php?option=com_content\u0026view=article\u0026id=246\u0026catid=35\u0026Itemid=145\u0026lang=fr#_ftn2"}},{"type":"LINK","mutability":"MUTABLE","data":{"href":"https:\/\/www.ctif-cfi.be\/website\/index.php?option=com_content\u0026view=article\u0026id=246\u0026catid=35\u0026Itemid=145\u0026lang=fr","url":"https:\/\/www.ctif-cfi.be\/website\/index.php?option=com_content\u0026view=article\u0026id=246\u0026catid=35\u0026Itemid=145\u0026lang=fr"}},{"type":"LINK","mutability":"MUTABLE","data":{"href":"https:\/\/www.ctif-cfi.be\/website\/index.php?option=com_content\u0026view=article\u0026id=246\u0026catid=35\u0026Itemid=145\u0026lang=fr#_ftnref1","url":"https:\/\/www.ctif-cfi.be\/website\/index.php?option=com_content\u0026view=article\u0026id=246\u0026catid=35\u0026Itemid=145\u0026lang=fr#_ftnref1"}},{"type":"LINK","mutability":"MUTABLE","data":{"href":"https:\/\/www.ctif-cfi.be\/website\/index.php?option=com_content\u0026view=article\u0026id=246\u0026catid=35\u0026Itemid=145\u0026lang=fr#_ftnref2","url":"https:\/\/www.ctif-cfi.be\/website\/index.php?option=com_content\u0026view=article\u0026id=246\u0026catid=35\u0026Itemid=145\u0026lang=fr#_ftnref2"}}],"blocks":[{"key":"6hu2d","text":"Au cours des derniers mois, la CTIF a transmis plusieurs dossiers aux parquets impliquant des soci\u00e9t\u00e9s en nom collectif (SNC) de constitution r\u00e9cente[1]. Ces soci\u00e9t\u00e9s interviennent comme vecteur de blanchiment de capitaux issus de diverses formes de criminalit\u00e9s sous-jacentes telles que la fraude fiscale grave, la criminalit\u00e9 organis\u00e9e, le trafic d\u2019\u00eatres humains et l\u2019escroquerie.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[{"offset":149,"length":3,"key":0}],"data":[]},{"key":"84c34","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"ctjt1","text":"La SNC est une soci\u00e9t\u00e9 compos\u00e9e au minimum deux associ\u00e9s responsables de mani\u00e8re illimit\u00e9e et permet d\u2019exercer une activit\u00e9 civile et commerciale sous un nom commun, telle qu\u2019une profession lib\u00e9rale. Il s\u2019agit d\u2019une forme de soci\u00e9t\u00e9 simple et discr\u00e8te qui ne requiert que peu de formalit\u00e9s administratives, ce qui peut la rendre attractive pour un usage criminel. Un point important est le fait qu\u2019un acte notari\u00e9 n\u2019est pas obligatoire pour constituer une SNC, un acte sous seing priv\u00e9 suffit. Ceci limite par cons\u00e9quent la possibilit\u00e9 que des soup\u00e7ons de blanchiment soient d\u00e9clar\u00e9s \u00e0 la CTIF par les notaires. La constitution d\u2019une SNC ne requiert pas d\u2019importants efforts financiers ou comptables, aucun capital de d\u00e9part ni plan financier n\u2019\u00e9tant exig\u00e9s. Enfin, il n\u2019est pas obligatoire de publier des comptes annuels[2].","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[{"offset":821,"length":3,"key":1}],"data":[]},{"key":"3v055","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"99q46","text":"Les obligations administratives et financi\u00e8res d\u2019une SNC peuvent \u00eatre limit\u00e9es dans la mesure o\u00f9 les associ\u00e9s sont responsables \u00e0 titre solidaire et illimit\u00e9 des dettes de la SNC. La faillite d\u2019une SNC peut entra\u00eener la faillite de ses associ\u00e9s, ce qui peut \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme un inconv\u00e9nient important. En cas d\u2019usage abusif, des hommes de paille peuvent n\u00e9anmoins \u00eatre d\u00e9sign\u00e9s comme associ\u00e9s, de sorte \u00e0 contourner cet inconv\u00e9nient et mettre \u00e0 disposition des criminels une forme simple et discr\u00e8te de soci\u00e9t\u00e9.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"c7rp5","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"eg43f","text":"La CTIF a observ\u00e9 que les SNC impliqu\u00e9es dans les dossiers transmis aux parquets \u00e9taient fr\u00e9quemment actives dans des secteurs pr\u00e9sentant un risque \u00e9lev\u00e9 de faillite (et de blanchiment), tels que la construction, le transport, l\u2019horeca\u2026 Les associ\u00e9s des SNC sont principalement des personnes physiques de nationalit\u00e9 d\u2019un pays membre de l\u2019UE dont l\u2019adresse se situe en Belgique. Il existe cependant des indices que ces intervenants soient dans plusieurs cas des hommes de paille.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"90vnl","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"53nj0","text":"Les transactions suspectes dans les dossiers concern\u00e9s sont principalement effectu\u00e9es au moyen de comptes bancaires.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"a5mld","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"1mijr","text":"La CTIF attire l\u2019attention des entit\u00e9s assujetties sur une possible intervention des SNC dans les sch\u00e9mas de blanchiment et appelle \u00e0 d\u00e9clarer les transactions suspectes li\u00e9es \u00e0 cette probl\u00e9matique.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"a608i","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"h51q","text":"Source : CTIF","type":"blockquote","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[{"offset":9,"length":4,"key":2}],"data":[]},{"key":"4vct8","text":"---------------------------------","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"at3qf","text":"[1] Il s\u2019agit de soci\u00e9t\u00e9s constitu\u00e9es suite \u00e0 l\u2019entr\u00e9een vigueur du nouveau code des soci\u00e9t\u00e9s et des associations.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[{"offset":0,"length":3,"key":3}],"data":[]},{"key":"45jmn","text":"[2] A la condition que tous les associ\u00e9s aient une responsabilit\u00e9 illimit\u00e9e.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[{"offset":0,"length":3,"key":4}],"data":[]},{"key":"2uq33","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]}]},"language":"fr","status":"PUBLISHED","isPrivate":false,"isExternal":false,"externalUrl":"","fluxType":"FLUX","csScope":"INTRA_SHARE","publishOnTalk":false,"comment":"","countLikes":0,"countDislikes":0,"countComments":0,"createdAt":"2021-01-22 08:25:41","publishedAt":"2021-01-22 08:14:00","updatedAt":"2021-01-22 09:36:01","introduction":"Au cours des derniers mois, la CTIF a transmis plusieurs dossiers aux parquets impliquant des soci\u00e9t\u00e9s en nom collectif (SNC) de constitution r\u00e9cente[1]. Ces soci\u00e9t\u00e9s interviennent comme vecteur de blanchiment de capitaux issus de diverses formes de criminalit\u00e9s sous-jacentes telles que la fraude fiscale grave, la criminalit\u00e9 organis\u00e9e, le trafic d\u2019\u00eatres humains et l\u2019escroquerie. La SNC est une soci\u00e9t\u00e9 compos\u00e9e au minimum deux associ\u00e9s responsables...","url":"intervention-de-snc-dans-les-schemas-de-blanchiment","main_media":{"id":18260,"type":"IMAGE","inHistory":false,"isAttachment":false,"embedUrl":"","isMain":true,"name":"20210122 NF COM Witwassen iStock-1226398998.jpg","createdAt":"2021-01-22 09:36:01","updatedAt":"2021-01-22 09:36:01","yPos":0,"rgb":"","yHeight":0,"mainFilename":"25089108b4a7bf28fc6f939f4cb738f446a4e362.jpeg","path":"25089108b4a7bf28fc6f939f4cb738f446a4e362.jpeg","titleEn":"Intervention de SNC dans les sch\u00e9mas de blanchiment","titleFr":null,"titleNl":null,"docType":"IMAGE","inTheNews":false,"publishedAt":null,"meta":[],"webPath":"storage\/uploads\/medias\/25089108b4a7bf28fc6f939f4cb738f446a4e362.jpeg","fullMediaUrl":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/storage\/media\/IMAGE\/18260\/25089108b4a7bf28fc6f939f4cb738f446a4e362.jpeg"},"category":{"colorCode":"#684117","id":2,"nameFr":"Profession","nameEn":"Profession","nameNl":"Beroep","idInFlux":43},"tags":[{"nameFr":"Antiblanchiment","nameEn":"Antiblanchiment","nameNl":"Antiwitwassen van geld","sanitizedNameFr":"antiblanchiment","counter":99,"isAbbreviation":false,"isUniversal":false,"isSuperTag":false,"isSynonym":false,"isHandled":true,"status":"0","id":3092,"createdAt":"2015-05-05 00:00:00","synonymsCount":7},{"nameFr":"SNC","nameEn":"","nameNl":"","sanitizedNameFr":"snc","counter":2,"isAbbreviation":false,"isUniversal":false,"isSuperTag":false,"isSynonym":false,"isHandled":false,"status":"0","id":15314,"createdAt":"2020-12-07 15:37:48","synonymsCount":0},{"nameFr":"SNC Soci\u00e9t\u00e9 en Nom Collectif","nameEn":"","nameNl":"","sanitizedNameFr":"snc societe en nom collectif","counter":3,"isAbbreviation":false,"isUniversal":false,"isSuperTag":false,"isSynonym":false,"isHandled":false,"status":"0","id":2498,"idInFlux":4075,"createdAt":"2015-05-05 00:00:00","synonymsCount":0},{"nameFr":"CTIF","nameEn":"","nameNl":"","sanitizedNameFr":"ctif","counter":5,"isAbbreviation":false,"isUniversal":false,"isSuperTag":false,"isSynonym":false,"isHandled":false,"status":"0","id":701,"idInFlux":4067,"createdAt":"2015-05-05 00:00:00","synonymsCount":0}],"pages":[{"id":96,"title":"National","sharedBy":{"firstName":"St\u00e9phane","lastName":"Debremaeker","id":25203,"mainEmail":"s.debremaeker@iec-iab.be","mainPhone":"+32472584816","avatar":"storage\/uploads\/users\/25203\/AVATAR_89452b9bf04fee0471086bb171ea8357a42eec9a.png"},"sharedAt":"2021-01-22 09:36:01","cover":"storage\/uploads\/blog\/media-page\/6831a570197646b39e6b0307faba8918cc7af25f.jpeg"}],"author":[{"firstName":"St\u00e9phane","lastName":"Debremaeker","description":"","metas":{"quote":{"en":"","fr":"","nl":""},"organizations":{"8":{"name":"","url":"","path":"https:\/\/s3.eu-west-1.amazonaws.com\/tamtam\/prod\/organization\/metas\/04afee8df3f534a3776734b8d2c248876860c878-ITAA_Logo_BaselineBottom.jpg"}}},"id":25203,"mainEmail":"s.debremaeker@iec-iab.be","mainPhone":"+32472584816","userMobilePhone":{"intlFormat":"+32 472 58 48 16","countryCode":"be"},"avatar":"storage\/media\/IMAGE\/1975\/AVATAR_89452b9bf04fee0471086bb171ea8357a42eec9a.png","avatarUrl":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/storage\/media\/IMAGE\/1975\/AVATAR_89452b9bf04fee0471086bb171ea8357a42eec9a.png","url":"stephane-debremaeker","signature":{"title":"St\u00e9phane Debremaeker","head":""},"enableAvatar":false,"priority":0}],"avatars":[{"id":126,"firstName":"","lastName":"","headline":"","company":"CFI-CTIF","preferences":{"isEmailVisible":"0"},"createdAt":"2021-01-22 08:16:04","updatedAt":"2021-01-22 08:16:18","avatar":"storage\/uploads\/blog\/media-avatar\/35b46cfc023197c9899912404d19b649e8d4c88f.png","avatarUrl":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/storage\/media\/IMAGE\/18258\/35b46cfc023197c9899912404d19b649e8d4c88f.png"}],"organization":{"id":8,"name":"Institute for Tax Advisors and Accountants","abbreviation":"ITAA","avatarWebPath":"storage\/media\/IMAGE\/2753\/AVATAR_67e577576a7d51acc622dc82bd73e99af88451b0.png","avatarUrl":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/storage\/media\/IMAGE\/2753\/AVATAR_67e577576a7d51acc622dc82bd73e99af88451b0.png","btbPreferences":{"authorizations":[{"role":"MANAGER","auth":["*"]},{"role":"LEGAL_REPRESENTATIVE_ADMIN","auth":["*"]},{"role":"LEGAL_REPRESENTATIVE_MANAGER","auth":["*"]},{"role":"OFFICIAL","auth":["approver","inbox_viewer","outbox_viewer","handle_filter_document_task"]}]},"directoryActivated":1,"dirPreferences":{"btbEmail":"emmanuel.degreve+bvn@degandpartners.com","appliedChannelsStatus":[{"id":"BILLTOBOX_INIT_ID","name":"billtobox","status":"deactivated"},{"id":"BILLTOBOXFILES_INIT_ID","name":"billtoboxfiles","status":"activated"}]},"directBilling":true,"blogActivated":1,"mediaActivated":0,"forumActivated":0,"webtoolsActivated":0,"eventActivated":1,"paymentActivated":0,"dataActivated":1,"teamActivated":0,"surveyActivated":0,"fluxActivated":1,"chatActivated":0,"synetonActivated":0,"socialNetworks":[],"emailingPreferences":{"from_email":"communication@iec-iab.be","base_url":"http:\/\/tamtam.pro\/emailsIec\/","from_name":"IEC - IAB"},"emailingTestingPreferences":{"autoSend":true,"mandatoryTest":true},"emailingActivated":1,"appsValidationStatus":{"wtb":[],"btb":[],"btbfiles":[]},"mediaPreferences":{"languages":"FR,NL","generalTypes":"IMAGE,VIDEO,PDF,PPT","publicProfile":"1","defaultData":"{}"},"hubPreferences":{"layout_settings":[{"sectionId":"blog","order":1,"enabled":true},{"sectionId":"event","order":2,"enabled":true},{"sectionId":"forum","order":3,"enabled":true},{"sectionId":"media","order":4,"enabled":true}]},"blogPreferences":{"layout_settings":[{"sectionId":"section-type-4","order":1,"enabled":true},{"sectionId":"section-type-5","order":2,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-1","order":3,"enabled":true},{"sectionId":"section-type-2","order":4,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-3","order":5,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-6","order":6,"enabled":true},{"sectionId":"section-type-7","order":7,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-8","order":8,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-9","order":9,"enabled":false}]},"smsCredit":0,"profitMargin":0,"defaultMemberAuthorisationMode":"","defaultProspectAuthorisationMode":"","gdprAlertEnabled":0,"csGeneralScope":"","portalActivatedApps":"","portalCustomApps":"","portalClientActivated":0,"portalOfficialActivated":0,"verifiedEmails":[{"email":"communication@itaa.be","name":"- ITAA -","main":1},{"email":"communication@iec-iab.be","name":"IEC - IAB","main":0}],"organizationSettingsId":6,"appsState":[{"code":"blog","name":{"fr":"Blog","en":"Blog","nl":"Blog"},"url":"https:\/\/blog.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/blog.png","activated":true},{"code":"media","name":{"fr":"Media","en":"Media","nl":"Media"},"url":"https:\/\/media.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/media.png","activated":false},{"code":"forum","name":{"fr":"Forum","en":"Forum","nl":"Forum"},"url":"https:\/\/forum.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/forum.png","activated":false},{"code":"emailing","name":{"fr":"Emailing","en":"Emailing","nl":"Emailing"},"url":"https:\/\/sending.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/emailing.png","activated":true},{"code":"ebox","name":{"fr":"E-Box","en":"E-Box","nl":"E-Box"},"url":"https:\/\/sending.tamtam.pro\/e_box","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/ebox.png","activated":true},{"code":"sms","name":{"fr":"SMS","en":"SMS","nl":"SMS"},"url":"https:\/\/sending.tamtam.pro\/sms","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/sms.png","activated":true},{"code":"talk","name":{"fr":"Talk","en":"Talk","nl":"Talk"},"url":"https:\/\/talk.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/talk.png","activated":false},{"code":"data","name":{"fr":"Accounting","en":"Accounting","nl":"Accounting"},"url":"https:\/\/accounting.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/accounting.png","activated":true},{"code":"team","name":{"fr":"Powerteam","en":"Powerteam","nl":"Powerteam"},"url":"https:\/\/powerteam.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/apps\/powerteam.png","activated":false},{"code":"webtools","name":{"fr":"Webtools","en":"Webtools","nl":"Webtools"},"url":"https:\/\/webtool.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/webtools.png","activated":false},{"code":"survey","name":{"fr":"Survey","en":"Survey","nl":"Survey"},"url":"https:\/\/survey.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/survey.png","activated":false},{"code":"event","name":{"fr":"Event","en":"Event","nl":"Event"},"url":"https:\/\/event.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/event.png","activated":true},{"code":"directory","name":{"fr":"Directory (HQ)","en":"Directory (HQ)","nl":"Directory (HQ)"},"url":"https:\/\/v2.tamtam.pro\/folders","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/directory.png","activated":true},{"code":"payment","name":{"fr":"Payment","en":"Payment","nl":"Payment"},"url":"https:\/\/payment.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/payment.png","activated":false},{"code":"portal","name":{"fr":"Portal","en":"Portal","nl":"Portal"},"url":"https:\/\/portal.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/portal.png","activated":false}],"startDate":null,"url":"institute-for-tax-advisors-and-accountants","hasFiduciariesAdmin":true},"theme":{"id":17,"title":"Actu","language":"fr","isDefault":false,"pages":[{"id":94,"title":"Actu@ IEC","language":"fr","organization":8,"themeId":17},{"id":96,"title":"National","language":"fr","organization":8,"themeId":17},{"id":98,"title":"International","language":"fr","organization":8,"themeId":17},{"id":112,"title":"Revue de presse","language":"fr","organization":8,"themeId":17},{"id":115,"title":"Veille sectorielle","language":"fr","organization":8,"themeId":17}],"path":"storage\/uploads\/blog\/media-theme\/17\/77946119f6862bf0bb246ec46c05911424c9c4c2.jpg"},"social":{"isLiked":-1,"isFavorite":0}},{"id":10344,"title":"Calendrier des examens 2021 de l\u2019ITAA","contentState":{"entityMap":[{"type":"LINK","mutability":"MUTABLE","data":{"href":"https:\/\/www.itaa.be\/fr\/sessions-dexamens-itaa-2021\/","url":"https:\/\/www.itaa.be\/fr\/sessions-dexamens-itaa-2021\/"}},{"type":"LINK","mutability":"IMMUTABLE","data":{"url":"https:\/\/www.itaa.be\/fr\/formulaires\/itaa-formulaires-pour-celui-qui-veut-devenir-membre\/"}},{"type":"LINK","mutability":"IMMUTABLE","data":{"url":"https:\/\/eloket.iec-iab.be\/"}}],"blocks":[{"key":"c4b5e","text":"Pour acqu\u00e9rir une qualit\u00e9 ITAA, deux \u00e9tapes sont cruciales : l\u0027obtention d\u0027un dipl\u00f4me reconnu et la r\u00e9ussite d\u0027un examen d\u2019aptitude.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[{"offset":78,"length":15,"style":"BOLD"},{"offset":114,"length":17,"style":"BOLD"}],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"3f3qk","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"c7fcp","text":"Comme l\u0027a \u00e9crit Benjamin Franklin : \u0022Ne pas se pr\u00e9parer, c\u0027est se pr\u00e9parer \u00e0 \u00e9chouer\u0022. C\u0027est \u00e9galement vrai pour les examens de l\u0027ITAA.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"dktk3","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"3qk8g","text":"Nous sommes d\u00e8s lors heureux de vous annoncer que depuis quelques jours vous pouvez consulter le calendrier des p\u00e9riodes d\u0027examens relatives \u00e0 l\u2019ann\u00e9e 2021 via ce lien https:\/\/www.itaa.be\/fr\/sessions-dexamens-itaa-2021\/. Vous y trouverez la p\u00e9riode d\u0027examen et la date limite d\u0027inscription par type d\u0027examen.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[{"offset":168,"length":51,"key":0}],"data":[]},{"key":"4mlu4","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"6vibs","text":"Les formulaires d\u0027inscription se trouvent dans la section formulaires du site web (pour ceux qui ne sont pas encore membre ou stagiaire) ou sur votre e-guichet (pour ceux qui sont d\u00e9j\u00e0 membre ou stagiaire).","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[{"offset":73,"length":8,"key":1},{"offset":150,"length":9,"key":2}],"data":[]},{"key":"fcj3a","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"24q3q","text":"Malgr\u00e9 tous les efforts d\u00e9ploy\u00e9s pour pr\u00e9parer un examen, il peut arriver que l\u0027on \u00e9choue et que l\u0027on doive repasser une \u00e9preuve \u00e9crite ou orale. Jusqu\u0027\u00e0 pr\u00e9sent, la proc\u00e9dure consistait \u00e0 demander \u00e0 nouveau l\u2019inscription par courrier \u00e9lectronique ou par lettre. Afin de simplifier ce processus, des formulaires en ligne seront bient\u00f4t disponibles sur le site et le portail de l\u0027ITAA.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"2jdj6","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"99dbs","text":"Les stagiaires experts-comptables (fiscalistes) s\u0027inscrivent actuellement pour leur examen pratique d\u2019aptitude Via l\u0027Extranet de l\u0027ancien IPCF. \u00c0 court terme, des formulaires en ligne seront \u00e9galement disponibles sur le portail de l\u0027ITAA pour ces stagiaires.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"6uog","text":"Par ailleurs, un environnement s\u00fbr est assur\u00e9 pour chaque type d\u0027examen pass\u00e9 \u00e0 l\u0027Institut par une politique stricte de d\u00e9sinfection des salles et des mains, par l\u0027application des r\u00e8gles de distance et par un masque obligatoire lors des examens \u00e9crits et oraux, tant pour les participants que pour les membres du jury d\u0027examen.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"1agb3","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"9oquv","text":"Nous souhaitons \u00e0 tous ceux qui participeront \u00e0 un examen cette ann\u00e9e une bonne pr\u00e9paration et de la r\u00e9ussite.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]}]},"language":"fr","status":"PUBLISHED","isPrivate":false,"isExternal":false,"externalUrl":"","fluxType":"FLUX","csScope":"INTRA_SHARE","publishOnTalk":false,"comment":"","countLikes":0,"countDislikes":0,"countComments":0,"createdAt":"2021-01-22 08:06:16","publishedAt":"2021-01-22 07:59:00","updatedAt":"2021-01-22 08:08:05","introduction":"Pour acqu\u00e9rir une qualit\u00e9 ITAA, deux \u00e9tapes sont cruciales : l\u0027obtention d\u0027un dipl\u00f4me reconnu et la r\u00e9ussite d\u0027un examen d\u2019aptitude. Comme l\u0027a \u00e9crit Benjamin Franklin : \u0022Ne pas se pr\u00e9parer, c\u0027est se pr\u00e9parer \u00e0 \u00e9chouer\u0022. C\u0027est \u00e9galement vrai pour les examens de l\u0027ITAA. Nous sommes d\u00e8s lors heureux de vous annoncer que depuis quelques jours vous pouvez consulter le calendrier des p\u00e9riodes d\u0027examens relatives \u00e0...","url":"calendrier-des-examens-2021-de-litaa","main_media":{"id":18257,"type":"IMAGE","inHistory":false,"isAttachment":false,"embedUrl":"","isMain":true,"name":"20210122 NF COM Examens iStock-1079656586.jpg","createdAt":"2021-01-22 08:08:05","updatedAt":"2021-01-22 08:08:05","yPos":0,"rgb":"","yHeight":0,"mainFilename":"1b9b481ee30bdd630305b951cc49e5dc6b0502aa.jpeg","path":"1b9b481ee30bdd630305b951cc49e5dc6b0502aa.jpeg","titleEn":"Calendrier des examens 2021 de l\u2019ITAA","titleFr":null,"titleNl":null,"docType":"IMAGE","inTheNews":false,"publishedAt":null,"meta":[],"webPath":"storage\/uploads\/medias\/1b9b481ee30bdd630305b951cc49e5dc6b0502aa.jpeg","fullMediaUrl":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/storage\/media\/IMAGE\/18257\/1b9b481ee30bdd630305b951cc49e5dc6b0502aa.jpeg"},"category":{"colorCode":"#684117","id":2,"nameFr":"Profession","nameEn":"Profession","nameNl":"Beroep","idInFlux":43},"tags":[{"nameFr":"Examens ITAA","nameEn":"","nameNl":"","sanitizedNameFr":"examens itaa","counter":1,"isAbbreviation":false,"isUniversal":false,"isSuperTag":false,"isSynonym":false,"isHandled":false,"status":"0","id":15872,"createdAt":"2021-01-22 08:06:16","synonymsCount":0},{"nameFr":"membres ITAA","nameEn":"","nameNl":"","sanitizedNameFr":"membres itaa","counter":2,"isAbbreviation":false,"isUniversal":false,"isSuperTag":false,"isSynonym":false,"isHandled":false,"status":"0","id":15008,"createdAt":"2020-11-06 13:21:43","synonymsCount":0},{"nameFr":"Stagiaires ITAA","nameEn":"","nameNl":"","sanitizedNameFr":"stagiaires itaa","counter":1,"isAbbreviation":false,"isUniversal":false,"isSuperTag":false,"isSynonym":false,"isHandled":false,"status":"0","id":15873,"createdAt":"2021-01-22 08:06:16","synonymsCount":0},{"nameFr":"Portail de l\u0027ITAA","nameEn":"","nameNl":"","sanitizedNameFr":"portail de litaa","counter":4,"isAbbreviation":false,"isUniversal":false,"isSuperTag":false,"isSynonym":false,"isHandled":false,"status":"0","id":13517,"createdAt":"2020-07-17 13:55:02","synonymsCount":0}],"pages":[{"id":96,"title":"National","sharedBy":{"firstName":"St\u00e9phane","lastName":"Debremaeker","id":25203,"mainEmail":"s.debremaeker@iec-iab.be","mainPhone":"+32472584816","avatar":"storage\/uploads\/users\/25203\/AVATAR_89452b9bf04fee0471086bb171ea8357a42eec9a.png"},"sharedAt":"2021-01-22 08:08:05","cover":"storage\/uploads\/blog\/media-page\/6831a570197646b39e6b0307faba8918cc7af25f.jpeg"}],"author":[{"firstName":"St\u00e9phane","lastName":"Debremaeker","description":"","metas":{"quote":{"en":"","fr":"","nl":""},"organizations":{"8":{"name":"","url":"","path":"https:\/\/s3.eu-west-1.amazonaws.com\/tamtam\/prod\/organization\/metas\/04afee8df3f534a3776734b8d2c248876860c878-ITAA_Logo_BaselineBottom.jpg"}}},"id":25203,"mainEmail":"s.debremaeker@iec-iab.be","mainPhone":"+32472584816","userMobilePhone":{"intlFormat":"+32 472 58 48 16","countryCode":"be"},"avatar":"storage\/media\/IMAGE\/1975\/AVATAR_89452b9bf04fee0471086bb171ea8357a42eec9a.png","avatarUrl":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/storage\/media\/IMAGE\/1975\/AVATAR_89452b9bf04fee0471086bb171ea8357a42eec9a.png","url":"stephane-debremaeker","signature":{"title":"St\u00e9phane Debremaeker","head":""},"enableAvatar":false,"priority":0},{"firstName":"Frank","lastName":"Haemers","description":"","id":12643,"mainEmail":"frank.haemers@bibf.be","mainPhone":"+3226260380","userMobilePhone":"","avatar":"storage\/media\/IMAGE\/17872\/AVATAR_76ec9c9f4a39653ecac291aa87ac1fb4bb7bee2c.png","avatarUrl":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/storage\/media\/IMAGE\/17872\/AVATAR_76ec9c9f4a39653ecac291aa87ac1fb4bb7bee2c.png","url":"frank-haemers","signature":{"title":"Frank Haemers","head":""},"enableAvatar":true,"priority":1}],"organization":{"id":8,"name":"Institute for Tax Advisors and Accountants","abbreviation":"ITAA","avatarWebPath":"storage\/media\/IMAGE\/2753\/AVATAR_67e577576a7d51acc622dc82bd73e99af88451b0.png","avatarUrl":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/storage\/media\/IMAGE\/2753\/AVATAR_67e577576a7d51acc622dc82bd73e99af88451b0.png","btbPreferences":{"authorizations":[{"role":"MANAGER","auth":["*"]},{"role":"LEGAL_REPRESENTATIVE_ADMIN","auth":["*"]},{"role":"LEGAL_REPRESENTATIVE_MANAGER","auth":["*"]},{"role":"OFFICIAL","auth":["approver","inbox_viewer","outbox_viewer","handle_filter_document_task"]}]},"directoryActivated":1,"dirPreferences":{"btbEmail":"emmanuel.degreve+bvn@degandpartners.com","appliedChannelsStatus":[{"id":"BILLTOBOX_INIT_ID","name":"billtobox","status":"deactivated"},{"id":"BILLTOBOXFILES_INIT_ID","name":"billtoboxfiles","status":"activated"}]},"directBilling":true,"blogActivated":1,"mediaActivated":0,"forumActivated":0,"webtoolsActivated":0,"eventActivated":1,"paymentActivated":0,"dataActivated":1,"teamActivated":0,"surveyActivated":0,"fluxActivated":1,"chatActivated":0,"synetonActivated":0,"socialNetworks":[],"emailingPreferences":{"from_email":"communication@iec-iab.be","base_url":"http:\/\/tamtam.pro\/emailsIec\/","from_name":"IEC - IAB"},"emailingTestingPreferences":{"autoSend":true,"mandatoryTest":true},"emailingActivated":1,"appsValidationStatus":{"wtb":[],"btb":[],"btbfiles":[]},"mediaPreferences":{"languages":"FR,NL","generalTypes":"IMAGE,VIDEO,PDF,PPT","publicProfile":"1","defaultData":"{}"},"hubPreferences":{"layout_settings":[{"sectionId":"blog","order":1,"enabled":true},{"sectionId":"event","order":2,"enabled":true},{"sectionId":"forum","order":3,"enabled":true},{"sectionId":"media","order":4,"enabled":true}]},"blogPreferences":{"layout_settings":[{"sectionId":"section-type-4","order":1,"enabled":true},{"sectionId":"section-type-5","order":2,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-1","order":3,"enabled":true},{"sectionId":"section-type-2","order":4,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-3","order":5,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-6","order":6,"enabled":true},{"sectionId":"section-type-7","order":7,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-8","order":8,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-9","order":9,"enabled":false}]},"smsCredit":0,"profitMargin":0,"defaultMemberAuthorisationMode":"","defaultProspectAuthorisationMode":"","gdprAlertEnabled":0,"csGeneralScope":"","portalActivatedApps":"","portalCustomApps":"","portalClientActivated":0,"portalOfficialActivated":0,"verifiedEmails":[{"email":"communication@itaa.be","name":"- ITAA -","main":1},{"email":"communication@iec-iab.be","name":"IEC - IAB","main":0}],"organizationSettingsId":6,"appsState":[{"code":"blog","name":{"fr":"Blog","en":"Blog","nl":"Blog"},"url":"https:\/\/blog.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/blog.png","activated":true},{"code":"media","name":{"fr":"Media","en":"Media","nl":"Media"},"url":"https:\/\/media.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/media.png","activated":false},{"code":"forum","name":{"fr":"Forum","en":"Forum","nl":"Forum"},"url":"https:\/\/forum.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/forum.png","activated":false},{"code":"emailing","name":{"fr":"Emailing","en":"Emailing","nl":"Emailing"},"url":"https:\/\/sending.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/emailing.png","activated":true},{"code":"ebox","name":{"fr":"E-Box","en":"E-Box","nl":"E-Box"},"url":"https:\/\/sending.tamtam.pro\/e_box","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/ebox.png","activated":true},{"code":"sms","name":{"fr":"SMS","en":"SMS","nl":"SMS"},"url":"https:\/\/sending.tamtam.pro\/sms","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/sms.png","activated":true},{"code":"talk","name":{"fr":"Talk","en":"Talk","nl":"Talk"},"url":"https:\/\/talk.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/talk.png","activated":false},{"code":"data","name":{"fr":"Accounting","en":"Accounting","nl":"Accounting"},"url":"https:\/\/accounting.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/accounting.png","activated":true},{"code":"team","name":{"fr":"Powerteam","en":"Powerteam","nl":"Powerteam"},"url":"https:\/\/powerteam.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/apps\/powerteam.png","activated":false},{"code":"webtools","name":{"fr":"Webtools","en":"Webtools","nl":"Webtools"},"url":"https:\/\/webtool.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/webtools.png","activated":false},{"code":"survey","name":{"fr":"Survey","en":"Survey","nl":"Survey"},"url":"https:\/\/survey.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/survey.png","activated":false},{"code":"event","name":{"fr":"Event","en":"Event","nl":"Event"},"url":"https:\/\/event.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/event.png","activated":true},{"code":"directory","name":{"fr":"Directory (HQ)","en":"Directory (HQ)","nl":"Directory (HQ)"},"url":"https:\/\/v2.tamtam.pro\/folders","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/directory.png","activated":true},{"code":"payment","name":{"fr":"Payment","en":"Payment","nl":"Payment"},"url":"https:\/\/payment.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/payment.png","activated":false},{"code":"portal","name":{"fr":"Portal","en":"Portal","nl":"Portal"},"url":"https:\/\/portal.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/portal.png","activated":false}],"startDate":null,"url":"institute-for-tax-advisors-and-accountants","hasFiduciariesAdmin":true},"theme":{"id":17,"title":"Actu","language":"fr","isDefault":false,"pages":[{"id":94,"title":"Actu@ IEC","language":"fr","organization":8,"themeId":17},{"id":96,"title":"National","language":"fr","organization":8,"themeId":17},{"id":98,"title":"International","language":"fr","organization":8,"themeId":17},{"id":112,"title":"Revue de presse","language":"fr","organization":8,"themeId":17},{"id":115,"title":"Veille sectorielle","language":"fr","organization":8,"themeId":17}],"path":"storage\/uploads\/blog\/media-theme\/17\/77946119f6862bf0bb246ec46c05911424c9c4c2.jpg"},"social":{"isLiked":-1,"isFavorite":0}},{"id":10341,"title":"Date limite de rentr\u00e9e des d\u00e9clarations pour les \u00ab agriculteurs forfaitaires \u00bb","contentState":{"entityMap":[{"type":"LINK","mutability":"IMMUTABLE","data":{"url":"https:\/\/finances.belgium.be\/fr\/Actualites\/date-limite-rentree-declarations-agriculteurs-forfaitaires"}}],"blocks":[{"key":"9533k","text":"Pour tenir compte des contraintes li\u00e9es \u00e0 la crise du Covid-19, les mandataires des agriculteurs (cultures ordinaires et cultures sp\u00e9ciales) disposent d\u00e9sormais d\u0027un d\u00e9lai suppl\u00e9mentaire jusqu\u0027au lundi 15 f\u00e9vrier 2021 inclus pour le d\u00e9p\u00f4t d\u0027une d\u00e9claration en ligne via MyMinfin (Tax-on-web).","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[{"offset":68,"length":11,"style":"BOLD"},{"offset":196,"length":28,"style":"BOLD"}],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"707mv","text":"Il n\u2019y a pas de d\u00e9lai suppl\u00e9mentaire pour les d\u00e9clarations papier.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"1knc7","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"drvk5","text":"Source: SPF Finances","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[{"offset":8,"length":12,"key":0}],"data":[]}]},"language":"fr","status":"PUBLISHED","isPrivate":false,"isExternal":false,"externalUrl":"","fluxType":"FLUX","csScope":"INTRA_SHARE","publishOnTalk":false,"comment":"","countLikes":0,"countDislikes":0,"countComments":0,"createdAt":"2021-01-22 07:47:12","publishedAt":"2021-01-22 07:37:00","updatedAt":"2021-01-22 07:47:12","introduction":"Pour tenir compte des contraintes li\u00e9es \u00e0 la crise du Covid-19, les mandataires des agriculteurs (cultures ordinaires et cultures sp\u00e9ciales) disposent d\u00e9sormais d\u0027un d\u00e9lai suppl\u00e9mentaire jusqu\u0027au lundi 15 f\u00e9vrier 2021 inclus pour le d\u00e9p\u00f4t d\u0027une d\u00e9claration en ligne via MyMinfin (Tax-on-web). Il n\u2019y a pas de d\u00e9lai suppl\u00e9mentaire pour les d\u00e9clarations papier. Source: SPF Finances...","url":"date-limite-de-rentree-des-declarations-pour-les-agriculteurs-forfaitaires-","main_media":{"id":18255,"type":"IMAGE","inHistory":false,"isAttachment":false,"embedUrl":"","isMain":true,"name":"20210122 NF Landbouwers iStock-514990643.jpg","createdAt":"2021-01-22 07:47:12","updatedAt":"2021-01-22 07:47:12","yPos":0,"rgb":"","yHeight":0,"mainFilename":"4de1717df5ebce8b65c32d0f149811e4755c0812.jpeg","path":"4de1717df5ebce8b65c32d0f149811e4755c0812.jpeg","titleEn":"Date limite de rentr\u00e9e des d\u00e9clarations pour les \u00ab agriculteurs forfaitaires \u00bb","titleFr":null,"titleNl":null,"docType":"IMAGE","inTheNews":false,"publishedAt":null,"meta":[],"webPath":"storage\/uploads\/medias\/4de1717df5ebce8b65c32d0f149811e4755c0812.jpeg","fullMediaUrl":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/storage\/media\/IMAGE\/18255\/4de1717df5ebce8b65c32d0f149811e4755c0812.jpeg"},"category":{"colorCode":"#e2101a","id":1,"nameFr":"Fiscalit\u00e9","nameEn":"Tax","nameNl":"Fiscaliteit","idInFlux":35},"tags":[{"nameFr":"D\u00c9CLARATIONS POUR LES \u00ab AGRICULTEURS FORFAITAIRES \u00bb","nameEn":"","nameNl":"","sanitizedNameFr":"declarations pour les  agriculteurs forfaitaires","counter":2,"isAbbreviation":false,"isUniversal":false,"isSuperTag":false,"isSynonym":false,"isHandled":false,"status":"0","id":15867,"createdAt":"2021-01-21 12:16:20","synonymsCount":0},{"nameFr":"Tax-on-web","nameEn":"Tax-on-web","nameNl":"Tax-on-web","sanitizedNameFr":"tax-on-web","counter":44,"isAbbreviation":false,"isUniversal":false,"isSuperTag":false,"isSynonym":false,"isHandled":false,"status":"0","id":3087,"createdAt":"2015-05-05 00:00:00","synonymsCount":0}],"pages":[{"id":96,"title":"National","sharedBy":{"firstName":"St\u00e9phane","lastName":"Debremaeker","id":25203,"mainEmail":"s.debremaeker@iec-iab.be","mainPhone":"+32472584816","avatar":"storage\/uploads\/users\/25203\/AVATAR_89452b9bf04fee0471086bb171ea8357a42eec9a.png"},"sharedAt":"2021-01-22 07:47:12","cover":"storage\/uploads\/blog\/media-page\/6831a570197646b39e6b0307faba8918cc7af25f.jpeg"}],"author":[{"firstName":"St\u00e9phane","lastName":"Debremaeker","description":"","metas":{"quote":{"en":"","fr":"","nl":""},"organizations":{"8":{"name":"","url":"","path":"https:\/\/s3.eu-west-1.amazonaws.com\/tamtam\/prod\/organization\/metas\/04afee8df3f534a3776734b8d2c248876860c878-ITAA_Logo_BaselineBottom.jpg"}}},"id":25203,"mainEmail":"s.debremaeker@iec-iab.be","mainPhone":"+32472584816","userMobilePhone":{"intlFormat":"+32 472 58 48 16","countryCode":"be"},"avatar":"storage\/media\/IMAGE\/1975\/AVATAR_89452b9bf04fee0471086bb171ea8357a42eec9a.png","avatarUrl":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/storage\/media\/IMAGE\/1975\/AVATAR_89452b9bf04fee0471086bb171ea8357a42eec9a.png","url":"stephane-debremaeker","signature":{"title":"St\u00e9phane Debremaeker","head":""},"enableAvatar":false,"priority":0}],"organization":{"id":8,"name":"Institute for Tax Advisors and Accountants","abbreviation":"ITAA","avatarWebPath":"storage\/media\/IMAGE\/2753\/AVATAR_67e577576a7d51acc622dc82bd73e99af88451b0.png","avatarUrl":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/storage\/media\/IMAGE\/2753\/AVATAR_67e577576a7d51acc622dc82bd73e99af88451b0.png","btbPreferences":{"authorizations":[{"role":"MANAGER","auth":["*"]},{"role":"LEGAL_REPRESENTATIVE_ADMIN","auth":["*"]},{"role":"LEGAL_REPRESENTATIVE_MANAGER","auth":["*"]},{"role":"OFFICIAL","auth":["approver","inbox_viewer","outbox_viewer","handle_filter_document_task"]}]},"directoryActivated":1,"dirPreferences":{"btbEmail":"emmanuel.degreve+bvn@degandpartners.com","appliedChannelsStatus":[{"id":"BILLTOBOX_INIT_ID","name":"billtobox","status":"deactivated"},{"id":"BILLTOBOXFILES_INIT_ID","name":"billtoboxfiles","status":"activated"}]},"directBilling":true,"blogActivated":1,"mediaActivated":0,"forumActivated":0,"webtoolsActivated":0,"eventActivated":1,"paymentActivated":0,"dataActivated":1,"teamActivated":0,"surveyActivated":0,"fluxActivated":1,"chatActivated":0,"synetonActivated":0,"socialNetworks":[],"emailingPreferences":{"from_email":"communication@iec-iab.be","base_url":"http:\/\/tamtam.pro\/emailsIec\/","from_name":"IEC - IAB"},"emailingTestingPreferences":{"autoSend":true,"mandatoryTest":true},"emailingActivated":1,"appsValidationStatus":{"wtb":[],"btb":[],"btbfiles":[]},"mediaPreferences":{"languages":"FR,NL","generalTypes":"IMAGE,VIDEO,PDF,PPT","publicProfile":"1","defaultData":"{}"},"hubPreferences":{"layout_settings":[{"sectionId":"blog","order":1,"enabled":true},{"sectionId":"event","order":2,"enabled":true},{"sectionId":"forum","order":3,"enabled":true},{"sectionId":"media","order":4,"enabled":true}]},"blogPreferences":{"layout_settings":[{"sectionId":"section-type-4","order":1,"enabled":true},{"sectionId":"section-type-5","order":2,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-1","order":3,"enabled":true},{"sectionId":"section-type-2","order":4,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-3","order":5,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-6","order":6,"enabled":true},{"sectionId":"section-type-7","order":7,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-8","order":8,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-9","order":9,"enabled":false}]},"smsCredit":0,"profitMargin":0,"defaultMemberAuthorisationMode":"","defaultProspectAuthorisationMode":"","gdprAlertEnabled":0,"csGeneralScope":"","portalActivatedApps":"","portalCustomApps":"","portalClientActivated":0,"portalOfficialActivated":0,"verifiedEmails":[{"email":"communication@itaa.be","name":"- ITAA -","main":1},{"email":"communication@iec-iab.be","name":"IEC - IAB","main":0}],"organizationSettingsId":6,"appsState":[{"code":"blog","name":{"fr":"Blog","en":"Blog","nl":"Blog"},"url":"https:\/\/blog.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/blog.png","activated":true},{"code":"media","name":{"fr":"Media","en":"Media","nl":"Media"},"url":"https:\/\/media.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/media.png","activated":false},{"code":"forum","name":{"fr":"Forum","en":"Forum","nl":"Forum"},"url":"https:\/\/forum.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/forum.png","activated":false},{"code":"emailing","name":{"fr":"Emailing","en":"Emailing","nl":"Emailing"},"url":"https:\/\/sending.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/emailing.png","activated":true},{"code":"ebox","name":{"fr":"E-Box","en":"E-Box","nl":"E-Box"},"url":"https:\/\/sending.tamtam.pro\/e_box","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/ebox.png","activated":true},{"code":"sms","name":{"fr":"SMS","en":"SMS","nl":"SMS"},"url":"https:\/\/sending.tamtam.pro\/sms","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/sms.png","activated":true},{"code":"talk","name":{"fr":"Talk","en":"Talk","nl":"Talk"},"url":"https:\/\/talk.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/talk.png","activated":false},{"code":"data","name":{"fr":"Accounting","en":"Accounting","nl":"Accounting"},"url":"https:\/\/accounting.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/accounting.png","activated":true},{"code":"team","name":{"fr":"Powerteam","en":"Powerteam","nl":"Powerteam"},"url":"https:\/\/powerteam.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/apps\/powerteam.png","activated":false},{"code":"webtools","name":{"fr":"Webtools","en":"Webtools","nl":"Webtools"},"url":"https:\/\/webtool.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/webtools.png","activated":false},{"code":"survey","name":{"fr":"Survey","en":"Survey","nl":"Survey"},"url":"https:\/\/survey.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/survey.png","activated":false},{"code":"event","name":{"fr":"Event","en":"Event","nl":"Event"},"url":"https:\/\/event.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/event.png","activated":true},{"code":"directory","name":{"fr":"Directory (HQ)","en":"Directory (HQ)","nl":"Directory (HQ)"},"url":"https:\/\/v2.tamtam.pro\/folders","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/directory.png","activated":true},{"code":"payment","name":{"fr":"Payment","en":"Payment","nl":"Payment"},"url":"https:\/\/payment.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/payment.png","activated":false},{"code":"portal","name":{"fr":"Portal","en":"Portal","nl":"Portal"},"url":"https:\/\/portal.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/portal.png","activated":false}],"startDate":null,"url":"institute-for-tax-advisors-and-accountants","hasFiduciariesAdmin":true},"theme":{"id":17,"title":"Actu","language":"fr","isDefault":false,"pages":[{"id":94,"title":"Actu@ IEC","language":"fr","organization":8,"themeId":17},{"id":96,"title":"National","language":"fr","organization":8,"themeId":17},{"id":98,"title":"International","language":"fr","organization":8,"themeId":17},{"id":112,"title":"Revue de presse","language":"fr","organization":8,"themeId":17},{"id":115,"title":"Veille sectorielle","language":"fr","organization":8,"themeId":17}],"path":"storage\/uploads\/blog\/media-theme\/17\/77946119f6862bf0bb246ec46c05911424c9c4c2.jpg"},"social":{"isLiked":-1,"isFavorite":0}},{"id":10194,"title":"Pr\u00e9compte professionnel : nouveaux bar\u00e8mes et r\u00e8gles applicables \u00e0 partir du 1er janvier 2021","contentState":{"entityMap":[{"type":"LINK","mutability":"MUTABLE","data":{"href":"http:\/\/www.ejustice.just.fgov.be\/eli\/arrete\/2020\/12\/16\/2020044399\/moniteur","target":"_blank","url":"http:\/\/www.ejustice.just.fgov.be\/eli\/arrete\/2020\/12\/16\/2020044399\/moniteur"}}],"blocks":[{"key":"85n13","text":"La nouvelle version adapt\u00e9e de l\u2019annexe III de l\u2019AR portant ex\u00e9cution du CIR 92 a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9e le 22 d\u00e9cembre 2020 au Moniteur belge. Ce document contient les r\u00e8gles et les bar\u00e8mes de pr\u00e9compte professionnel \u00e0 appliquer sur les revenus. Ces adaptations sont applicables aux revenus attribu\u00e9s ou pay\u00e9s \u00e0 partir du 1er janvier 2021.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[{"offset":3,"length":40,"style":"BOLD"},{"offset":312,"length":16,"style":"BOLD"}],"entityRanges":[{"offset":117,"length":14,"key":0}],"data":[]},{"key":"63q2u","text":"","type":"header-five","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"1u8lf","text":"La formule-cl\u00e9 sera \u00e9galement adapt\u00e9e","type":"header-five","depth":0,"inlineStyleRanges":[{"offset":0,"length":37,"style":"BOLD"}],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"f4gen","text":"Le fisc n\u2019a pas encore publi\u00e9 la circulaire avec la formule cl\u00e9 pour le calcul du pr\u00e9compte professionnel mensuel sur les r\u00e9mun\u00e9rations, les pensions ou les allocations de ch\u00f4mage avec compl\u00e9ment d\u2019entreprise dont le paiement est effectu\u00e9 \u00e0 partir du 1er janvier 2021.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[{"offset":33,"length":30,"style":"ITALIC"}],"entityRanges":[],"data":[]}]},"language":"fr","status":"PUBLISHED","isPrivate":false,"isExternal":false,"externalUrl":"","fluxType":"FLUX","csScope":"INTRA_SHARE","publishOnTalk":false,"comment":"","countLikes":0,"countDislikes":0,"countComments":0,"createdAt":"2021-01-08 13:35:40","publishedAt":"2021-01-08 13:30:00","updatedAt":"2021-01-08 13:35:40","introduction":"La nouvelle version adapt\u00e9e de l\u2019annexe III de l\u2019AR portant ex\u00e9cution du CIR 92 a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9e le 22 d\u00e9cembre 2020 au Moniteur belge. Ce document contient les r\u00e8gles et les bar\u00e8mes de pr\u00e9compte professionnel \u00e0 appliquer sur les revenus. Ces adaptations sont applicables aux revenus attribu\u00e9s ou pay\u00e9s \u00e0 partir du 1er janvier 2021.\n\nLa formule-cl\u00e9 sera \u00e9galement adapt\u00e9e Le fisc n\u2019a pas encore publi\u00e9...","url":"precompte-professionnel-nouveaux-baremes-et-regles-applicables-a-partir-du-1er-janvier-2021","main_media":{"id":18047,"type":"IMAGE","inHistory":false,"isAttachment":false,"embedUrl":"","isMain":true,"name":"iStock-1217768832.jpg","createdAt":"2021-01-08 13:35:40","updatedAt":"2021-01-08 13:35:41","yPos":0,"rgb":"","yHeight":0,"mainFilename":"e6562682be0c14c1b30f0299fed63765d841bade.jpeg","path":"e6562682be0c14c1b30f0299fed63765d841bade.jpeg","titleEn":"Pr\u00e9compte professionnel : nouveaux bar\u00e8mes et r\u00e8gles applicables \u00e0 partir du 1er janvier 2021","titleFr":null,"titleNl":null,"docType":"IMAGE","inTheNews":false,"publishedAt":null,"meta":[],"webPath":"storage\/uploads\/medias\/e6562682be0c14c1b30f0299fed63765d841bade.jpeg","fullMediaUrl":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/storage\/media\/IMAGE\/18047\/e6562682be0c14c1b30f0299fed63765d841bade.jpeg"},"category":{"colorCode":"#e2101a","id":1,"nameFr":"Fiscalit\u00e9","nameEn":"Tax","nameNl":"Fiscaliteit","idInFlux":35},"tags":[{"nameFr":"Pr\u00e9compte professionnel","nameEn":"Withholding tax","nameNl":"Bedrijfsvoorheffing","sanitizedNameFr":"precompte professionnel","counter":87,"isAbbreviation":false,"isUniversal":false,"isSuperTag":false,"isSynonym":false,"isHandled":false,"status":"0","id":2988,"idInFlux":1171,"createdAt":"2015-05-05 00:00:00","synonymsCount":0},{"nameFr":"formule cl\u00e9","nameEn":"","nameNl":"","urlNameFr":"formule-cle","sanitizedNameFr":"formule cle","counter":1,"isAbbreviation":false,"isUniversal":false,"isSuperTag":false,"isSynonym":false,"isHandled":false,"status":"0","id":15655,"createdAt":"2021-01-08 13:35:40","synonymsCount":0},{"nameFr":"CIR 92","nameEn":"","nameNl":"","sanitizedNameFr":"cir 92","counter":3,"isAbbreviation":false,"isUniversal":false,"isSuperTag":false,"isSynonym":false,"isHandled":false,"status":"0","id":3903,"createdAt":"2017-10-20 11:30:24","synonymsCount":0}],"pages":[{"id":96,"title":"National","sharedBy":{"firstName":"St\u00e9phane","lastName":"Debremaeker","id":25203,"mainEmail":"s.debremaeker@iec-iab.be","mainPhone":"+32472584816","avatar":"storage\/uploads\/users\/25203\/AVATAR_89452b9bf04fee0471086bb171ea8357a42eec9a.png"},"sharedAt":"2021-01-08 13:35:41","cover":"storage\/uploads\/blog\/media-page\/6831a570197646b39e6b0307faba8918cc7af25f.jpeg"}],"author":[{"firstName":"St\u00e9phane","lastName":"Debremaeker","description":"","metas":{"quote":{"en":"","fr":"","nl":""},"organizations":{"8":{"name":"","url":"","path":"https:\/\/s3.eu-west-1.amazonaws.com\/tamtam\/prod\/organization\/metas\/04afee8df3f534a3776734b8d2c248876860c878-ITAA_Logo_BaselineBottom.jpg"}}},"id":25203,"mainEmail":"s.debremaeker@iec-iab.be","mainPhone":"+32472584816","userMobilePhone":{"intlFormat":"+32 472 58 48 16","countryCode":"be"},"avatar":"storage\/media\/IMAGE\/1975\/AVATAR_89452b9bf04fee0471086bb171ea8357a42eec9a.png","avatarUrl":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/storage\/media\/IMAGE\/1975\/AVATAR_89452b9bf04fee0471086bb171ea8357a42eec9a.png","url":"stephane-debremaeker","signature":{"title":"St\u00e9phane Debremaeker","head":""},"enableAvatar":true,"priority":0}],"organization":{"id":8,"name":"Institute for Tax Advisors and Accountants","abbreviation":"ITAA","avatarWebPath":"storage\/media\/IMAGE\/2753\/AVATAR_67e577576a7d51acc622dc82bd73e99af88451b0.png","avatarUrl":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/storage\/media\/IMAGE\/2753\/AVATAR_67e577576a7d51acc622dc82bd73e99af88451b0.png","btbPreferences":{"authorizations":[{"role":"MANAGER","auth":["*"]},{"role":"LEGAL_REPRESENTATIVE_ADMIN","auth":["*"]},{"role":"LEGAL_REPRESENTATIVE_MANAGER","auth":["*"]},{"role":"OFFICIAL","auth":["approver","inbox_viewer","outbox_viewer","handle_filter_document_task"]}]},"directoryActivated":1,"dirPreferences":{"btbEmail":"emmanuel.degreve+bvn@degandpartners.com","appliedChannelsStatus":[{"id":"BILLTOBOX_INIT_ID","name":"billtobox","status":"deactivated"},{"id":"BILLTOBOXFILES_INIT_ID","name":"billtoboxfiles","status":"activated"}]},"directBilling":true,"blogActivated":1,"mediaActivated":0,"forumActivated":0,"webtoolsActivated":0,"eventActivated":1,"paymentActivated":0,"dataActivated":1,"teamActivated":0,"surveyActivated":0,"fluxActivated":1,"chatActivated":0,"synetonActivated":0,"socialNetworks":[],"emailingPreferences":{"from_email":"communication@iec-iab.be","base_url":"http:\/\/tamtam.pro\/emailsIec\/","from_name":"IEC - IAB"},"emailingTestingPreferences":{"autoSend":true,"mandatoryTest":true},"emailingActivated":1,"appsValidationStatus":{"wtb":[],"btb":[],"btbfiles":[]},"mediaPreferences":{"languages":"FR,NL","generalTypes":"IMAGE,VIDEO,PDF,PPT","publicProfile":"1","defaultData":"{}"},"hubPreferences":{"layout_settings":[{"sectionId":"blog","order":1,"enabled":true},{"sectionId":"event","order":2,"enabled":true},{"sectionId":"forum","order":3,"enabled":true},{"sectionId":"media","order":4,"enabled":true}]},"blogPreferences":{"layout_settings":[{"sectionId":"section-type-4","order":1,"enabled":true},{"sectionId":"section-type-5","order":2,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-1","order":3,"enabled":true},{"sectionId":"section-type-2","order":4,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-3","order":5,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-6","order":6,"enabled":true},{"sectionId":"section-type-7","order":7,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-8","order":8,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-9","order":9,"enabled":false}]},"smsCredit":0,"profitMargin":0,"defaultMemberAuthorisationMode":"","defaultProspectAuthorisationMode":"","gdprAlertEnabled":0,"csGeneralScope":"","portalActivatedApps":"","portalCustomApps":"","portalClientActivated":0,"portalOfficialActivated":0,"verifiedEmails":[{"email":"communication@itaa.be","name":"- ITAA -","main":1},{"email":"communication@iec-iab.be","name":"IEC - IAB","main":0}],"organizationSettingsId":6,"appsState":[{"code":"blog","name":{"fr":"Blog","en":"Blog","nl":"Blog"},"url":"https:\/\/blog.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/blog.png","activated":true},{"code":"media","name":{"fr":"Media","en":"Media","nl":"Media"},"url":"https:\/\/media.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/media.png","activated":false},{"code":"forum","name":{"fr":"Forum","en":"Forum","nl":"Forum"},"url":"https:\/\/forum.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/forum.png","activated":false},{"code":"emailing","name":{"fr":"Emailing","en":"Emailing","nl":"Emailing"},"url":"https:\/\/sending.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/emailing.png","activated":true},{"code":"ebox","name":{"fr":"E-Box","en":"E-Box","nl":"E-Box"},"url":"https:\/\/sending.tamtam.pro\/e_box","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/ebox.png","activated":true},{"code":"sms","name":{"fr":"SMS","en":"SMS","nl":"SMS"},"url":"https:\/\/sending.tamtam.pro\/sms","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/sms.png","activated":true},{"code":"talk","name":{"fr":"Talk","en":"Talk","nl":"Talk"},"url":"https:\/\/talk.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/talk.png","activated":false},{"code":"data","name":{"fr":"Accounting","en":"Accounting","nl":"Accounting"},"url":"https:\/\/accounting.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/accounting.png","activated":true},{"code":"team","name":{"fr":"Powerteam","en":"Powerteam","nl":"Powerteam"},"url":"https:\/\/powerteam.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/apps\/powerteam.png","activated":false},{"code":"webtools","name":{"fr":"Webtools","en":"Webtools","nl":"Webtools"},"url":"https:\/\/webtool.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/webtools.png","activated":false},{"code":"survey","name":{"fr":"Survey","en":"Survey","nl":"Survey"},"url":"https:\/\/survey.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/survey.png","activated":false},{"code":"event","name":{"fr":"Event","en":"Event","nl":"Event"},"url":"https:\/\/event.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/event.png","activated":true},{"code":"directory","name":{"fr":"Directory (HQ)","en":"Directory (HQ)","nl":"Directory (HQ)"},"url":"https:\/\/v2.tamtam.pro\/folders","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/directory.png","activated":true},{"code":"payment","name":{"fr":"Payment","en":"Payment","nl":"Payment"},"url":"https:\/\/payment.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/payment.png","activated":false},{"code":"portal","name":{"fr":"Portal","en":"Portal","nl":"Portal"},"url":"https:\/\/portal.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/portal.png","activated":false}],"startDate":null,"url":"institute-for-tax-advisors-and-accountants","hasFiduciariesAdmin":true},"theme":{"id":17,"title":"Actu","language":"fr","isDefault":false,"pages":[{"id":94,"title":"Actu@ IEC","language":"fr","organization":8,"themeId":17},{"id":96,"title":"National","language":"fr","organization":8,"themeId":17},{"id":98,"title":"International","language":"fr","organization":8,"themeId":17},{"id":112,"title":"Revue de presse","language":"fr","organization":8,"themeId":17},{"id":115,"title":"Veille sectorielle","language":"fr","organization":8,"themeId":17}],"path":"storage\/uploads\/blog\/media-theme\/17\/77946119f6862bf0bb246ec46c05911424c9c4c2.jpg"},"social":{"isLiked":-1,"isFavorite":0}},{"id":10193,"title":"Rapport de contr\u00f4le dans MyMinfin","contentState":{"entityMap":[{"type":"LINK","mutability":"IMMUTABLE","data":{"url":"https:\/\/finances.belgium.be\/fr\/Actualites\/rapport-controle-experts-partenaires"}}],"blocks":[{"key":"44d54","text":"Lorsque nous cl\u00f4turons le contr\u00f4le d\u2019un contribuable, nous r\u00e9digeons un rapport reprenant notamment le d\u00e9roulement du contr\u00f4le, les \u00e9l\u00e9ments contr\u00f4l\u00e9s et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, le r\u00e9sultat du contr\u00f4le.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"68q66","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"6lev4","text":"Si le contr\u00f4le a \u00e9t\u00e9 cl\u00f4tur\u00e9 \u00e0 partir du 8 janvier 2021, le contribuable peut consulter ce rapport de contr\u00f4le dans MyMinfin (onglet \u00ab\u00a0Mes documents\u00a0\u00bb). Le SPF Finances souhaite ainsi garantir une plus grande transparence envers les contribuables.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"gd0d","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"2ss7s","text":"Seul le contribuable (s\u2019il s\u2019agit d\u2019une entreprise, son repr\u00e9sentant l\u00e9gal) a acc\u00e8s au rapport de contr\u00f4le.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"buulm","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"c0mq5","text":"Source: SPF Finances","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[{"offset":8,"length":12,"key":0}],"data":[]}]},"language":"fr","status":"PUBLISHED","isPrivate":false,"isExternal":false,"externalUrl":"","fluxType":"FLUX","csScope":"INTRA_SHARE","publishOnTalk":false,"comment":"","countLikes":0,"countDislikes":0,"countComments":0,"createdAt":"2021-01-08 13:00:49","publishedAt":"2021-01-08 12:54:00","updatedAt":"2021-01-08 13:00:49","introduction":"Lorsque nous cl\u00f4turons le contr\u00f4le d\u2019un contribuable, nous r\u00e9digeons un rapport reprenant notamment le d\u00e9roulement du contr\u00f4le, les \u00e9l\u00e9ments contr\u00f4l\u00e9s et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, le r\u00e9sultat du contr\u00f4le. Si le contr\u00f4le a \u00e9t\u00e9 cl\u00f4tur\u00e9 \u00e0 partir du 8 janvier 2021, le contribuable peut consulter ce rapport de contr\u00f4le dans MyMinfin (onglet \u00ab Mes documents \u00bb). Le SPF Finances souhaite ainsi garantir une plus grande transparence...","url":"rapport-de-controle-dans-myminfin","main_media":{"id":18040,"type":"IMAGE","inHistory":false,"isAttachment":false,"embedUrl":"","isMain":true,"name":"iStock-1021817494.jpg","createdAt":"2021-01-08 13:00:49","updatedAt":"2021-01-08 13:00:50","yPos":0,"rgb":"","yHeight":0,"mainFilename":"f412b1b5864a83d7651e4d91df22221343e78cf9.jpeg","path":"f412b1b5864a83d7651e4d91df22221343e78cf9.jpeg","titleEn":"Rapport de contr\u00f4le dans MyMinfin","titleFr":null,"titleNl":null,"docType":"IMAGE","inTheNews":false,"publishedAt":null,"meta":[],"webPath":"storage\/uploads\/medias\/f412b1b5864a83d7651e4d91df22221343e78cf9.jpeg","fullMediaUrl":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/storage\/media\/IMAGE\/18040\/f412b1b5864a83d7651e4d91df22221343e78cf9.jpeg"},"category":{"colorCode":"#e2101a","id":1,"nameFr":"Fiscalit\u00e9","nameEn":"Tax","nameNl":"Fiscaliteit","idInFlux":35},"tags":[{"nameFr":"SPF Finances","nameEn":"","nameNl":"FOD Financi\u00ebn","sanitizedNameFr":"spf finances","counter":283,"isAbbreviation":false,"isUniversal":false,"isSuperTag":false,"isSynonym":true,"isHandled":true,"status":"1","id":1179,"idInFlux":1990,"createdAt":"2015-05-05 00:00:00","synonymsCount":2},{"nameFr":"rapport de contr\u00f4le","nameEn":"","nameNl":"","sanitizedNameFr":"rapport de controle","counter":2,"isAbbreviation":false,"isUniversal":false,"isSuperTag":false,"isSynonym":false,"isHandled":false,"status":"0","id":15654,"createdAt":"2021-01-08 13:00:49","synonymsCount":0}],"pages":[{"id":96,"title":"National","sharedBy":{"firstName":"St\u00e9phane","lastName":"Debremaeker","id":25203,"mainEmail":"s.debremaeker@iec-iab.be","mainPhone":"+32472584816","avatar":"storage\/uploads\/users\/25203\/AVATAR_89452b9bf04fee0471086bb171ea8357a42eec9a.png"},"sharedAt":"2021-01-08 13:00:50","cover":"storage\/uploads\/blog\/media-page\/6831a570197646b39e6b0307faba8918cc7af25f.jpeg"}],"author":[{"firstName":"St\u00e9phane","lastName":"Debremaeker","description":"","metas":{"quote":{"en":"","fr":"","nl":""},"organizations":{"8":{"name":"","url":"","path":"https:\/\/s3.eu-west-1.amazonaws.com\/tamtam\/prod\/organization\/metas\/04afee8df3f534a3776734b8d2c248876860c878-ITAA_Logo_BaselineBottom.jpg"}}},"id":25203,"mainEmail":"s.debremaeker@iec-iab.be","mainPhone":"+32472584816","userMobilePhone":{"intlFormat":"+32 472 58 48 16","countryCode":"be"},"avatar":"storage\/media\/IMAGE\/1975\/AVATAR_89452b9bf04fee0471086bb171ea8357a42eec9a.png","avatarUrl":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/storage\/media\/IMAGE\/1975\/AVATAR_89452b9bf04fee0471086bb171ea8357a42eec9a.png","url":"stephane-debremaeker","signature":{"title":"St\u00e9phane Debremaeker","head":""},"enableAvatar":true,"priority":0}],"organization":{"id":8,"name":"Institute for Tax Advisors and Accountants","abbreviation":"ITAA","avatarWebPath":"storage\/media\/IMAGE\/2753\/AVATAR_67e577576a7d51acc622dc82bd73e99af88451b0.png","avatarUrl":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/storage\/media\/IMAGE\/2753\/AVATAR_67e577576a7d51acc622dc82bd73e99af88451b0.png","btbPreferences":{"authorizations":[{"role":"MANAGER","auth":["*"]},{"role":"LEGAL_REPRESENTATIVE_ADMIN","auth":["*"]},{"role":"LEGAL_REPRESENTATIVE_MANAGER","auth":["*"]},{"role":"OFFICIAL","auth":["approver","inbox_viewer","outbox_viewer","handle_filter_document_task"]}]},"directoryActivated":1,"dirPreferences":{"btbEmail":"emmanuel.degreve+bvn@degandpartners.com","appliedChannelsStatus":[{"id":"BILLTOBOX_INIT_ID","name":"billtobox","status":"deactivated"},{"id":"BILLTOBOXFILES_INIT_ID","name":"billtoboxfiles","status":"activated"}]},"directBilling":true,"blogActivated":1,"mediaActivated":0,"forumActivated":0,"webtoolsActivated":0,"eventActivated":1,"paymentActivated":0,"dataActivated":1,"teamActivated":0,"surveyActivated":0,"fluxActivated":1,"chatActivated":0,"synetonActivated":0,"socialNetworks":[],"emailingPreferences":{"from_email":"communication@iec-iab.be","base_url":"http:\/\/tamtam.pro\/emailsIec\/","from_name":"IEC - IAB"},"emailingTestingPreferences":{"autoSend":true,"mandatoryTest":true},"emailingActivated":1,"appsValidationStatus":{"wtb":[],"btb":[],"btbfiles":[]},"mediaPreferences":{"languages":"FR,NL","generalTypes":"IMAGE,VIDEO,PDF,PPT","publicProfile":"1","defaultData":"{}"},"hubPreferences":{"layout_settings":[{"sectionId":"blog","order":1,"enabled":true},{"sectionId":"event","order":2,"enabled":true},{"sectionId":"forum","order":3,"enabled":true},{"sectionId":"media","order":4,"enabled":true}]},"blogPreferences":{"layout_settings":[{"sectionId":"section-type-4","order":1,"enabled":true},{"sectionId":"section-type-5","order":2,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-1","order":3,"enabled":true},{"sectionId":"section-type-2","order":4,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-3","order":5,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-6","order":6,"enabled":true},{"sectionId":"section-type-7","order":7,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-8","order":8,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-9","order":9,"enabled":false}]},"smsCredit":0,"profitMargin":0,"defaultMemberAuthorisationMode":"","defaultProspectAuthorisationMode":"","gdprAlertEnabled":0,"csGeneralScope":"","portalActivatedApps":"","portalCustomApps":"","portalClientActivated":0,"portalOfficialActivated":0,"verifiedEmails":[{"email":"communication@itaa.be","name":"- ITAA -","main":1},{"email":"communication@iec-iab.be","name":"IEC - IAB","main":0}],"organizationSettingsId":6,"appsState":[{"code":"blog","name":{"fr":"Blog","en":"Blog","nl":"Blog"},"url":"https:\/\/blog.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/blog.png","activated":true},{"code":"media","name":{"fr":"Media","en":"Media","nl":"Media"},"url":"https:\/\/media.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/media.png","activated":false},{"code":"forum","name":{"fr":"Forum","en":"Forum","nl":"Forum"},"url":"https:\/\/forum.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/forum.png","activated":false},{"code":"emailing","name":{"fr":"Emailing","en":"Emailing","nl":"Emailing"},"url":"https:\/\/sending.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/emailing.png","activated":true},{"code":"ebox","name":{"fr":"E-Box","en":"E-Box","nl":"E-Box"},"url":"https:\/\/sending.tamtam.pro\/e_box","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/ebox.png","activated":true},{"code":"sms","name":{"fr":"SMS","en":"SMS","nl":"SMS"},"url":"https:\/\/sending.tamtam.pro\/sms","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/sms.png","activated":true},{"code":"talk","name":{"fr":"Talk","en":"Talk","nl":"Talk"},"url":"https:\/\/talk.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/talk.png","activated":false},{"code":"data","name":{"fr":"Accounting","en":"Accounting","nl":"Accounting"},"url":"https:\/\/accounting.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/accounting.png","activated":true},{"code":"team","name":{"fr":"Powerteam","en":"Powerteam","nl":"Powerteam"},"url":"https:\/\/powerteam.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/apps\/powerteam.png","activated":false},{"code":"webtools","name":{"fr":"Webtools","en":"Webtools","nl":"Webtools"},"url":"https:\/\/webtool.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/webtools.png","activated":false},{"code":"survey","name":{"fr":"Survey","en":"Survey","nl":"Survey"},"url":"https:\/\/survey.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/survey.png","activated":false},{"code":"event","name":{"fr":"Event","en":"Event","nl":"Event"},"url":"https:\/\/event.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/event.png","activated":true},{"code":"directory","name":{"fr":"Directory (HQ)","en":"Directory (HQ)","nl":"Directory (HQ)"},"url":"https:\/\/v2.tamtam.pro\/folders","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/directory.png","activated":true},{"code":"payment","name":{"fr":"Payment","en":"Payment","nl":"Payment"},"url":"https:\/\/payment.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/payment.png","activated":false},{"code":"portal","name":{"fr":"Portal","en":"Portal","nl":"Portal"},"url":"https:\/\/portal.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/portal.png","activated":false}],"startDate":null,"url":"institute-for-tax-advisors-and-accountants","hasFiduciariesAdmin":true},"theme":{"id":17,"title":"Actu","language":"fr","isDefault":false,"pages":[{"id":94,"title":"Actu@ IEC","language":"fr","organization":8,"themeId":17},{"id":96,"title":"National","language":"fr","organization":8,"themeId":17},{"id":98,"title":"International","language":"fr","organization":8,"themeId":17},{"id":112,"title":"Revue de presse","language":"fr","organization":8,"themeId":17},{"id":115,"title":"Veille sectorielle","language":"fr","organization":8,"themeId":17}],"path":"storage\/uploads\/blog\/media-theme\/17\/77946119f6862bf0bb246ec46c05911424c9c4c2.jpg"},"social":{"isLiked":-1,"isFavorite":0}},{"id":10190,"title":"Avantages de toute nature pour les voitures de soci\u00e9t\u00e9 : l\u2019\u00e9mission de r\u00e9f\u00e9rence-CO2 pour 2021","contentState":{"entityMap":[{"type":"LINK","mutability":"MUTABLE","data":{"href":"http:\/\/www.ejustice.just.fgov.be\/mopdf\/2020\/12\/24_1.pdf#Page60","url":"http:\/\/www.ejustice.just.fgov.be\/mopdf\/2020\/12\/24_1.pdf#Page60"}}],"blocks":[{"key":"5e4lj","text":"L\u2019\u00e9mission de r\u00e9f\u00e9rence-CO2 pour 2021 concernant les avantages de toute nature r\u00e9sultant de l\u2019utilisation \u00e0 des fins personnelles d\u2019un v\u00e9hicule mis gratuitement \u00e0 disposition s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 :","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"j5sr","text":"102 g\/km pour les v\u00e9hicules \u00e0 moteur aliment\u00e9 \u00e0 l\u2019essence, au LPG ou au gaz naturel      ;","type":"unordered-list-item","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"2lp02","text":"84 g\/km pour les v\u00e9hicules \u00e0 moteur aliment\u00e9 au diesel.","type":"unordered-list-item","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"8br7f","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"531s5","text":"Source : 20 d\u00e9cembre 2020 - Arr\u00eat\u00e9 royal modifiant, en ce qui concerne les avantages de toute nature, l\u0027AR\/CIR 92 r\u00e9sultant de l\u0027utilisation \u00e0 des fins personnelles d\u0027un v\u00e9hicule mis gratuitement \u00e0 disposition, M.B. 24 d\u00e9cembre 2020.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[{"offset":211,"length":22,"key":0}],"data":[]}]},"language":"fr","status":"PUBLISHED","isPrivate":false,"isExternal":false,"externalUrl":"","fluxType":"FLUX","csScope":"INTRA_SHARE","publishOnTalk":false,"comment":"","countLikes":0,"countDislikes":0,"countComments":0,"createdAt":"2021-01-08 12:32:35","publishedAt":"2021-01-08 12:27:00","updatedAt":"2021-01-08 12:35:14","introduction":"L\u2019\u00e9mission de r\u00e9f\u00e9rence-CO2 pour 2021 concernant les avantages de toute nature r\u00e9sultant de l\u2019utilisation \u00e0 des fins personnelles d\u2019un v\u00e9hicule mis gratuitement \u00e0 disposition s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 :\n\n  102 g\/km pour les v\u00e9hicules \u00e0 moteur aliment\u00e9 \u00e0 l\u2019essence, au LPG ou au gaz naturel      ;\n  84 g\/km pour les v\u00e9hicules \u00e0 moteur aliment\u00e9 au diesel.\n Source : 20 d\u00e9cembre...","url":"avantages-de-toute-nature-pour-les-voitures-de-societe-lemission-de-reference-co2-pour-2021","main_media":{"id":18037,"type":"IMAGE","inHistory":false,"isAttachment":false,"embedUrl":"","isMain":true,"name":"iStock-1292502717.jpg","createdAt":"2021-01-08 12:35:14","updatedAt":"2021-01-08 12:35:14","yPos":0,"rgb":"","yHeight":0,"mainFilename":"fb6e9118577f2c1ecb6ed1b8b3a9a8eed7ccd6bc.jpeg","path":"fb6e9118577f2c1ecb6ed1b8b3a9a8eed7ccd6bc.jpeg","titleEn":"Avantages de toute nature pour les voitures de soci\u00e9t\u00e9 : l\u2019\u00e9mission de r\u00e9f\u00e9rence-CO2 pour 2021","titleFr":null,"titleNl":null,"docType":"IMAGE","inTheNews":false,"publishedAt":null,"meta":[],"webPath":"storage\/uploads\/medias\/fb6e9118577f2c1ecb6ed1b8b3a9a8eed7ccd6bc.jpeg","fullMediaUrl":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/storage\/media\/IMAGE\/18037\/fb6e9118577f2c1ecb6ed1b8b3a9a8eed7ccd6bc.jpeg"},"category":{"colorCode":"#e2101a","id":1,"nameFr":"Fiscalit\u00e9","nameEn":"Tax","nameNl":"Fiscaliteit","idInFlux":35},"tags":[{"nameFr":"Avantage de toute nature","nameEn":"Benefit in kind","nameNl":"Voordeel van alle aard","sanitizedNameFr":"avantage de toute nature","counter":91,"isAbbreviation":false,"isUniversal":false,"isSuperTag":false,"isSynonym":false,"isHandled":true,"status":"1","id":301,"idInFlux":625,"createdAt":"2015-05-05 00:00:00","synonymsCount":3},{"nameFr":"\u00e9missions de co2","nameEn":"Co2 emissions","nameNl":"Co2-uitstoot","sanitizedNameFr":"emissions de co2","counter":12,"isAbbreviation":false,"isUniversal":false,"isSuperTag":false,"isSynonym":false,"isHandled":false,"status":"0","id":526,"idInFlux":1292,"createdAt":"2015-05-05 00:00:00","synonymsCount":0}],"pages":[{"id":96,"title":"National","sharedBy":{"firstName":"St\u00e9phane","lastName":"Debremaeker","id":25203,"mainEmail":"s.debremaeker@iec-iab.be","mainPhone":"+32472584816","avatar":"storage\/uploads\/users\/25203\/AVATAR_89452b9bf04fee0471086bb171ea8357a42eec9a.png"},"sharedAt":"2021-01-08 12:35:14","cover":"storage\/uploads\/blog\/media-page\/6831a570197646b39e6b0307faba8918cc7af25f.jpeg"}],"author":[{"firstName":"St\u00e9phane","lastName":"Debremaeker","description":"","metas":{"quote":{"en":"","fr":"","nl":""},"organizations":{"8":{"name":"","url":"","path":"https:\/\/s3.eu-west-1.amazonaws.com\/tamtam\/prod\/organization\/metas\/04afee8df3f534a3776734b8d2c248876860c878-ITAA_Logo_BaselineBottom.jpg"}}},"id":25203,"mainEmail":"s.debremaeker@iec-iab.be","mainPhone":"+32472584816","userMobilePhone":{"intlFormat":"+32 472 58 48 16","countryCode":"be"},"avatar":"storage\/media\/IMAGE\/1975\/AVATAR_89452b9bf04fee0471086bb171ea8357a42eec9a.png","avatarUrl":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/storage\/media\/IMAGE\/1975\/AVATAR_89452b9bf04fee0471086bb171ea8357a42eec9a.png","url":"stephane-debremaeker","signature":{"title":"St\u00e9phane Debremaeker","head":""},"enableAvatar":true,"priority":0}],"organization":{"id":8,"name":"Institute for Tax Advisors and Accountants","abbreviation":"ITAA","avatarWebPath":"storage\/media\/IMAGE\/2753\/AVATAR_67e577576a7d51acc622dc82bd73e99af88451b0.png","avatarUrl":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/storage\/media\/IMAGE\/2753\/AVATAR_67e577576a7d51acc622dc82bd73e99af88451b0.png","btbPreferences":{"authorizations":[{"role":"MANAGER","auth":["*"]},{"role":"LEGAL_REPRESENTATIVE_ADMIN","auth":["*"]},{"role":"LEGAL_REPRESENTATIVE_MANAGER","auth":["*"]},{"role":"OFFICIAL","auth":["approver","inbox_viewer","outbox_viewer","handle_filter_document_task"]}]},"directoryActivated":1,"dirPreferences":{"btbEmail":"emmanuel.degreve+bvn@degandpartners.com","appliedChannelsStatus":[{"id":"BILLTOBOX_INIT_ID","name":"billtobox","status":"deactivated"},{"id":"BILLTOBOXFILES_INIT_ID","name":"billtoboxfiles","status":"activated"}]},"directBilling":true,"blogActivated":1,"mediaActivated":0,"forumActivated":0,"webtoolsActivated":0,"eventActivated":1,"paymentActivated":0,"dataActivated":1,"teamActivated":0,"surveyActivated":0,"fluxActivated":1,"chatActivated":0,"synetonActivated":0,"socialNetworks":[],"emailingPreferences":{"from_email":"communication@iec-iab.be","base_url":"http:\/\/tamtam.pro\/emailsIec\/","from_name":"IEC - IAB"},"emailingTestingPreferences":{"autoSend":true,"mandatoryTest":true},"emailingActivated":1,"appsValidationStatus":{"wtb":[],"btb":[],"btbfiles":[]},"mediaPreferences":{"languages":"FR,NL","generalTypes":"IMAGE,VIDEO,PDF,PPT","publicProfile":"1","defaultData":"{}"},"hubPreferences":{"layout_settings":[{"sectionId":"blog","order":1,"enabled":true},{"sectionId":"event","order":2,"enabled":true},{"sectionId":"forum","order":3,"enabled":true},{"sectionId":"media","order":4,"enabled":true}]},"blogPreferences":{"layout_settings":[{"sectionId":"section-type-4","order":1,"enabled":true},{"sectionId":"section-type-5","order":2,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-1","order":3,"enabled":true},{"sectionId":"section-type-2","order":4,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-3","order":5,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-6","order":6,"enabled":true},{"sectionId":"section-type-7","order":7,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-8","order":8,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-9","order":9,"enabled":false}]},"smsCredit":0,"profitMargin":0,"defaultMemberAuthorisationMode":"","defaultProspectAuthorisationMode":"","gdprAlertEnabled":0,"csGeneralScope":"","portalActivatedApps":"","portalCustomApps":"","portalClientActivated":0,"portalOfficialActivated":0,"verifiedEmails":[{"email":"communication@itaa.be","name":"- ITAA -","main":1},{"email":"communication@iec-iab.be","name":"IEC - IAB","main":0}],"organizationSettingsId":6,"appsState":[{"code":"blog","name":{"fr":"Blog","en":"Blog","nl":"Blog"},"url":"https:\/\/blog.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/blog.png","activated":true},{"code":"media","name":{"fr":"Media","en":"Media","nl":"Media"},"url":"https:\/\/media.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/media.png","activated":false},{"code":"forum","name":{"fr":"Forum","en":"Forum","nl":"Forum"},"url":"https:\/\/forum.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/forum.png","activated":false},{"code":"emailing","name":{"fr":"Emailing","en":"Emailing","nl":"Emailing"},"url":"https:\/\/sending.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/emailing.png","activated":true},{"code":"ebox","name":{"fr":"E-Box","en":"E-Box","nl":"E-Box"},"url":"https:\/\/sending.tamtam.pro\/e_box","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/ebox.png","activated":true},{"code":"sms","name":{"fr":"SMS","en":"SMS","nl":"SMS"},"url":"https:\/\/sending.tamtam.pro\/sms","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/sms.png","activated":true},{"code":"talk","name":{"fr":"Talk","en":"Talk","nl":"Talk"},"url":"https:\/\/talk.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/talk.png","activated":false},{"code":"data","name":{"fr":"Accounting","en":"Accounting","nl":"Accounting"},"url":"https:\/\/accounting.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/accounting.png","activated":true},{"code":"team","name":{"fr":"Powerteam","en":"Powerteam","nl":"Powerteam"},"url":"https:\/\/powerteam.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/apps\/powerteam.png","activated":false},{"code":"webtools","name":{"fr":"Webtools","en":"Webtools","nl":"Webtools"},"url":"https:\/\/webtool.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/webtools.png","activated":false},{"code":"survey","name":{"fr":"Survey","en":"Survey","nl":"Survey"},"url":"https:\/\/survey.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/survey.png","activated":false},{"code":"event","name":{"fr":"Event","en":"Event","nl":"Event"},"url":"https:\/\/event.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/event.png","activated":true},{"code":"directory","name":{"fr":"Directory (HQ)","en":"Directory (HQ)","nl":"Directory (HQ)"},"url":"https:\/\/v2.tamtam.pro\/folders","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/directory.png","activated":true},{"code":"payment","name":{"fr":"Payment","en":"Payment","nl":"Payment"},"url":"https:\/\/payment.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/payment.png","activated":false},{"code":"portal","name":{"fr":"Portal","en":"Portal","nl":"Portal"},"url":"https:\/\/portal.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/portal.png","activated":false}],"startDate":null,"url":"institute-for-tax-advisors-and-accountants","hasFiduciariesAdmin":true},"theme":{"id":17,"title":"Actu","language":"fr","isDefault":false,"pages":[{"id":94,"title":"Actu@ IEC","language":"fr","organization":8,"themeId":17},{"id":96,"title":"National","language":"fr","organization":8,"themeId":17},{"id":98,"title":"International","language":"fr","organization":8,"themeId":17},{"id":112,"title":"Revue de presse","language":"fr","organization":8,"themeId":17},{"id":115,"title":"Veille sectorielle","language":"fr","organization":8,"themeId":17}],"path":"storage\/uploads\/blog\/media-theme\/17\/77946119f6862bf0bb246ec46c05911424c9c4c2.jpg"},"social":{"isLiked":-1,"isFavorite":0}},{"id":10188,"title":"Les entreprises sont prot\u00e9g\u00e9es contre la faillite jusqu\u2019\u00e0 fin janvier","contentState":{"entityMap":[],"blocks":[{"key":"coqpe","text":"A la fin de l\u0027ann\u00e9e derni\u00e8re, la loi contenant diverses dispositions temporaires et structurelles en mati\u00e8re de justice dans le cadre de la lutte contre la propagation du coronavirus COVID-19 a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9e au Moniteur belge du 24 d\u00e9cembre 2020.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"fh4a4","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"5cv0f","text":"Cette loi prot\u00e8ge les entreprises, qui ont \u00e9t\u00e9 oblig\u00e9es de fermer leurs portes en raison de l\u0027\u00e9pid\u00e9mie de coronavirus contre les saisies et les faillites. Il y aura un moratoire sur les faillites jusqu\u0027\u00e0 la fin janvier 2021.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"1fh46","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"806f1","text":"Plus d\u2019infos via : http:\/\/www.ejustice.just.fgov.be\/eli\/loi\/2020\/12\/20\/2020016459\/moniteur","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]}]},"language":"fr","status":"PUBLISHED","isPrivate":false,"isExternal":false,"externalUrl":"","fluxType":"FLUX","csScope":"INTRA_SHARE","publishOnTalk":false,"comment":"","countLikes":0,"countDislikes":0,"countComments":0,"createdAt":"2021-01-08 12:25:20","publishedAt":"2021-01-08 12:20:00","updatedAt":"2021-01-08 12:25:20","introduction":"A la fin de l\u0027ann\u00e9e derni\u00e8re, la loi contenant diverses dispositions temporaires et structurelles en mati\u00e8re de justice dans le cadre de la lutte contre la propagation du coronavirus COVID-19 a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9e au Moniteur belge du 24 d\u00e9cembre 2020. Cette loi prot\u00e8ge les entreprises, qui ont \u00e9t\u00e9 oblig\u00e9es de fermer leurs portes en raison de l\u0027\u00e9pid\u00e9mie de coronavirus contre les saisies et les faillites....","url":"les-entreprises-sont-protegees-contre-la-faillite-jusqua-fin-janvier","main_media":{"id":18035,"type":"IMAGE","inHistory":false,"isAttachment":false,"embedUrl":"","isMain":true,"name":"iStock-1216449625.jpg","createdAt":"2021-01-08 12:25:20","updatedAt":"2021-01-08 12:25:20","yPos":0,"rgb":"","yHeight":0,"mainFilename":"438175b86682b0e8667fbb1b38983d5e8ad4633b.jpeg","path":"438175b86682b0e8667fbb1b38983d5e8ad4633b.jpeg","titleEn":"Les entreprises sont prot\u00e9g\u00e9es contre la faillite jusqu\u2019\u00e0 fin janvier","titleFr":null,"titleNl":null,"docType":"IMAGE","inTheNews":false,"publishedAt":null,"meta":[],"webPath":"storage\/uploads\/medias\/438175b86682b0e8667fbb1b38983d5e8ad4633b.jpeg","fullMediaUrl":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/storage\/media\/IMAGE\/18035\/438175b86682b0e8667fbb1b38983d5e8ad4633b.jpeg"},"category":{"colorCode":"#676666","id":11,"nameFr":"Comptabilit\u00e9","nameEn":"Accountancy","nameNl":"Accountancy","idInFlux":34},"tags":[{"nameFr":"pand\u00e9mie de COVID-19","nameEn":"","nameNl":"","sanitizedNameFr":"pandemie de covid-19","counter":8,"isAbbreviation":false,"isUniversal":false,"isSuperTag":false,"isSynonym":false,"isHandled":false,"status":"0","id":13114,"createdAt":"2020-06-30 06:19:13","synonymsCount":0},{"nameFr":"mesures COVID-19","nameEn":"","nameNl":"","sanitizedNameFr":"mesures covid-19","counter":2,"isAbbreviation":false,"isUniversal":false,"isSuperTag":false,"isSynonym":true,"isHandled":false,"status":"0","id":14633,"createdAt":"2020-10-12 11:09:04","synonymsCount":0},{"nameFr":"Faillite","nameEn":"","nameNl":"","sanitizedNameFr":"faillite","counter":8,"isAbbreviation":false,"isUniversal":false,"isSuperTag":false,"isSynonym":false,"isHandled":false,"status":"0","id":6036,"createdAt":"2018-04-09 11:16:27","synonymsCount":0},{"nameFr":"Saisie","nameEn":"Seizure","nameNl":"Saisie","sanitizedNameFr":"saisie","counter":15,"isAbbreviation":false,"isUniversal":false,"isSuperTag":false,"isSynonym":false,"isHandled":true,"status":"0","id":2446,"idInFlux":126,"createdAt":"2015-05-05 00:00:00","synonymsCount":0},{"nameFr":"moratoire","nameEn":"","nameNl":"","sanitizedNameFr":"moratoire","counter":5,"isAbbreviation":false,"isUniversal":false,"isSuperTag":false,"isSynonym":false,"isHandled":false,"status":"0","id":12029,"createdAt":"2020-05-13 16:39:18","synonymsCount":0}],"pages":[{"id":96,"title":"National","sharedBy":{"firstName":"St\u00e9phane","lastName":"Debremaeker","id":25203,"mainEmail":"s.debremaeker@iec-iab.be","mainPhone":"+32472584816","avatar":"storage\/uploads\/users\/25203\/AVATAR_89452b9bf04fee0471086bb171ea8357a42eec9a.png"},"sharedAt":"2021-01-08 12:25:20","cover":"storage\/uploads\/blog\/media-page\/6831a570197646b39e6b0307faba8918cc7af25f.jpeg"}],"author":[{"firstName":"St\u00e9phane","lastName":"Debremaeker","description":"","metas":{"quote":{"en":"","fr":"","nl":""},"organizations":{"8":{"name":"","url":"","path":"https:\/\/s3.eu-west-1.amazonaws.com\/tamtam\/prod\/organization\/metas\/04afee8df3f534a3776734b8d2c248876860c878-ITAA_Logo_BaselineBottom.jpg"}}},"id":25203,"mainEmail":"s.debremaeker@iec-iab.be","mainPhone":"+32472584816","userMobilePhone":{"intlFormat":"+32 472 58 48 16","countryCode":"be"},"avatar":"storage\/media\/IMAGE\/1975\/AVATAR_89452b9bf04fee0471086bb171ea8357a42eec9a.png","avatarUrl":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/storage\/media\/IMAGE\/1975\/AVATAR_89452b9bf04fee0471086bb171ea8357a42eec9a.png","url":"stephane-debremaeker","signature":{"title":"St\u00e9phane Debremaeker","head":""},"enableAvatar":true,"priority":0}],"organization":{"id":8,"name":"Institute for Tax Advisors and Accountants","abbreviation":"ITAA","avatarWebPath":"storage\/media\/IMAGE\/2753\/AVATAR_67e577576a7d51acc622dc82bd73e99af88451b0.png","avatarUrl":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/storage\/media\/IMAGE\/2753\/AVATAR_67e577576a7d51acc622dc82bd73e99af88451b0.png","btbPreferences":{"authorizations":[{"role":"MANAGER","auth":["*"]},{"role":"LEGAL_REPRESENTATIVE_ADMIN","auth":["*"]},{"role":"LEGAL_REPRESENTATIVE_MANAGER","auth":["*"]},{"role":"OFFICIAL","auth":["approver","inbox_viewer","outbox_viewer","handle_filter_document_task"]}]},"directoryActivated":1,"dirPreferences":{"btbEmail":"emmanuel.degreve+bvn@degandpartners.com","appliedChannelsStatus":[{"id":"BILLTOBOX_INIT_ID","name":"billtobox","status":"deactivated"},{"id":"BILLTOBOXFILES_INIT_ID","name":"billtoboxfiles","status":"activated"}]},"directBilling":true,"blogActivated":1,"mediaActivated":0,"forumActivated":0,"webtoolsActivated":0,"eventActivated":1,"paymentActivated":0,"dataActivated":1,"teamActivated":0,"surveyActivated":0,"fluxActivated":1,"chatActivated":0,"synetonActivated":0,"socialNetworks":[],"emailingPreferences":{"from_email":"communication@iec-iab.be","base_url":"http:\/\/tamtam.pro\/emailsIec\/","from_name":"IEC - IAB"},"emailingTestingPreferences":{"autoSend":true,"mandatoryTest":true},"emailingActivated":1,"appsValidationStatus":{"wtb":[],"btb":[],"btbfiles":[]},"mediaPreferences":{"languages":"FR,NL","generalTypes":"IMAGE,VIDEO,PDF,PPT","publicProfile":"1","defaultData":"{}"},"hubPreferences":{"layout_settings":[{"sectionId":"blog","order":1,"enabled":true},{"sectionId":"event","order":2,"enabled":true},{"sectionId":"forum","order":3,"enabled":true},{"sectionId":"media","order":4,"enabled":true}]},"blogPreferences":{"layout_settings":[{"sectionId":"section-type-4","order":1,"enabled":true},{"sectionId":"section-type-5","order":2,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-1","order":3,"enabled":true},{"sectionId":"section-type-2","order":4,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-3","order":5,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-6","order":6,"enabled":true},{"sectionId":"section-type-7","order":7,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-8","order":8,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-9","order":9,"enabled":false}]},"smsCredit":0,"profitMargin":0,"defaultMemberAuthorisationMode":"","defaultProspectAuthorisationMode":"","gdprAlertEnabled":0,"csGeneralScope":"","portalActivatedApps":"","portalCustomApps":"","portalClientActivated":0,"portalOfficialActivated":0,"verifiedEmails":[{"email":"communication@itaa.be","name":"- ITAA -","main":1},{"email":"communication@iec-iab.be","name":"IEC - IAB","main":0}],"organizationSettingsId":6,"appsState":[{"code":"blog","name":{"fr":"Blog","en":"Blog","nl":"Blog"},"url":"https:\/\/blog.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/blog.png","activated":true},{"code":"media","name":{"fr":"Media","en":"Media","nl":"Media"},"url":"https:\/\/media.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/media.png","activated":false},{"code":"forum","name":{"fr":"Forum","en":"Forum","nl":"Forum"},"url":"https:\/\/forum.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/forum.png","activated":false},{"code":"emailing","name":{"fr":"Emailing","en":"Emailing","nl":"Emailing"},"url":"https:\/\/sending.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/emailing.png","activated":true},{"code":"ebox","name":{"fr":"E-Box","en":"E-Box","nl":"E-Box"},"url":"https:\/\/sending.tamtam.pro\/e_box","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/ebox.png","activated":true},{"code":"sms","name":{"fr":"SMS","en":"SMS","nl":"SMS"},"url":"https:\/\/sending.tamtam.pro\/sms","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/sms.png","activated":true},{"code":"talk","name":{"fr":"Talk","en":"Talk","nl":"Talk"},"url":"https:\/\/talk.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/talk.png","activated":false},{"code":"data","name":{"fr":"Accounting","en":"Accounting","nl":"Accounting"},"url":"https:\/\/accounting.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/accounting.png","activated":true},{"code":"team","name":{"fr":"Powerteam","en":"Powerteam","nl":"Powerteam"},"url":"https:\/\/powerteam.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/apps\/powerteam.png","activated":false},{"code":"webtools","name":{"fr":"Webtools","en":"Webtools","nl":"Webtools"},"url":"https:\/\/webtool.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/webtools.png","activated":false},{"code":"survey","name":{"fr":"Survey","en":"Survey","nl":"Survey"},"url":"https:\/\/survey.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/survey.png","activated":false},{"code":"event","name":{"fr":"Event","en":"Event","nl":"Event"},"url":"https:\/\/event.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/event.png","activated":true},{"code":"directory","name":{"fr":"Directory (HQ)","en":"Directory (HQ)","nl":"Directory (HQ)"},"url":"https:\/\/v2.tamtam.pro\/folders","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/directory.png","activated":true},{"code":"payment","name":{"fr":"Payment","en":"Payment","nl":"Payment"},"url":"https:\/\/payment.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/payment.png","activated":false},{"code":"portal","name":{"fr":"Portal","en":"Portal","nl":"Portal"},"url":"https:\/\/portal.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/portal.png","activated":false}],"startDate":null,"url":"institute-for-tax-advisors-and-accountants","hasFiduciariesAdmin":true},"theme":{"id":17,"title":"Actu","language":"fr","isDefault":false,"pages":[{"id":94,"title":"Actu@ IEC","language":"fr","organization":8,"themeId":17},{"id":96,"title":"National","language":"fr","organization":8,"themeId":17},{"id":98,"title":"International","language":"fr","organization":8,"themeId":17},{"id":112,"title":"Revue de presse","language":"fr","organization":8,"themeId":17},{"id":115,"title":"Veille sectorielle","language":"fr","organization":8,"themeId":17}],"path":"storage\/uploads\/blog\/media-theme\/17\/77946119f6862bf0bb246ec46c05911424c9c4c2.jpg"},"social":{"isLiked":-1,"isFavorite":0}},{"id":10186,"title":"Mises \u00e0 jour dans BeExcellent suite \u00e0 la publication de la Norme de formation continue","contentState":{"entityMap":[],"blocks":[{"key":"bke2b","text":"Suite \u00e0 la publication de la nouvelle norme de formation continue, l\u2019\u00e9quipe de BeExcellent a \u00e9galement fait quelques mises \u00e0 jour dans votre environnement BeExcellent.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"fhn1v","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"86kmu","text":"De quelles normes s\u0027agit-t-il exactement ? Sous R\u00e9glementation \u003E Normes, lignes de conduite et d\u00e9cisions vous trouverez de nouvelles normes ou des normes modifi\u00e9s concernant la pr\u00e9vention du blanchiment ou la formation continue ;","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[{"offset":48,"length":56,"style":"BOLD"}],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"b0f4o","text":"R\u00e9glementation \u003E Normes, lignes de conduite et d\u00e9cisions \u003E Pr\u00e9vention du blanchiment : r\u00e8glement ayant la valeur d\u0027une norme \u003E Norme IEC - LAB - 03 2020","type":"unordered-list-item","depth":0,"inlineStyleRanges":[{"offset":0,"length":152,"style":"BOLD"}],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"eusa6","text":"R\u00e9glementation \u003E Normes, lignes de conduite et d\u00e9cisions \u003E Pr\u00e9vention du blanchiment : r\u00e8glement ayant la valeur d\u0027une norme \u003E Directive IPCF - LAB - 03 2020","type":"unordered-list-item","depth":0,"inlineStyleRanges":[{"offset":0,"length":157,"style":"BOLD"}],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"3v7v8","text":"R\u00e9glementation \u003E Normes, lignes de conduite et d\u00e9cisions \u003E Norme de formation continue \u003E Norme ITAA - Formation continue - 12 2020","type":"unordered-list-item","depth":0,"inlineStyleRanges":[{"offset":0,"length":130,"style":"BOLD"}],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"d7q0a","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"9qp38","text":"En dehors de ces modifications, quelques directives Europ\u00e9ennes et arr\u00eat\u00e9s royaux Belges ont \u00e9t\u00e9 ajout\u00e9s pour votre information. Vous pouvez les retrouver sous R\u00e9glementation \u003E L\u00e9gislation. Sp\u00e9cifiquement il s\u0027agit de :","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[{"offset":160,"length":29,"style":"BOLD"}],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"9e3pj","text":"R\u00e9glementation \u003E L\u00e9gislation \u003E Europ\u00e9enne \u003E Directive UE 2015\/849 - 4i\u00e8me directive LAB - 05 2015","type":"unordered-list-item","depth":0,"inlineStyleRanges":[{"offset":0,"length":97,"style":"BOLD"}],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"e7lpp","text":"R\u00e9glementation  \u003E L\u00e9gislation \u003E Europ\u00e9enne \u003E Directive UE 2018\/843  - 5i\u00e8me directive LAB - 05 2018","type":"unordered-list-item","depth":0,"inlineStyleRanges":[{"offset":0,"length":99,"style":"BOLD"}],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"bnp6b","text":"R\u00e9glementation \u003E L\u00e9gislation \u003E Arr\u00eat\u00e9s royaux \u003E AR - Registre public ITAA - 09 2020","type":"unordered-list-item","depth":0,"inlineStyleRanges":[{"offset":0,"length":83,"style":"BOLD"}],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"84lsv","text":"R\u00e9glementation \u003E L\u00e9gislation \u003E Arr\u00eat\u00e9s royaux \u003E AR - Formation professionnelle experts-comptables et conseillers fiscaux - 09 2020 + Erratum","type":"unordered-list-item","depth":0,"inlineStyleRanges":[{"offset":0,"length":140,"style":"BOLD"}],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"dj8f2","text":"R\u00e9glementation \u003E L\u00e9gislation \u003E Arr\u00eat\u00e9s royaux \u003E AR - Entr\u00e9e en vigueur loi 17 mars 2019 + abrogation loi 22 avril 1999 - 10 2020","type":"unordered-list-item","depth":0,"inlineStyleRanges":[{"offset":0,"length":128,"style":"BOLD"}],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"6uk8k","text":"Le responsable BeExcellent de votre cabinet a re\u00e7u, \u00e0 la fin de l\u2019ann\u00e9e pass\u00e9e, un message concernant cette mise \u00e0 jour, ainsi qu\u2019une explication des \u00e9tapes \u00e0 suivre pour les traiter.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]}]},"language":"fr","status":"PUBLISHED","isPrivate":false,"isExternal":false,"externalUrl":"","fluxType":"FLUX","csScope":"INTRA_SHARE","publishOnTalk":false,"comment":"","countLikes":0,"countDislikes":0,"countComments":0,"createdAt":"2021-01-08 12:18:26","publishedAt":"2021-01-08 12:12:00","updatedAt":"2021-01-08 13:12:57","introduction":"Suite \u00e0 la publication de la nouvelle norme de formation continue, l\u2019\u00e9quipe de BeExcellent a \u00e9galement fait quelques mises \u00e0 jour dans votre environnement BeExcellent. De quelles normes s\u0027agit-t-il exactement ? Sous R\u00e9glementation \u0026gt; Normes, lignes de conduite et d\u00e9cisions vous trouverez de nouvelles normes ou des normes modifi\u00e9s concernant la pr\u00e9vention du blanchiment ou la formation continue ;\n\n  R\u00e9glementation \u0026gt; Normes, lignes de...","url":"mises-a-jour-dans-beexcellent-suite-a-la-publication-de-la-norme-de-formation-continue","main_media":{"id":18043,"type":"IMAGE","inHistory":false,"isAttachment":false,"embedUrl":"","isMain":true,"name":"iStock-1177967778.jpg","createdAt":"2021-01-08 13:12:57","updatedAt":"2021-01-08 13:12:57","yPos":16,"rgb":"","yHeight":0,"mainFilename":"6441eea36eb1724437fc4dc179d44edd80e83db7.jpeg","path":"6441eea36eb1724437fc4dc179d44edd80e83db7.jpeg","titleEn":"Mises \u00e0 jour dans BeExcellent suite \u00e0 la publication de la Norme de formation continue","titleFr":null,"titleNl":null,"docType":"IMAGE","inTheNews":false,"publishedAt":null,"meta":[],"webPath":"storage\/uploads\/medias\/6441eea36eb1724437fc4dc179d44edd80e83db7.jpeg","fullMediaUrl":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/storage\/media\/IMAGE\/18043\/6441eea36eb1724437fc4dc179d44edd80e83db7.jpeg"},"category":{"colorCode":"#684117","id":2,"nameFr":"Profession","nameEn":"Profession","nameNl":"Beroep","idInFlux":43},"tags":[{"nameFr":"BeExcellent","nameEn":"","nameNl":"","sanitizedNameFr":"beexcellent","counter":12,"isAbbreviation":false,"isUniversal":false,"isSuperTag":false,"isSynonym":false,"isHandled":false,"status":"0","id":6097,"createdAt":"2018-04-19 13:41:19","synonymsCount":0},{"nameFr":"Mise a jour","nameEn":"","nameNl":"","sanitizedNameFr":"mise a jour","counter":4,"isAbbreviation":false,"isUniversal":false,"isSuperTag":false,"isSynonym":false,"isHandled":false,"status":"0","id":10871,"createdAt":"2020-02-24 10:22:16","synonymsCount":0},{"nameFr":"Normes professionnelles","nameEn":"Professional standards","nameNl":"Professionele normen","sanitizedNameFr":"normes professionnelles","counter":5,"isAbbreviation":false,"isUniversal":false,"isSuperTag":false,"isSynonym":false,"isHandled":false,"status":"0","id":2138,"idInFlux":777,"createdAt":"2015-05-05 00:00:00","synonymsCount":0}],"pages":[{"id":96,"title":"National","sharedBy":{"firstName":"St\u00e9phane","lastName":"Debremaeker","id":25203,"mainEmail":"s.debremaeker@iec-iab.be","mainPhone":"+32472584816","avatar":"storage\/uploads\/users\/25203\/AVATAR_89452b9bf04fee0471086bb171ea8357a42eec9a.png"},"sharedAt":"2021-01-08 13:12:57","cover":"storage\/uploads\/blog\/media-page\/6831a570197646b39e6b0307faba8918cc7af25f.jpeg"}],"author":[{"firstName":"St\u00e9phane","lastName":"Debremaeker","description":"","metas":{"quote":{"en":"","fr":"","nl":""},"organizations":{"8":{"name":"","url":"","path":"https:\/\/s3.eu-west-1.amazonaws.com\/tamtam\/prod\/organization\/metas\/04afee8df3f534a3776734b8d2c248876860c878-ITAA_Logo_BaselineBottom.jpg"}}},"id":25203,"mainEmail":"s.debremaeker@iec-iab.be","mainPhone":"+32472584816","userMobilePhone":{"intlFormat":"+32 472 58 48 16","countryCode":"be"},"avatar":"storage\/media\/IMAGE\/1975\/AVATAR_89452b9bf04fee0471086bb171ea8357a42eec9a.png","avatarUrl":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/storage\/media\/IMAGE\/1975\/AVATAR_89452b9bf04fee0471086bb171ea8357a42eec9a.png","url":"stephane-debremaeker","signature":{"title":"St\u00e9phane Debremaeker","head":""},"enableAvatar":false,"priority":0},{"firstName":"Karen","lastName":"van der Loo","description":"","id":451493,"mainEmail":"karen.vanderloo@itaa.be","mainPhone":"+3222400000","userMobilePhone":"","avatar":"storage\/media\/IMAGE\/18031\/AVATAR_cd377d87b0bc3861b6cb36788f588154f5b785e1.png","avatarUrl":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/storage\/media\/IMAGE\/18031\/AVATAR_cd377d87b0bc3861b6cb36788f588154f5b785e1.png","url":"karen-van-der-loo","creator":{"id":31253,"organizations":[{"id":8}]},"signature":{"title":"Karen van der Loo","head":""},"enableAvatar":true,"priority":1}],"organization":{"id":8,"name":"Institute for Tax Advisors and Accountants","abbreviation":"ITAA","avatarWebPath":"storage\/media\/IMAGE\/2753\/AVATAR_67e577576a7d51acc622dc82bd73e99af88451b0.png","avatarUrl":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/storage\/media\/IMAGE\/2753\/AVATAR_67e577576a7d51acc622dc82bd73e99af88451b0.png","btbPreferences":{"authorizations":[{"role":"MANAGER","auth":["*"]},{"role":"LEGAL_REPRESENTATIVE_ADMIN","auth":["*"]},{"role":"LEGAL_REPRESENTATIVE_MANAGER","auth":["*"]},{"role":"OFFICIAL","auth":["approver","inbox_viewer","outbox_viewer","handle_filter_document_task"]}]},"directoryActivated":1,"dirPreferences":{"btbEmail":"emmanuel.degreve+bvn@degandpartners.com","appliedChannelsStatus":[{"id":"BILLTOBOX_INIT_ID","name":"billtobox","status":"deactivated"},{"id":"BILLTOBOXFILES_INIT_ID","name":"billtoboxfiles","status":"activated"}]},"directBilling":true,"blogActivated":1,"mediaActivated":0,"forumActivated":0,"webtoolsActivated":0,"eventActivated":1,"paymentActivated":0,"dataActivated":1,"teamActivated":0,"surveyActivated":0,"fluxActivated":1,"chatActivated":0,"synetonActivated":0,"socialNetworks":[],"emailingPreferences":{"from_email":"communication@iec-iab.be","base_url":"http:\/\/tamtam.pro\/emailsIec\/","from_name":"IEC - IAB"},"emailingTestingPreferences":{"autoSend":true,"mandatoryTest":true},"emailingActivated":1,"appsValidationStatus":{"wtb":[],"btb":[],"btbfiles":[]},"mediaPreferences":{"languages":"FR,NL","generalTypes":"IMAGE,VIDEO,PDF,PPT","publicProfile":"1","defaultData":"{}"},"hubPreferences":{"layout_settings":[{"sectionId":"blog","order":1,"enabled":true},{"sectionId":"event","order":2,"enabled":true},{"sectionId":"forum","order":3,"enabled":true},{"sectionId":"media","order":4,"enabled":true}]},"blogPreferences":{"layout_settings":[{"sectionId":"section-type-4","order":1,"enabled":true},{"sectionId":"section-type-5","order":2,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-1","order":3,"enabled":true},{"sectionId":"section-type-2","order":4,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-3","order":5,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-6","order":6,"enabled":true},{"sectionId":"section-type-7","order":7,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-8","order":8,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-9","order":9,"enabled":false}]},"smsCredit":0,"profitMargin":0,"defaultMemberAuthorisationMode":"","defaultProspectAuthorisationMode":"","gdprAlertEnabled":0,"csGeneralScope":"","portalActivatedApps":"","portalCustomApps":"","portalClientActivated":0,"portalOfficialActivated":0,"verifiedEmails":[{"email":"communication@itaa.be","name":"- ITAA -","main":1},{"email":"communication@iec-iab.be","name":"IEC - IAB","main":0}],"organizationSettingsId":6,"appsState":[{"code":"blog","name":{"fr":"Blog","en":"Blog","nl":"Blog"},"url":"https:\/\/blog.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/blog.png","activated":true},{"code":"media","name":{"fr":"Media","en":"Media","nl":"Media"},"url":"https:\/\/media.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/media.png","activated":false},{"code":"forum","name":{"fr":"Forum","en":"Forum","nl":"Forum"},"url":"https:\/\/forum.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/forum.png","activated":false},{"code":"emailing","name":{"fr":"Emailing","en":"Emailing","nl":"Emailing"},"url":"https:\/\/sending.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/emailing.png","activated":true},{"code":"ebox","name":{"fr":"E-Box","en":"E-Box","nl":"E-Box"},"url":"https:\/\/sending.tamtam.pro\/e_box","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/ebox.png","activated":true},{"code":"sms","name":{"fr":"SMS","en":"SMS","nl":"SMS"},"url":"https:\/\/sending.tamtam.pro\/sms","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/sms.png","activated":true},{"code":"talk","name":{"fr":"Talk","en":"Talk","nl":"Talk"},"url":"https:\/\/talk.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/talk.png","activated":false},{"code":"data","name":{"fr":"Accounting","en":"Accounting","nl":"Accounting"},"url":"https:\/\/accounting.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/accounting.png","activated":true},{"code":"team","name":{"fr":"Powerteam","en":"Powerteam","nl":"Powerteam"},"url":"https:\/\/powerteam.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/apps\/powerteam.png","activated":false},{"code":"webtools","name":{"fr":"Webtools","en":"Webtools","nl":"Webtools"},"url":"https:\/\/webtool.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/webtools.png","activated":false},{"code":"survey","name":{"fr":"Survey","en":"Survey","nl":"Survey"},"url":"https:\/\/survey.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/survey.png","activated":false},{"code":"event","name":{"fr":"Event","en":"Event","nl":"Event"},"url":"https:\/\/event.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/event.png","activated":true},{"code":"directory","name":{"fr":"Directory (HQ)","en":"Directory (HQ)","nl":"Directory (HQ)"},"url":"https:\/\/v2.tamtam.pro\/folders","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/directory.png","activated":true},{"code":"payment","name":{"fr":"Payment","en":"Payment","nl":"Payment"},"url":"https:\/\/payment.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/payment.png","activated":false},{"code":"portal","name":{"fr":"Portal","en":"Portal","nl":"Portal"},"url":"https:\/\/portal.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/portal.png","activated":false}],"startDate":null,"url":"institute-for-tax-advisors-and-accountants","hasFiduciariesAdmin":true},"theme":{"id":17,"title":"Actu","language":"fr","isDefault":false,"pages":[{"id":94,"title":"Actu@ IEC","language":"fr","organization":8,"themeId":17},{"id":96,"title":"National","language":"fr","organization":8,"themeId":17},{"id":98,"title":"International","language":"fr","organization":8,"themeId":17},{"id":112,"title":"Revue de presse","language":"fr","organization":8,"themeId":17},{"id":115,"title":"Veille sectorielle","language":"fr","organization":8,"themeId":17}],"path":"storage\/uploads\/blog\/media-theme\/17\/77946119f6862bf0bb246ec46c05911424c9c4c2.jpg"},"social":{"isLiked":-1,"isFavorite":0}},{"id":10184,"title":"969 euros offerts au Caring Entrepreneurship Fund","contentState":{"entityMap":[{"type":"LINK","mutability":"IMMUTABLE","data":{"url":"https:\/\/vimeo.com\/491978933"}},{"type":"LINK","mutability":"MUTABLE","data":{"href":"https:\/\/caring-entrepreneurship.org\/","url":"https:\/\/caring-entrepreneurship.org\/"}},{"type":"LINK","mutability":"MUTABLE","data":{"href":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/itaabelgium\/","url":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/itaabelgium\/"}},{"type":"LINK","mutability":"MUTABLE","data":{"href":"https:\/\/www.facebook.com\/ITAAbelgium\/","url":"https:\/\/www.facebook.com\/ITAAbelgium\/"}},{"type":"LINK","mutability":"MUTABLE","data":{"href":"https:\/\/twitter.com\/itaa_bel","url":"https:\/\/twitter.com\/itaa_bel"}}],"blocks":[{"key":"9sljm","text":"Le dessin mis aux ench\u00e8res par l\u0027ITAA et l\u0027IRE \u00e0 l\u0027occasion de leur message de nouvel an a permis de r\u00e9colter 969 euros en faveur du \u201cCaring Entrepreneurship Fund\u201d. Le Caring Entrepreneurship Fund est un fonds qui soutient les entrepreneurs dans le secteur de la sant\u00e9 et est g\u00e9r\u00e9 par la Fondation Roi Baudouin.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[{"offset":68,"length":20,"key":0},{"offset":134,"length":29,"key":1}],"data":[]},{"key":"f33pt","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"3rli9","text":"Nous remercions tous les participants pour leur g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"24c39","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"d7f72","text":"Tr\u00e8s souvent, l\u0027Institut envoie de brefs messages rapides, des prolongations de d\u00e9lais fiscaux ou des faits int\u00e9ressants d\u0027autres organisations professionnelles via les m\u00e9dias sociaux. Si ce n\u0027est pas encore le cas, vous pouvez suivre nos pages (LinkedIn, Facebook en Twitter).","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[{"offset":246,"length":8,"key":2},{"offset":256,"length":8,"key":3},{"offset":268,"length":7,"key":4}],"data":[]},{"key":"9rbjs","text":"","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]},{"key":"d26cc","text":"Enfin, nous aimerions vous souhaiter tout le meilleur pour la nouvelle ann\u00e9e, et surtout dans ce contexte, une bonne sant\u00e9.","type":"unstyled","depth":0,"inlineStyleRanges":[],"entityRanges":[],"data":[]}]},"language":"fr","status":"PUBLISHED","isPrivate":false,"isExternal":false,"externalUrl":"","fluxType":"FLUX","csScope":"INTRA_SHARE","publishOnTalk":false,"comment":"","countLikes":0,"countDislikes":0,"countComments":0,"createdAt":"2021-01-08 10:42:09","publishedAt":"2021-01-08 10:33:00","updatedAt":"2021-01-08 13:18:33","introduction":"Le dessin mis aux ench\u00e8res par l\u0027ITAA et l\u0027IRE \u00e0 l\u0027occasion de leur message de nouvel an a permis de r\u00e9colter 969 euros en faveur du \u201cCaring Entrepreneurship Fund\u201d. Le Caring Entrepreneurship Fund est un fonds qui soutient les entrepreneurs dans le secteur de la sant\u00e9 et est g\u00e9r\u00e9 par la Fondation Roi Baudouin. Nous remercions tous les participants pour leur g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9. Tr\u00e8s souvent, l\u0027Institut...","url":"969-euros-offerts-au-caring-entrepreneurship-fund","main_media":{"id":18030,"type":"IMAGE","inHistory":false,"isAttachment":false,"embedUrl":"","isMain":true,"name":"cartoon-nieuwjaarswensen-2021-M-de-Roo-FR - 16x11cm.jpg","createdAt":"2021-01-08 13:18:33","updatedAt":"2021-01-08 13:18:33","yPos":0,"rgb":"","yHeight":0,"mainFilename":"cee2e8bfa1d3368660458461625b31466d4af7cc.jpeg","path":"cee2e8bfa1d3368660458461625b31466d4af7cc.jpeg","titleEn":"969 euros offerts au Caring Entrepreneurship Fund","titleFr":null,"titleNl":null,"docType":"IMAGE","inTheNews":false,"publishedAt":null,"meta":[],"webPath":"storage\/uploads\/medias\/cee2e8bfa1d3368660458461625b31466d4af7cc.jpeg","fullMediaUrl":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/storage\/media\/IMAGE\/18030\/cee2e8bfa1d3368660458461625b31466d4af7cc.jpeg"},"category":{"colorCode":"#ec79a8","id":18,"nameFr":"People","nameEn":"People","nameNl":"People","idInFlux":46},"tags":[{"nameFr":"Caring Entrepreneurship Fund","nameEn":"","nameNl":"","sanitizedNameFr":"caring entrepreneurship fund","counter":1,"isAbbreviation":false,"isUniversal":false,"isSuperTag":false,"isSynonym":false,"isHandled":false,"status":"0","id":15649,"createdAt":"2021-01-08 10:42:09","synonymsCount":0},{"nameFr":"IRE","nameEn":"IBR","nameNl":"IBR","sanitizedNameFr":"ire","counter":53,"isAbbreviation":true,"isUniversal":false,"isSuperTag":false,"isSynonym":false,"isHandled":true,"status":"0","id":1391,"idInFlux":562,"createdAt":"2015-05-05 00:00:00","synonymsCount":2},{"nameFr":"ITAA","nameEn":"","nameNl":"ITAA","sanitizedNameFr":"itaa","counter":137,"isAbbreviation":false,"isUniversal":false,"isSuperTag":false,"isSynonym":false,"isHandled":true,"status":"1","id":7956,"createdAt":"2019-02-19 11:23:34","synonymsCount":2},{"nameFr":"Fondation Roi Baudouin","nameEn":"","nameNl":"","sanitizedNameFr":"fondation roi baudouin","counter":2,"isAbbreviation":false,"isUniversal":false,"isSuperTag":false,"isSynonym":false,"isHandled":false,"status":"0","id":9716,"createdAt":"2019-09-24 13:03:34","synonymsCount":0}],"pages":[{"id":96,"title":"National","sharedBy":{"firstName":"St\u00e9phane","lastName":"Debremaeker","id":25203,"mainEmail":"s.debremaeker@iec-iab.be","mainPhone":"+32472584816","avatar":"storage\/uploads\/users\/25203\/AVATAR_89452b9bf04fee0471086bb171ea8357a42eec9a.png"},"sharedAt":"2021-01-08 13:18:33","cover":"storage\/uploads\/blog\/media-page\/6831a570197646b39e6b0307faba8918cc7af25f.jpeg"}],"author":[{"firstName":"St\u00e9phane","lastName":"Debremaeker","description":"","metas":{"quote":{"en":"","fr":"","nl":""},"organizations":{"8":{"name":"","url":"","path":"https:\/\/s3.eu-west-1.amazonaws.com\/tamtam\/prod\/organization\/metas\/04afee8df3f534a3776734b8d2c248876860c878-ITAA_Logo_BaselineBottom.jpg"}}},"id":25203,"mainEmail":"s.debremaeker@iec-iab.be","mainPhone":"+32472584816","userMobilePhone":{"intlFormat":"+32 472 58 48 16","countryCode":"be"},"avatar":"storage\/media\/IMAGE\/1975\/AVATAR_89452b9bf04fee0471086bb171ea8357a42eec9a.png","avatarUrl":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/storage\/media\/IMAGE\/1975\/AVATAR_89452b9bf04fee0471086bb171ea8357a42eec9a.png","url":"stephane-debremaeker","signature":{"title":"St\u00e9phane Debremaeker","head":""},"enableAvatar":false,"priority":0}],"organization":{"id":8,"name":"Institute for Tax Advisors and Accountants","abbreviation":"ITAA","avatarWebPath":"storage\/media\/IMAGE\/2753\/AVATAR_67e577576a7d51acc622dc82bd73e99af88451b0.png","avatarUrl":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/storage\/media\/IMAGE\/2753\/AVATAR_67e577576a7d51acc622dc82bd73e99af88451b0.png","btbPreferences":{"authorizations":[{"role":"MANAGER","auth":["*"]},{"role":"LEGAL_REPRESENTATIVE_ADMIN","auth":["*"]},{"role":"LEGAL_REPRESENTATIVE_MANAGER","auth":["*"]},{"role":"OFFICIAL","auth":["approver","inbox_viewer","outbox_viewer","handle_filter_document_task"]}]},"directoryActivated":1,"dirPreferences":{"btbEmail":"emmanuel.degreve+bvn@degandpartners.com","appliedChannelsStatus":[{"id":"BILLTOBOX_INIT_ID","name":"billtobox","status":"deactivated"},{"id":"BILLTOBOXFILES_INIT_ID","name":"billtoboxfiles","status":"activated"}]},"directBilling":true,"blogActivated":1,"mediaActivated":0,"forumActivated":0,"webtoolsActivated":0,"eventActivated":1,"paymentActivated":0,"dataActivated":1,"teamActivated":0,"surveyActivated":0,"fluxActivated":1,"chatActivated":0,"synetonActivated":0,"socialNetworks":[],"emailingPreferences":{"from_email":"communication@iec-iab.be","base_url":"http:\/\/tamtam.pro\/emailsIec\/","from_name":"IEC - IAB"},"emailingTestingPreferences":{"autoSend":true,"mandatoryTest":true},"emailingActivated":1,"appsValidationStatus":{"wtb":[],"btb":[],"btbfiles":[]},"mediaPreferences":{"languages":"FR,NL","generalTypes":"IMAGE,VIDEO,PDF,PPT","publicProfile":"1","defaultData":"{}"},"hubPreferences":{"layout_settings":[{"sectionId":"blog","order":1,"enabled":true},{"sectionId":"event","order":2,"enabled":true},{"sectionId":"forum","order":3,"enabled":true},{"sectionId":"media","order":4,"enabled":true}]},"blogPreferences":{"layout_settings":[{"sectionId":"section-type-4","order":1,"enabled":true},{"sectionId":"section-type-5","order":2,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-1","order":3,"enabled":true},{"sectionId":"section-type-2","order":4,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-3","order":5,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-6","order":6,"enabled":true},{"sectionId":"section-type-7","order":7,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-8","order":8,"enabled":false},{"sectionId":"section-type-9","order":9,"enabled":false}]},"smsCredit":0,"profitMargin":0,"defaultMemberAuthorisationMode":"","defaultProspectAuthorisationMode":"","gdprAlertEnabled":0,"csGeneralScope":"","portalActivatedApps":"","portalCustomApps":"","portalClientActivated":0,"portalOfficialActivated":0,"verifiedEmails":[{"email":"communication@itaa.be","name":"- ITAA -","main":1},{"email":"communication@iec-iab.be","name":"IEC - IAB","main":0}],"organizationSettingsId":6,"appsState":[{"code":"blog","name":{"fr":"Blog","en":"Blog","nl":"Blog"},"url":"https:\/\/blog.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/blog.png","activated":true},{"code":"media","name":{"fr":"Media","en":"Media","nl":"Media"},"url":"https:\/\/media.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/media.png","activated":false},{"code":"forum","name":{"fr":"Forum","en":"Forum","nl":"Forum"},"url":"https:\/\/forum.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/forum.png","activated":false},{"code":"emailing","name":{"fr":"Emailing","en":"Emailing","nl":"Emailing"},"url":"https:\/\/sending.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/emailing.png","activated":true},{"code":"ebox","name":{"fr":"E-Box","en":"E-Box","nl":"E-Box"},"url":"https:\/\/sending.tamtam.pro\/e_box","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/ebox.png","activated":true},{"code":"sms","name":{"fr":"SMS","en":"SMS","nl":"SMS"},"url":"https:\/\/sending.tamtam.pro\/sms","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/sms.png","activated":true},{"code":"talk","name":{"fr":"Talk","en":"Talk","nl":"Talk"},"url":"https:\/\/talk.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/talk.png","activated":false},{"code":"data","name":{"fr":"Accounting","en":"Accounting","nl":"Accounting"},"url":"https:\/\/accounting.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/accounting.png","activated":true},{"code":"team","name":{"fr":"Powerteam","en":"Powerteam","nl":"Powerteam"},"url":"https:\/\/powerteam.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/prod\/apps\/powerteam.png","activated":false},{"code":"webtools","name":{"fr":"Webtools","en":"Webtools","nl":"Webtools"},"url":"https:\/\/webtool.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/webtools.png","activated":false},{"code":"survey","name":{"fr":"Survey","en":"Survey","nl":"Survey"},"url":"https:\/\/survey.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/survey.png","activated":false},{"code":"event","name":{"fr":"Event","en":"Event","nl":"Event"},"url":"https:\/\/event.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/event.png","activated":true},{"code":"directory","name":{"fr":"Directory (HQ)","en":"Directory (HQ)","nl":"Directory (HQ)"},"url":"https:\/\/v2.tamtam.pro\/folders","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/directory.png","activated":true},{"code":"payment","name":{"fr":"Payment","en":"Payment","nl":"Payment"},"url":"https:\/\/payment.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/payment.png","activated":false},{"code":"portal","name":{"fr":"Portal","en":"Portal","nl":"Portal"},"url":"https:\/\/portal.v2.tamtam.pro\/","icon":"https:\/\/s3.tamtam.pro\/v2\/apps\/portal.png","activated":false}],"startDate":null,"url":"institute-for-tax-advisors-and-accountants","hasFiduciariesAdmin":true},"theme":{"id":17,"title":"Actu","language":"fr","isDefault":false,"pages":[{"id":94,"title":"Actu@ IEC","language":"fr","organization":8,"themeId":17},{"id":96,"title":"National","language":"fr","organization":8,"themeId":17},{"id":98,"title":"International","language":"fr","organization":8,"themeId":17},{"id":112,"title":"Revue de presse","language":"fr","organization":8,"themeId":17},{"id":115,"title":"Veille sectorielle","language":"fr","organization":8,"themeId":17}],"path":"storage\/uploads\/blog\/media-theme\/17\/77946119f6862bf0bb246ec46c05911424c9c4c2.jpg"},"social":{"isLiked":-1,"isFavorite":0}}],"nbResult":1699,"result":"OK","statusCode":200,"type":"success_get","title":"Data returned successfully"}